{"deputes":[{"depute":{"id":1,"nom":"Thibault Bazin","nom_de_famille":"Bazin","prenom":"Thibault","sexe":"H","date_naissance":"1984-10-27","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/DeputeThibaultBAZIN\/"},{"site":"http:\/\/www.thibaultbazin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/thibault_bazin"}],"emails":[{"email":"Thibault.Bazin@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence.bazin@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"17 Rue Carnot 54300 Lun\u00e9ville T\u00e9l\u00e9phone : 03 83 73 79 58"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Isabelle Andr\u00e9"},{"collaborateur":"M. Geoffrey Meresse-Volleaux"},{"collaborateur":"M. Louis Savoldi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"109","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642847","id_an":"642847","slug":"thibault-bazin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thibault-bazin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thibault-bazin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"thibault_bazin"}},{"depute":{"id":2,"nom":"Jean-Victor Castor","nom_de_famille":"Castor","prenom":"Jean-Victor","sexe":"H","date_naissance":"1962-04-21","lieu_naissance":"Sinnamary (Guyane)","num_deptmt":"973","nom_circo":"Guyane","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CASTORJeanVict1"}],"emails":[{"email":"jean-victor.castor@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Marc Monthieux"},{"collaborateur":"Mme Eline Grand-Emile"},{"collaborateur":"Mme Doris Tablon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre technique d'entreprise","place_en_hemicycle":"594","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795868","id_an":"795868","slug":"jean-victor-castor","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-victor-castor","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-victor-castor\/json","nb_mandats":0,"twitter":"CASTORJeanVict1"}},{"depute":{"id":3,"nom":"Benoit Mournet","nom_de_famille":"Mournet","prenom":"Benoit","sexe":"H","date_naissance":"1986-01-16","lieu_naissance":"Bagneres De Bigorre (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)","num_deptmt":"65","nom_circo":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/benoitmournet.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Benoit Mournet\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BenoitMournet"}],"emails":[{"email":"benoit.mournet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue des Quatre Fr\u00e8res Soulas 65100 Lourdes T\u00e9l\u00e9phone : 05 82 15 06 62"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 19 64"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Aline Faure Larralde"},{"collaborateur":"Mme Ga\u00eblle Vallin"},{"collaborateur":"Mme Elise Poupard"},{"collaborateur":"Mme Brigitte Pratdessus"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"308","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794878","id_an":"794878","slug":"benoit-mournet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benoit-mournet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benoit-mournet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BenoitMournet"}},{"depute":{"id":4,"nom":"Nicolas Meizonnet","nom_de_famille":"Meizonnet","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1983-12-22","lieu_naissance":"Nimes (Gard)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/NMeizonnet\/"},{"site":"http:\/\/www.meizonnet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/NMeizonnet"}],"emails":[{"email":"nicolas.meizonnet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"160 rue Victor Hugo r\u00e9sidence Alegria \u2013 appt 10 30600 Vauvert"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00e9mie Boulet"},{"collaborateur":"M. Thierry Cortes"},{"collaborateur":"Mme Emmanuelle Gavanon"},{"collaborateur":"M. Thomas Combaudon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"01\/02\/2020 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ing\u00e9nieur en informatique","place_en_hemicycle":"33","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719436","id_an":"719436","slug":"nicolas-meizonnet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-meizonnet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-meizonnet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"NMeizonnet"}},{"depute":{"id":6,"nom":"Sylvain Carri\u00e8re","nom_de_famille":"Carri\u00e8re","prenom":"Sylvain","sexe":"H","date_naissance":"1991-05-21","lieu_naissance":"Beziers (H\u00e9rault)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/DeputeCarriere\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Sylv20CARRIERE"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/https:\/\/www.facebook.com\/DeputeCarriere"}],"emails":[{"email":"sylvain.carriere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"23 Avenue Fr\u00e9d\u00e9ric Mistral 34110 Frontignan"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Pierre Pouvreau"},{"collaborateur":"M. Hubert Dupuy"},{"collaborateur":"Mme Lisa Bouys"},{"collaborateur":"M. Damien Daur\u00e8s"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 de commerce","place_en_hemicycle":"621","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793912","id_an":"793912","slug":"sylvain-carriere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-carriere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-carriere\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Sylv20CARRIERE"}},{"depute":{"id":7,"nom":"Johnny Hajjar","nom_de_famille":"Hajjar","prenom":"Johnny","sexe":"H","date_naissance":"1973-01-17","lieu_naissance":"Schoelcher (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti progressiste martiniquais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JohnnyHajjarMQ"}],"emails":[{"email":"johnny.hajjar@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Tania Mouta\u00ef"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Edmond"},{"collaborateur":"M. Nicolas Filin"},{"collaborateur":"Mme Aitana Perez Navarro"},{"collaborateur":"Mme Greta Bondieumaitre"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du second degr\u00e9","place_en_hemicycle":"460","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795828","id_an":"795828","slug":"johnny-hajjar","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/johnny-hajjar","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/johnny-hajjar\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JohnnyHajjarMQ"}},{"depute":{"id":8,"nom":"Marie Pochon","nom_de_famille":"Pochon","prenom":"Marie","sexe":"F","date_naissance":"1990-05-04","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mariepochon.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/mariepochondeputee\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mariepochon"}],"emails":[{"email":"marie.pochon@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@mariepochon.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Violette De la Croix"},{"collaborateur":"M. Lucas Wullschleger"},{"collaborateur":"Mme Aneth Hembert"},{"collaborateur":"Mme Clothilde Baudouin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Responsable associative","place_en_hemicycle":"500","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793664","id_an":"793664","slug":"marie-pochon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-pochon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-pochon\/json","nb_mandats":0,"twitter":"mariepochon"}},{"depute":{"id":9,"nom":"Luc Lamirault","nom_de_famille":"Lamirault","prenom":"Luc","sexe":"H","date_naissance":"1962-05-12","lieu_naissance":"Chartres (Eure-et-Loir)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/luclamirault.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LamiraultLuc"}],"emails":[{"email":"luc.lamirault@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"43 Rue Villette Gate 28400 Nogeant le Rotrou T\u00e9l\u00e9phone : 0237818210"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Quentin Dellong"},{"collaborateur":"M. Thibault Van Damme"},{"collaborateur":"Mme Veronique Hallouin"},{"collaborateur":"Mme L\u00e9a Martinez"},{"collaborateur":"M. Herv\u00e9 Buisson"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"22\/01\/2021 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"204","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719382","id_an":"719382","slug":"luc-lamirault","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/luc-lamirault","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/luc-lamirault\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LamiraultLuc"}},{"depute":{"id":10,"nom":"Danielle Simonnet","nom_de_famille":"Simonnet","prenom":"Danielle","sexe":"F","date_naissance":"1971-07-02","lieu_naissance":"Montereau Fault Yonne (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":15,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/daniellesimonnet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SimonnetDeputee"}],"emails":[{"email":"danielle.simonnet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Elyse Lethuillier"},{"collaborateur":"M. Adrien Le Fourn-Boussegha"},{"collaborateur":"M. Xavier Keller"},{"collaborateur":"M. Clarence Khaldi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"549","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA796018","id_an":"796018","slug":"danielle-simonnet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/danielle-simonnet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/danielle-simonnet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"SimonnetDeputee"}},{"depute":{"id":11,"nom":"Frank Giletti","nom_de_famille":"Giletti","prenom":"Frank","sexe":"H","date_naissance":"1973-03-01","lieu_naissance":"Evreux (Eure)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/FrankGiletti"}],"emails":[{"email":"frank.giletti@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Melody De Witte"},{"collaborateur":"M. Pierre-Laurent Chable"},{"collaborateur":"M. Fabrice Autrique"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire","place_en_hemicycle":"148","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA796034","id_an":"796034","slug":"frank-giletti","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frank-giletti","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frank-giletti\/json","nb_mandats":0,"twitter":"FrankGiletti"}},{"depute":{"id":12,"nom":"Laurence Maillart-M\u00e9haignerie","nom_de_famille":"Maillart-M\u00e9haignerie","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1967-04-05","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/lmaillartmehaignerie.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LMaillartDeputeeLaREM\/"},{"site":"http:\/\/lmm2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LMaillart"}],"emails":[{"email":"Laurence.Maillart-Mehaignerie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"16 A Rue de Jouanet 35700 Rennes T\u00e9l\u00e9phone : 0687054436"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Pierre-Yves Ollivier"},{"collaborateur":"Mme Muriel Hubert"},{"collaborateur":"Mme Carla Paill\u00e8s"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chef entreprise","place_en_hemicycle":"329","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719718","id_an":"719718","slug":"laurence-maillart-mehaignerie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-maillart-mehaignerie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-maillart-mehaignerie\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LMaillart"}},{"depute":{"id":13,"nom":"Maud Gatel","nom_de_famille":"Gatel","prenom":"Maud","sexe":"F","date_naissance":"1979-04-06","lieu_naissance":"Saint-Maur des Foss\u00e9s (Val-de-Marne)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":11,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/gatelmaud\/"},{"site":"http:\/\/www.maudgatel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/maudgatel"}],"emails":[{"email":"maud.gatel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Cl\u00e9a CZECHOWSKI"},{"collaborateur":"M. Jules Pasquier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"13\/01\/2021 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directrice g\u00e9n\u00e9rale adjointe d'une agence de communication","place_en_hemicycle":"262","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721760","id_an":"721760","slug":"maud-gatel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maud-gatel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maud-gatel\/json","nb_mandats":0,"twitter":"maudgatel"}},{"depute":{"id":14,"nom":"Benjamin Lucas","nom_de_famille":"Lucas","prenom":"Benjamin","sexe":"H","date_naissance":"1990-10-08","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/benjaminlucas.fr"},{"site":"http:\/\/lucas2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Benjam1Lucas"}],"emails":[{"email":"benjamin.lucas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Adrien Dugu\u00e9"},{"collaborateur":"M. Antonin Dacos"},{"collaborateur":"M. T\u00e9o Faure"},{"collaborateur":"Mme Kanza Sakat"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Personne diverse sans activit\u00e9 professionnelle de moins de 60 ans (sauf retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"516","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795636","id_an":"795636","slug":"benjamin-lucas","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benjamin-lucas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benjamin-lucas\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Benjam1Lucas"}},{"depute":{"id":15,"nom":"Sarah Legrain","nom_de_famille":"Legrain","prenom":"Sarah","sexe":"F","date_naissance":"1985-11-17","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":16,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/sarahlegrain.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LegrainSarah\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/S_Legrain"}],"emails":[{"email":"sarah.legrain@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Ana\u00efs Delaunay"},{"collaborateur":"Mme L\u00e9a Pitorre"},{"collaborateur":"M. Alexandre Mondragon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeure de fran\u00e7ais","place_en_hemicycle":"602","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA791824","id_an":"791824","slug":"sarah-legrain","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sarah-legrain","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sarah-legrain\/json","nb_mandats":0,"twitter":"S_Legrain"}},{"depute":{"id":16,"nom":"Laurent Alexandre","nom_de_famille":"Alexandre","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1973-06-09","lieu_naissance":"Decazeville (Aveyron)","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LaurentAlexandre2022\/"},{"site":"http:\/\/www.laurent-alexandre.fr"},{"site":"http:\/\/laurentalexandre.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LauAlexandre12"}],"emails":[{"email":"laurent.alexandre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Iris Leli\u00e8vre"},{"collaborateur":"M. Guilhem Serieys"},{"collaborateur":"M. Corentin Dupuy"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ouvrier qualifi\u00e9 de type industriel","place_en_hemicycle":"571","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793262","id_an":"793262","slug":"laurent-alexandre","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-alexandre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-alexandre\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LauAlexandre12"}},{"depute":{"id":18,"nom":"Dani\u00e8le Obono","nom_de_famille":"Obono","prenom":"Dani\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1980-07-12","lieu_naissance":"Libreville (Gabon)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":17,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/deputee-obono.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/@DeputeeObono\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Deputee_Obono"}],"emails":[{"email":"Daniele.Obono@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"12 Rue Pajol 75018 paris T\u00e9l\u00e9phone : 0961686035"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.61.08"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Yacine Khedim"},{"collaborateur":"M. Richard Chen"},{"collaborateur":"Mme Barbara Zauli"},{"collaborateur":"Mme Emilie Paumard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Biblioth\u00e9caire","place_en_hemicycle":"600","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721960","id_an":"721960","slug":"daniele-obono","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniele-obono","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniele-obono\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Deputee_Obono"}},{"depute":{"id":19,"nom":"Delphine Lingemann","nom_de_famille":"Lingemann","prenom":"Delphine","sexe":"F","date_naissance":"1972-11-14","lieu_naissance":"Issoire (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/DelphineLingemann2022\/"},{"site":"http:\/\/www.delphinelingemann.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DelphLingemann"}],"emails":[{"email":"delphine.lingemann@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Romane Gallay"},{"collaborateur":"Mme Sandrine Armand"},{"collaborateur":"Mme Sylvie Domergue"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise - Enseignante associ\u00e9e universit\u00e9","place_en_hemicycle":"286","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794702","id_an":"794702","slug":"delphine-lingemann","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/delphine-lingemann","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/delphine-lingemann\/json","nb_mandats":0,"twitter":"DelphLingemann"}},{"depute":{"id":20,"nom":"Xavier Roseren","nom_de_famille":"Roseren","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1970-01-12","lieu_naissance":"chamonix mont blanc (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/x.roseren\/"},{"site":"http:\/\/roseren.com"},{"site":"http:\/\/roseren2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/XavierRoseren"}],"emails":[{"email":"Xavier.Roseren@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.74.66"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie Esplandiu"},{"collaborateur":"M. Basile Dunand"},{"collaborateur":"Mme Coraline Lohat"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Commer\u00e7ant","place_en_hemicycle":"446","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721458","id_an":"721458","slug":"xavier-roseren","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-roseren","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-roseren\/json","nb_mandats":0,"twitter":"XavierRoseren"}},{"depute":{"id":21,"nom":"Olivier Faure","nom_de_famille":"Faure","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1968-08-18","lieu_naissance":"La Tronche (Is\u00e8re)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":11,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/olivierfaure77\/"},{"site":"http:\/\/www.olivierfaure.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/faureolivier"}],"emails":[{"email":"Olivier.Faure@assemblee-nationale.fr"},{"email":"olivierfaure.depute77.11e@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Place du Souvenir 77550 Moissy-Cramayel"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Amandine Janiaud-Vergnaud"},{"collaborateur":"Mme Stephanie Le Meur"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"508","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609332","id_an":"609332","slug":"olivier-faure","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-faure","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-faure\/json","nb_mandats":0,"twitter":"faureolivier"}},{"depute":{"id":22,"nom":"Paul Christophe","nom_de_famille":"Christophe","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1971-02-10","lieu_naissance":"Sables d'Olonne (Vend\u00e9e)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":14,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/paulchristophe.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Paul-Christophe-D\u00e9put\u00e9-du-Nord-1387587231318843\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/christophe_p"}],"emails":[{"email":"Paul.Christophe@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 06 59"},{"adresse":"11 Place du march\u00e9 aux fruits 59630 Bourbourg T\u00e9l\u00e9phone : 09 62 64 50 59"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Beaucamp"},{"collaborateur":"Mme Anne Boulanger"},{"collaborateur":"M. Beno\u00eet Everaere"},{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Donnat"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"197","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642868","id_an":"642868","slug":"paul-christophe","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-christophe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-christophe\/json","nb_mandats":0,"twitter":"christophe_p"}},{"depute":{"id":24,"nom":"Pierre Vatin","nom_de_famille":"Vatin","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1967-08-21","lieu_naissance":"Saint Quentin (Aisne)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pierrevatin\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pierrevatinoff"}],"emails":[{"email":"Pierre.Vatin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence Impasse d'Angoul\u00eame 60350 Courtieux T\u00e9l\u00e9phone : 03 44 42 19 78"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Camille Florentin"},{"collaborateur":"Mme Maryline Lima"},{"collaborateur":"Mme Delphine Morelle-Hanryon"},{"collaborateur":"M. Tariel Vatchadz\u00e9"},{"collaborateur":"M. Damien G\u00e9rard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"102","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720586","id_an":"720586","slug":"pierre-vatin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-vatin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-vatin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"pierrevatinoff"}},{"depute":{"id":25,"nom":"Marie-France Lorho","nom_de_famille":"Lorho","prenom":"Marie-France","sexe":"F","date_naissance":"1964-12-15","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"http:\/\/mariefrancelorho.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/mariefrancelorho\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FranceLorho"}],"emails":[{"email":"Marie-France.Lorho@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"8 Cours Aristide Briand 84100 Orange T\u00e9l\u00e9phone : 04 13 97 01 07"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme L\u00e9opoldine Chambon"},{"collaborateur":"M. Julien Dittmar"},{"collaborateur":"M. Jean-Baptiste Rolland"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"22\/08\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e m\u00e9dicale","place_en_hemicycle":"54","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721932","id_an":"721932","slug":"marie-france-lorho","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-france-lorho","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-france-lorho\/json","nb_mandats":0,"twitter":"FranceLorho"}},{"depute":{"id":26,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Descrozaille","nom_de_famille":"Descrozaille","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1967-04-16","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/fdescrozaille9401\/"},{"site":"http:\/\/descrozaille.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fdescrozaille"}],"emails":[{"email":"Frederic.Descrozaille@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"81 Avenue Carnot 94100 SAINT-MAUR-DES-FOSSES"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Yassine Kamili"},{"collaborateur":"M. Mehmet Ceylan"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"344","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720862","id_an":"720862","slug":"frederic-descrozaille","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-descrozaille","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-descrozaille\/json","nb_mandats":0,"twitter":"fdescrozaille"}},{"depute":{"id":27,"nom":"Thomas Rudigoz","nom_de_famille":"Rudigoz","prenom":"Thomas","sexe":"H","date_naissance":"1971-01-11","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/thomas.rudigoz\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/trudigoz"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/thomasrudigoz"}],"emails":[{"email":"Thomas.Rudigoz@assemblee-nationale.fr"},{"email":"trudigoz2022@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.67.63"},{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Rue Fran\u00e7ois Vernay 69005 Lyon T\u00e9l\u00e9phone : 04.72.00.52.03"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Thomas Montmessin"},{"collaborateur":"Mme Sandra Mondon"},{"collaborateur":"Mme Jeannette Pretrel"},{"collaborateur":"M. Allan Bouamrane"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"420","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722292","id_an":"722292","slug":"thomas-rudigoz","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-rudigoz","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-rudigoz\/json","nb_mandats":0,"twitter":"trudigoz"}},{"depute":{"id":28,"nom":"Sophie Errante","nom_de_famille":"Errante","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1971-07-22","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":10,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/errantesophie.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SophieErrante"},{"site":"https:\/\/sophie-errante.avecvous.fr"}],"emails":[{"email":"permanence@sophie-errante.fr"},{"email":"Sophie.Errante@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Claire Gerault"},{"collaborateur":"Mme Carine Dronet"},{"collaborateur":"M. Jean Bosco Nicolle"},{"collaborateur":"Mme Karine Le Gal"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"415","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607193","id_an":"607193","slug":"sophie-errante","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-errante","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-errante\/json","nb_mandats":0,"twitter":"SophieErrante"}},{"depute":{"id":29,"nom":"Damien Abad","nom_de_famille":"Abad","prenom":"Damien","sexe":"H","date_naissance":"1980-04-05","lieu_naissance":"N\u00eemes (Gard)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/damienabad"}],"emails":[{"email":"Damien.Abad@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@damien-abad.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire d'Oyonnax 158 Rue Anatole-France 01100 Oyonnax T\u00e9l\u00e9phone : 04 74 75 54 48"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Rebecca Fougnies"},{"collaborateur":"M. Magnuson Lopes"},{"collaborateur":"M. Nicolas Delacour"},{"collaborateur":"M. Antoine Astic"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 20\/06\/2022 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"412","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605036","id_an":"605036","slug":"damien-abad","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-abad","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-abad\/json","nb_mandats":0,"twitter":"damienabad"}},{"depute":{"id":30,"nom":"Pierre Meurin","nom_de_famille":"Meurin","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1989-11-30","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/meurinpierre\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Meurin_P"}],"emails":[{"email":"pierre.meurin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Emmanuel Le Pargneux"},{"collaborateur":"M. G\u00e9raud Mautin"},{"collaborateur":"Mme Philippine Rambaud"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"9","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793852","id_an":"793852","slug":"pierre-meurin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-meurin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-meurin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Meurin_P"}},{"depute":{"id":31,"nom":"Jos\u00e9 Gonzalez","nom_de_famille":"Gonzalez","prenom":"Jos\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1943-04-28","lieu_naissance":"Oran (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":10,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Jos\u00e9 Gonzalez (conseiller regional)\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GonzalezJoseRN"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/people\/Jose-Gonzalez\/100000806214849"}],"emails":[{"email":"jose.gonzalez@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Thomas Molina"},{"collaborateur":"M. K\u00e9vin Rahou"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Simond"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien employ\u00e9","place_en_hemicycle":"126","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793362","id_an":"793362","slug":"jose-gonzalez","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jose-gonzalez","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jose-gonzalez\/json","nb_mandats":0,"twitter":"GonzalezJoseRN"}},{"depute":{"id":32,"nom":"Laurent Jacobelli","nom_de_famille":"Jacobelli","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-13","lieu_naissance":"Thiais (Val-de-Marne)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ljacobelli"}],"emails":[{"email":"laurent.jacobelli@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Bastien Holingue"},{"collaborateur":"M. Arthur Pinon"},{"collaborateur":"M. Jules Henrypierre"},{"collaborateur":"M. Guillaume Baratte"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession de l'information, des arts et des spectacles","place_en_hemicycle":"78","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794598","id_an":"794598","slug":"laurent-jacobelli","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-jacobelli","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-jacobelli\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ljacobelli"}},{"depute":{"id":33,"nom":"Philippe Bolo","nom_de_famille":"Bolo","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1967-03-25","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippe-bolo.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/phbolo"}],"emails":[{"email":"Philippe.Bolo@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Gilles Guillamot"},{"collaborateur":"M. K\u00f4ichi Courant"},{"collaborateur":"M. Enzo Moquet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"184","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720162","id_an":"720162","slug":"philippe-bolo","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-bolo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-bolo\/json","nb_mandats":0,"twitter":"phbolo"}},{"depute":{"id":34,"nom":"Herv\u00e9 de L\u00e9pinau","nom_de_famille":"L\u00e9pinau (de)","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1969-06-08","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CarpentrasBM\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HdeLepinau"}],"emails":[{"email":"herve.delepinau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"152 Boulevard Gilloux et Raymond 84200 Carpentras"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Ga\u00eblle Croquin Guillem"},{"collaborateur":"M. Charles Rouvier"},{"collaborateur":"M. Dorian Servant"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Boyer"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"62","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642988","id_an":"642988","slug":"herve-de-lepinau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-de-lepinau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-de-lepinau\/json","nb_mandats":0,"twitter":"HdeLepinau"}},{"depute":{"id":35,"nom":"Victor Catteau","nom_de_famille":"Catteau","prenom":"Victor","sexe":"H","date_naissance":"1995-09-18","lieu_naissance":"Roubaix (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/victorcatteau1\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/victorcatteau"}],"emails":[{"email":"victor.catteau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Leslie Dervaux"},{"collaborateur":"M. Geoffrey Bart"},{"collaborateur":"M. Anthony Lefebvre"},{"collaborateur":"M. Yann Vizca\u00efno"},{"collaborateur":"M. Nicolas Villain"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"48","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794638","id_an":"794638","slug":"victor-catteau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/victor-catteau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/victor-catteau\/json","nb_mandats":0,"twitter":"victorcatteau"}},{"depute":{"id":36,"nom":"Stella Dupont","nom_de_famille":"Dupont","prenom":"Stella","sexe":"F","date_naissance":"1973-11-03","lieu_naissance":"Angers (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/stelladupont.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/stelladupont\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/stelladupont"}],"emails":[{"email":"Stella.Dupont@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 48 35"},{"adresse":"Permanence parlementaire 10 Rue F\u00e9lix Faure 49290 Chalonnes-sur-Loire T\u00e9l\u00e9phone : 02 41 17 26 02"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Bieri"},{"collaborateur":"M. Rapha\u00ebl Menelon"},{"collaborateur":"Mme Aline Taveau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Comptable","place_en_hemicycle":"417","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643175","id_an":"643175","slug":"stella-dupont","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stella-dupont","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stella-dupont\/json","nb_mandats":0,"twitter":"stelladupont"}},{"depute":{"id":37,"nom":"Julien Bayou","nom_de_famille":"Bayou","prenom":"Julien","sexe":"H","date_naissance":"1980-06-11","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/BayouJulien\/"},{"site":"https:\/\/www.bayou2022.fr"},{"site":"https:\/\/www.julienbayou.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JulienBayou"}],"emails":[{"email":"julien.bayou@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Coline Ach"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me Poiri\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Sophia Taouri"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"499","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795058","id_an":"795058","slug":"julien-bayou","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-bayou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-bayou\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JulienBayou"}},{"depute":{"id":39,"nom":"Charles Fournier","nom_de_famille":"Fournier","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1968-03-10","lieu_naissance":"Romorantin (Loir-et-Cher)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CharlesFournierTours\/"},{"site":"https:\/\/charlesfournier2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/cfourniereelv"}],"emails":[{"email":"charles.fournier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Z\u00e9lie Geneix"},{"collaborateur":"Mme L\u00e9a Duchesne de Lamotte"},{"collaborateur":"M. Maxime Poumerol"},{"collaborateur":"Mme Jane Mery"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"consultant - formateur","place_en_hemicycle":"524","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793980","id_an":"793980","slug":"charles-fournier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-fournier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-fournier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"cfourniereelv"}},{"depute":{"id":40,"nom":"Jean-Philippe Ardouin","nom_de_famille":"Ardouin","prenom":"Jean-Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1964-03-05","lieu_naissance":"Saintes (Charente-Maritime)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jpardouin\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jean_ardouin"}],"emails":[{"email":"Jean-Philippe.Ardouin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 73 36"},{"adresse":"Permanence parlementaire 1A Rue Saint Macoult 17100 Saintes T\u00e9l\u00e9phone : 09 61 67 03 76"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexandre Paquier"},{"collaborateur":"M. Guillaume H\u00e9bert"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Suchet"},{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Moulinat"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"292","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719100","id_an":"719100","slug":"jean-philippe-ardouin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-philippe-ardouin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-philippe-ardouin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"jean_ardouin"}},{"depute":{"id":41,"nom":"Philippe Lottiaux","nom_de_famille":"Lottiaux","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1966-08-14","lieu_naissance":"Auchel (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Ph Lottiaux\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/phlottiaux"}],"emails":[{"email":"philippe.lottiaux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Victor Chomard"},{"collaborateur":"Mme Marie Marteau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"22","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795974","id_an":"795974","slug":"philippe-lottiaux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-lottiaux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-lottiaux\/json","nb_mandats":0,"twitter":"phlottiaux"}},{"depute":{"id":42,"nom":"J\u00e9r\u00e9mie Iordanoff","nom_de_famille":"Iordanoff","prenom":"J\u00e9r\u00e9mie","sexe":"H","date_naissance":"1983-02-02","lieu_naissance":"Laxou (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/jeremieiordanoff.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeremie.iordanoff\/"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/iordanoff"},{"site":"http:\/\/change.org\/stop-49-3"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/iordanoff"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/iordanoff"}],"emails":[{"email":"jeremie.iordanoff@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Annabelle Chelil"},{"collaborateur":"M. Lou Noirclere"},{"collaborateur":"M. Rapha\u00ebl Pougnard"},{"collaborateur":"Mme Agathe Arsenne"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Artiste-peintre","place_en_hemicycle":"512","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794022","id_an":"794022","slug":"jeremie-iordanoff","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jeremie-iordanoff","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jeremie-iordanoff\/json","nb_mandats":0,"twitter":"iordanoff"}},{"depute":{"id":43,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Boccaletti","nom_de_famille":"Boccaletti","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1973-11-23","lieu_naissance":"Martigues (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Boccaletti83\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Boccaletti83"}],"emails":[{"email":"frederic.boccaletti@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 48 Avenue Vincent Picareau 83140 Six-Fours-les-Plages T\u00e9l\u00e9phone : 04 94 07 74 40"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 36 35"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Gilles Baldacchino"},{"collaborateur":"Mme Mauricette Faurie"},{"collaborateur":"M. Pierre Le Camus"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Personne diverse sans activit\u00e9 professionnelle de moins de 60 ans (sauf retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"5","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA796042","id_an":"796042","slug":"frederic-boccaletti","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-boccaletti","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-boccaletti\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Boccaletti83"}},{"depute":{"id":44,"nom":"Val\u00e9rie Rabault","nom_de_famille":"Rabault","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1973-04-25","lieu_naissance":"L'Hay les Roses (Val-de-Marne)","num_deptmt":"82","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Valerie_Rabault"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/ValerieRabault"}],"emails":[{"email":"Valerie.Rabault@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 54 Rue de la R\u00e9publique 82000 Montauban T\u00e9l\u00e9phone : 05 63 20 07 62"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Quentin Coignus"},{"collaborateur":"Mme Esther Gasque"},{"collaborateur":"M. Hannes Kaulfersch"},{"collaborateur":"Mme Sylvie Boyer"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ing\u00e9nieure","place_en_hemicycle":"515","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA609590","id_an":"609590","slug":"valerie-rabault","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-rabault","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-rabault\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Valerie_Rabault"}},{"depute":{"id":45,"nom":"V\u00e9ronique Louwagie","nom_de_famille":"Louwagie","prenom":"V\u00e9ronique","sexe":"F","date_naissance":"1961-03-20","lieu_naissance":"Buis sur Damville (Eure)","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/V\u00e9ronique Louwagie\/"},{"site":"http:\/\/www.veroniquelouwagie.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VeroLouwagie"}],"emails":[{"email":"velouwagie@gmail.com"},{"email":"Veronique.Louwagie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"9 Rue du Docteur Rouyer 61300 L'Aigle T\u00e9l\u00e9phone : 02 33 34 79 41"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Alexane Thorr\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Annie Cote"},{"collaborateur":"Mme Amandine Ferrand"},{"collaborateur":"M. Edward Vandevyvere"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Expert-comptable","place_en_hemicycle":"92","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608016","id_an":"608016","slug":"veronique-louwagie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-louwagie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-louwagie\/json","nb_mandats":0,"twitter":"VeroLouwagie"}},{"depute":{"id":46,"nom":"Franck Allisio","nom_de_famille":"Allisio","prenom":"Franck","sexe":"H","date_naissance":"1980-08-04","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":12,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"http:\/\/franckallisio.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/franckallisio"}],"emails":[{"email":"franck.allisio@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Valentin Rebuffat"},{"collaborateur":"M. Bryan Vincent"},{"collaborateur":"Mme Caroline Bettinger-Aucagos"},{"collaborateur":"M. Louis Gregoire"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"14","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793432","id_an":"793432","slug":"franck-allisio","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-allisio","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/franck-allisio\/json","nb_mandats":0,"twitter":"franckallisio"}},{"depute":{"id":47,"nom":"Sabine Thillaye","nom_de_famille":"Thillaye","prenom":"Sabine","sexe":"F","date_naissance":"1959-05-18","lieu_naissance":"Remscheid (Allemagne)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/sabinethillaye.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/SabineThillaye\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SabineThillaye"}],"emails":[{"email":"Sabine.Thillaye@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 175 Bis Boulevard Charles de Gaulle 37540 Saint-Cyr-sur-Loire"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme M\u00e9lanie Marsal"},{"collaborateur":"M. Abel Pires"},{"collaborateur":"Mme Emma Bougault"},{"collaborateur":"Mme Karine Peruchon"},{"collaborateur":"M. Sacha Lamsika"},{"collaborateur":"M. Alexis Sainte-Marie"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ancien Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"169","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719822","id_an":"719822","slug":"sabine-thillaye","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sabine-thillaye","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sabine-thillaye\/json","nb_mandats":0,"twitter":"SabineThillaye"}},{"depute":{"id":48,"nom":"Pierrick Berteloot","nom_de_famille":"Berteloot","prenom":"Pierrick","sexe":"H","date_naissance":"1999-01-11","lieu_naissance":"Dunkerque (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":15,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pierrick.berteloot\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pierrickbrtlo"}],"emails":[{"email":"pierrick.berteloot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 52 Rue de la clef 59190 Hazebrouck T\u00e9l\u00e9phone : 03.66.18.01.14"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Ceglarski"},{"collaborateur":"M. Damien Top"},{"collaborateur":"M. David Houenou"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Perrot"},{"collaborateur":"Mme Caroline Mouflin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Assistant Maitre d'\u00c9quipage - Assistant Toutes Cat\u00e9gories","place_en_hemicycle":"20","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794522","id_an":"794522","slug":"pierrick-berteloot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierrick-berteloot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierrick-berteloot\/json","nb_mandats":0,"twitter":"pierrickbrtlo"}},{"depute":{"id":49,"nom":"Caroline Colombier","nom_de_famille":"Colombier","prenom":"Caroline","sexe":"F","date_naissance":"1957-08-22","lieu_naissance":"Autun (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CColombier_RN"}],"emails":[{"email":"caroline.colombier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue de l'H\u00f4pital 16700 Ruffec T\u00e9l\u00e9phone : 06 62 78 24 32"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Adrien Hoffmann"},{"collaborateur":"M. Aymeric Mongelous"},{"collaborateur":"M. Charles Herrbach"},{"collaborateur":"M. Jimmy Bourlieux"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocate \/ Ancien cadre","place_en_hemicycle":"127","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793548","id_an":"793548","slug":"caroline-colombier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-colombier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-colombier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"CColombier_RN"}},{"depute":{"id":50,"nom":"Mohamed Laqhila","nom_de_famille":"Laqhila","prenom":"Mohamed","sexe":"H","date_naissance":"1959-08-03","lieu_naissance":"Oulm\u00e8s (Maroc)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":11,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/laqhila11\/"},{"site":"http:\/\/laqhila11.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/laqhila"}],"emails":[{"email":"laqhila11@gmail.com"},{"email":"Mohamed.Laqhila@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"485 Rue Marcelin Berthelot Le Mercure b\u00e2timent C 13290 Aix-en-Provence"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Bernard Fiocchi"},{"collaborateur":"M. Anice Mouaddel"},{"collaborateur":"Mme Fran\u00e7oise Cauwel"},{"collaborateur":"Mme Elodie Varrucciu"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Expert-Comptable-Commissaire aux Comptes","place_en_hemicycle":"173","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718978","id_an":"718978","slug":"mohamed-laqhila","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mohamed-laqhila","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mohamed-laqhila\/json","nb_mandats":0,"twitter":"laqhila"}},{"depute":{"id":51,"nom":"Nicolas Sansu","nom_de_famille":"Sansu","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1968-06-17","lieu_naissance":"Vierzon (Cher)","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/NicolasSansu"}],"emails":[{"email":"nicolas.sansu@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"38 Rue du Mar\u00e9chal Joffre 18100 Vierzon T\u00e9l\u00e9phone : 0658417129"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Isabelle Auclin"},{"collaborateur":"M. Th\u00e9o Kececioglu"},{"collaborateur":"Mme Lisa Boucenna"},{"collaborateur":"M. Jean-Jacques Boujot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"513","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605745","id_an":"605745","slug":"nicolas-sansu","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-sansu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-sansu\/json","nb_mandats":0,"twitter":"NicolasSansu"}},{"depute":{"id":52,"nom":"Xavier Albertini","nom_de_famille":"Albertini","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1970-01-28","lieu_naissance":"Royan (Charente-Maritime)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/xavieralbertini.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/xavieralbertini"},{"site":"https:\/\/www.linkedin.com\/in\/xavier-albertini-53a9aa28"}],"emails":[{"email":"xavier.albertini@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 69 Rue Camille Lenoir 51100 Reims T\u00e9l\u00e9phone : 03 52 15 37 30"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Dany Christophe"},{"collaborateur":"Mme Maud Krebs"},{"collaborateur":"Mme Ondine Gouilly"},{"collaborateur":"Mme Julie Boillot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"198","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794278","id_an":"794278","slug":"xavier-albertini","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-albertini","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-albertini\/json","nb_mandats":0,"twitter":"xavieralbertini"}},{"depute":{"id":53,"nom":"Julien Dive","nom_de_famille":"Dive","prenom":"Julien","sexe":"H","date_naissance":"1985-05-21","lieu_naissance":"Saint Quentin (Aisne)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/julien-dive.tv"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/juliendive"}],"emails":[{"email":"Julien.Dive@assemblee-nationale.fr"},{"email":"julien.dive-permanence@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 19 Rue du Gouvernement 02100 Saint-Quentin"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jonathan Dysserinck"},{"collaborateur":"Mme Constance Foiret"},{"collaborateur":"Mme Fran\u00e7oise Marli\u00e8re"},{"collaborateur":"Mme Christelle Gomes"},{"collaborateur":"M. Cl\u00e9ment Puchaux"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/03\/2016 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Chef de projet dans l'industrie","place_en_hemicycle":"81","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA712015","id_an":"712015","slug":"julien-dive","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-dive","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-dive\/json","nb_mandats":0,"twitter":"juliendive"}},{"depute":{"id":54,"nom":"David Amiel","nom_de_famille":"Amiel","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1992-11-28","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":13,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Amiel_David_"}],"emails":[{"email":"david.amiel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Bonnet"},{"collaborateur":"Mme Christine Lacoste"},{"collaborateur":"M. Jacques Meurin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"259","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795950","id_an":"795950","slug":"david-amiel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-amiel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-amiel\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Amiel_David_"}},{"depute":{"id":55,"nom":"Val\u00e9rie Bazin-Malgras","nom_de_famille":"Bazin-Malgras","prenom":"Val\u00e9rie","sexe":"F","date_naissance":"1969-10-31","lieu_naissance":"Romilly sur seine (Aube)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/VBazinMalgras\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/vbazinmalgras"}],"emails":[{"email":"Valerie.Bazin-Malgras@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"4 Place Mar\u00e9chal Foch 10000 Troyes T\u00e9l\u00e9phone : 0325418687"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Pierre-Louis Hue"},{"collaborateur":"Mme Anne Leboulanger"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Grillat"},{"collaborateur":"Mme V\u00e9ronique Boyer"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Commer\u00e7ante","place_en_hemicycle":"122","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718884","id_an":"718884","slug":"valerie-bazin-malgras","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-bazin-malgras","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/valerie-bazin-malgras\/json","nb_mandats":0,"twitter":"vbazinmalgras"}},{"depute":{"id":56,"nom":"Charlotte Parmentier-Lecocq","nom_de_famille":"Parmentier-Lecocq","prenom":"Charlotte","sexe":"F","date_naissance":"1977-07-17","lieu_naissance":"Pointe \u00e0 Pitre (Guadeloupe)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/charlotte-parmentier-lecocq.fr"},{"site":"http:\/\/www.charlottelecocq.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lecocqcharlotte"}],"emails":[{"email":"Charlotte.Lecocq@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 18 Rue de Roubaix 59242 Templeuve-en-P\u00e9v\u00e8le. T\u00e9l\u00e9phone : 03 20 05 28 30"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Guillaume Cordier"},{"collaborateur":"Mme Justine Pitre"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Vlerick"},{"collaborateur":"M. Th\u00e9o Lobry"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"334","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720480","id_an":"720480","slug":"charlotte-parmentier-lecocq","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charlotte-parmentier-lecocq","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charlotte-parmentier-lecocq\/json","nb_mandats":0,"twitter":"lecocqcharlotte"}},{"depute":{"id":57,"nom":"Ya\u00ebl Braun-Pivet","nom_de_famille":"Braun-Pivet","prenom":"Ya\u00ebl","sexe":"F","date_naissance":"1970-12-07","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/yaelBraunPivet\/"},{"site":"https:\/\/yaelbraunpivet.fr"},{"site":"https:\/\/www.outre-mer.gouv.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/YaelBRAUNPIVET"}],"emails":[{"email":"Yael.Braun-Pivet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Soulard-Amann"},{"collaborateur":"M. Tanguy Buche"},{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Singer"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 20\/06\/2022 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"481","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721908","id_an":"721908","slug":"yael-braun-pivet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yael-braun-pivet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yael-braun-pivet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"YaelBRAUNPIVET"}},{"depute":{"id":58,"nom":"Patrick Vignal","nom_de_famille":"Vignal","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1958-01-22","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PatrickVignal"},{"site":"https:\/\/patrick-vignal.avecvous.fr"}],"emails":[{"email":"Patrick.Vignal@assemblee-nationale.fr"},{"email":"vignalpatrick@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.76.58"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Louis Dubouis"},{"collaborateur":"Mme Fadila Ichou"},{"collaborateur":"M. Christian Aluce-Delage"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"300","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606639","id_an":"606639","slug":"patrick-vignal","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-vignal","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-vignal\/json","nb_mandats":0,"twitter":"PatrickVignal"}},{"depute":{"id":59,"nom":"Fabien Di Filippo","nom_de_famille":"Di Filippo","prenom":"Fabien","sexe":"H","date_naissance":"1986-08-23","lieu_naissance":"Sarrebourg (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/FabienDiFilippo"}],"emails":[{"email":"Fabien.DiFilippo@assemblee-nationale.fr"},{"email":"fabiendifilippo@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"16 Rue de la gare 57400 Sarrebourg T\u00e9l\u00e9phone : 0387257436"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Christelle Pilleux"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Guehrar"},{"collaborateur":"Mme Audrey Levavasseur"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ancien cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"80","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720386","id_an":"720386","slug":"fabien-di-filippo","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-di-filippo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-di-filippo\/json","nb_mandats":0,"twitter":"FabienDiFilippo"}},{"depute":{"id":60,"nom":"Fran\u00e7ois Gernigon","nom_de_famille":"Gernigon","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1961-04-02","lieu_naissance":"Angers (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FrGernigon\/"},{"site":"http:\/\/www.francoisgernigon.fr"},{"site":"http:\/\/gernigon2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/F_Gernigon"}],"emails":[{"email":"francois.gernigon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Square Lafayette 49000 Angers T\u00e9l\u00e9phone : 02 72 47 15 05"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 16 58"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Cruypenninck"},{"collaborateur":"M. Baptiste Vaugoyeau"},{"collaborateur":"M. David Georget"},{"collaborateur":"M. Alexandre Smadja"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien cadre","place_en_hemicycle":"201","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794234","id_an":"794234","slug":"francois-gernigon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-gernigon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-gernigon\/json","nb_mandats":0,"twitter":"F_Gernigon"}},{"depute":{"id":61,"nom":"Idir Boumertit","nom_de_famille":"Boumertit","prenom":"Idir","sexe":"H","date_naissance":"1974-10-04","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":14,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/boumertitidir"}],"emails":[{"email":"idir.boumertit@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sonia Nouri"},{"collaborateur":"M. Hamdiatou Ndiaye"},{"collaborateur":"M. L\u00e9andre Luquet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 administratif d'entreprise","place_en_hemicycle":"619","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794938","id_an":"794938","slug":"idir-boumertit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/idir-boumertit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/idir-boumertit\/json","nb_mandats":0,"twitter":"boumertitidir"}},{"depute":{"id":62,"nom":"Francis Dubois","nom_de_famille":"Dubois","prenom":"Francis","sexe":"H","date_naissance":"1961-11-28","lieu_naissance":"Liginiac (Corr\u00e8ze)","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DuboisFrancis19"}],"emails":[{"email":"francis.dubois@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Victor Sanchez--Sepval"},{"collaborateur":"Mme Cl\u00e9mence Toy-Riont Grossiord"},{"collaborateur":"Mme L\u00e9a Saubion"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Technicien","place_en_hemicycle":"224","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793476","id_an":"793476","slug":"francis-dubois","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francis-dubois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francis-dubois\/json","nb_mandats":0,"twitter":"DuboisFrancis19"}},{"depute":{"id":63,"nom":"Maxime Laisney","nom_de_famille":"Laisney","prenom":"Maxime","sexe":"H","date_naissance":"1981-01-19","lieu_naissance":"Lisieux (Calvados)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":10,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/linktr.ee\/MaximeLaisneyUP"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MaximeLaisneyFi"}],"emails":[{"email":"maxime.laisney@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Tomek Godefroy"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9cile Goutmann"},{"collaborateur":"Mme Melissa Dupont"},{"collaborateur":"Mme Pauline Loisel"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des \u00e9coles, instituteur et assimil\u00e9","place_en_hemicycle":"568","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795516","id_an":"795516","slug":"maxime-laisney","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maxime-laisney","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maxime-laisney\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MaximeLaisneyFi"}},{"depute":{"id":64,"nom":"Emmanuel Blairy","nom_de_famille":"Blairy","prenom":"Emmanuel","sexe":"H","date_naissance":"1986-03-14","lieu_naissance":"Lens (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BlairyEmmanuel"}],"emails":[{"email":"emmanuel.blairy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme M\u00e9lissa Carneaux"},{"collaborateur":"Mme Marine Cousin"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9lina Gave Bravo"},{"collaborateur":"Mme Marie-Laurence de Foucault"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"07\/01\/2022 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire territorial","place_en_hemicycle":"67","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720668","id_an":"720668","slug":"emmanuel-blairy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-blairy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-blairy\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BlairyEmmanuel"}},{"depute":{"id":66,"nom":"Rodrigo Arenas","nom_de_famille":"Arenas","prenom":"Rodrigo","sexe":"H","date_naissance":"1974-04-24","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":10,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/rodrigoarenas.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/arenasrodrigo_"}],"emails":[{"email":"rodrigo.arenas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Edouard Gaudot"},{"collaborateur":"M. Julien Delohen"},{"collaborateur":"Mme Elsy Huboux"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Laville"},{"collaborateur":"M. Hicham Yahiaoui"},{"collaborateur":"M. Benjamin Sbriglio"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"610","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795084","id_an":"795084","slug":"rodrigo-arenas","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/rodrigo-arenas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/rodrigo-arenas\/json","nb_mandats":0,"twitter":"arenasrodrigo_"}},{"depute":{"id":67,"nom":"Sabrina Sebaihi","nom_de_famille":"Sebaihi","prenom":"Sabrina","sexe":"F","date_naissance":"1981-05-10","lieu_naissance":"Ivry-sur-Seine (Val-de-Marne)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/avecsabrina.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SabrinaSebaihi"}],"emails":[{"email":"sabrina.sebaihi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Scarpinato"},{"collaborateur":"Mme Charlotte Allombert"},{"collaborateur":"M. Gr\u00e9goire Collet"},{"collaborateur":"M. Zacharia Ben Amar"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"495","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795808","id_an":"795808","slug":"sabrina-sebaihi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sabrina-sebaihi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sabrina-sebaihi\/json","nb_mandats":0,"twitter":"SabrinaSebaihi"}},{"depute":{"id":68,"nom":"\u00c9milie Chandler","nom_de_famille":"Chandler","prenom":"\u00c9milie","sexe":"F","date_naissance":"1983-04-29","lieu_naissance":"Charleville-M\u00e9zi\u00e8res (France)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/EmilieChandler"}],"emails":[{"email":"emilie.chandler@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Ghali Tanji"},{"collaborateur":"M. Valentin Barot"},{"collaborateur":"M. Corentin Bureau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"405","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795508","id_an":"795508","slug":"emilie-chandler","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-chandler","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-chandler\/json","nb_mandats":0,"twitter":"EmilieChandler"}},{"depute":{"id":69,"nom":"David Guiraud","nom_de_famille":"Guiraud","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1992-11-18","lieu_naissance":"Paris 13 (Paris)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/david.guiraud.50\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/guiraudind"},{"site":"https:\/\/www.twitch.tv\/davidguiraud"}],"emails":[{"email":"david.guiraud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Valentin Halassa"},{"collaborateur":"Mme Sh\u00e9h\u00e9razade Bentorki"},{"collaborateur":"Mme Yousra Bafouloulou"},{"collaborateur":"Mme Cyb\u00e8le Kahal\u00e9-Abdou"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif d'entreprise","place_en_hemicycle":"566","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794478","id_an":"794478","slug":"david-guiraud","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-guiraud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-guiraud\/json","nb_mandats":0,"twitter":"guiraudind"}},{"depute":{"id":70,"nom":"St\u00e9phane Mazars","nom_de_famille":"Mazars","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1969-03-25","lieu_naissance":"Saint-Yriex-la-Perche (Haute-Vienne)","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/StephaneMazars\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/s_mazars"}],"emails":[{"email":"Stephane.Mazars@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue Lebon 12000 Rodez T\u00e9l\u00e9phone : 05 65 68 99 10"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme No\u00e9mie Deguara"},{"collaborateur":"Mme Floriane Gusciglio"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"387","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA677483","id_an":"677483","slug":"stephane-mazars","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-mazars","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-mazars\/json","nb_mandats":0,"twitter":"s_mazars"}},{"depute":{"id":71,"nom":"Caroline Abadie","nom_de_famille":"Abadie","prenom":"Caroline","sexe":"F","date_naissance":"1976-09-07","lieu_naissance":"Saint Martin D'Heres (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.abadiecaroline.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/caroline.abadie.16\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AbadieCaroline"}],"emails":[{"email":"Caroline.Abadie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"23 Rue Victor Hugo 38200 Vienne T\u00e9l\u00e9phone : 0963588042"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Lilian Chesseron"},{"collaborateur":"Mme Marine Roche"},{"collaborateur":"Mme Sophie Bandeville Millas"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Industriel-Chef entreprise","place_en_hemicycle":"413","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719866","id_an":"719866","slug":"caroline-abadie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-abadie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-abadie\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AbadieCaroline"}},{"depute":{"id":72,"nom":"J\u00e9r\u00f4me Guedj","nom_de_famille":"Guedj","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1972-01-23","lieu_naissance":"Pantin (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jerome.guedj\/"},{"site":"http:\/\/jerome-guedj.fr"},{"site":"http:\/\/www.jeromeguedj.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeromeGuedj"}],"emails":[{"email":"jerome.guedj@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Hendrik Porte"},{"collaborateur":"M. Elliot Lenoir"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/07\/2012 \/ 02\/05\/2014 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/06\/2012 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral des Affaires sociales","place_en_hemicycle":"509","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1567","id_an":"1567","slug":"jerome-guedj","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-guedj","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-guedj\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JeromeGuedj"}},{"depute":{"id":73,"nom":"Ludovic Mendes","nom_de_famille":"Mendes","prenom":"Ludovic","sexe":"H","date_naissance":"1987-04-11","lieu_naissance":"Metz (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Ludovic Mendes D\u00e9put\u00e9\/"},{"site":"http:\/\/www.ludovicmendes.fr"},{"site":"http:\/\/ludovic-mendes.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LudovicMDS"}],"emails":[{"email":"Ludovic.Mendes@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"7 Rue du Lancieu 57000 Metz T\u00e9l\u00e9phone : 0387753106"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Vivien Schanen"},{"collaborateur":"Mme Nadia Lazrag"},{"collaborateur":"M. Thibaud Muller"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"455","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720370","id_an":"720370","slug":"ludovic-mendes","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ludovic-mendes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ludovic-mendes\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LudovicMDS"}},{"depute":{"id":74,"nom":"\u00c9ric Poulliat","nom_de_famille":"Poulliat","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1974-07-09","lieu_naissance":"Bordeaux (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ericpoulliat\/"},{"site":"http:\/\/www.ericpoulliat.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EPoulliat"}],"emails":[{"email":"Eric.Poulliat@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jean-Marc Meyre"},{"collaborateur":"M. Guillaume Bourrouilh-Parege"},{"collaborateur":"M. Maxime Bigot"},{"collaborateur":"M. Dimitry Despres"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"416","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719600","id_an":"719600","slug":"eric-poulliat","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-poulliat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-poulliat\/json","nb_mandats":0,"twitter":"EPoulliat"}},{"depute":{"id":75,"nom":"Laurence Vichnievsky","nom_de_famille":"Vichnievsky","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1955-02-05","lieu_naissance":"Boulogne (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/laurencevichnievsky\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Lvichnievsky"}],"emails":[{"email":"Laurence.Vichnievsky@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.67.57"},{"adresse":"Permanence parlementaire 32 Rue Amad\u00e9o 63000 Clermont-Ferrand T\u00e9l\u00e9phone : 04.73.36.84.27"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Alix Arnaud"},{"collaborateur":"M. Bastien Gounon"},{"collaborateur":"M. Gilles Lacan"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Magistrat","place_en_hemicycle":"249","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720704","id_an":"720704","slug":"laurence-vichnievsky","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-vichnievsky","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-vichnievsky\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Lvichnievsky"}},{"depute":{"id":76,"nom":"Pascale Bordes","nom_de_famille":"Bordes","prenom":"Pascale","sexe":"F","date_naissance":"1961-10-15","lieu_naissance":"Bagnols-sur-Ceze (Gard)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.cabinet-bordes.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BordesAvocat"}],"emails":[{"email":"pascale.bordes@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire : 11 Boulevard Th\u00e9odore Lacombe 30200 Bagnols-sur-C\u00e8ze T\u00e9l\u00e9phone : 04.34.62.00.22 T\u00e9l\u00e9phone : 07.65.24.06.92"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sol\u00e8ne Toulemonde-Allier"},{"collaborateur":"Mme Fabienne Bordes"},{"collaborateur":"M. Thierry Vincent"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"25","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793844","id_an":"793844","slug":"pascale-bordes","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-bordes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-bordes\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BordesAvocat"}},{"depute":{"id":77,"nom":"Bruno Studer","nom_de_famille":"Studer","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1978-06-18","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/BrunoStuder67\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/brunostuder67"},{"site":"http:\/\/www.brunostuder.fr"}],"emails":[{"email":"Bruno.Studer@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@brunostuder.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"14 Rue du Brochet 67300 Schiltigheim T\u00e9l\u00e9phone : 03 88 04 20 73"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Pascal Laubscher"},{"collaborateur":"Mme Nastasia Boschard"},{"collaborateur":"M. Quentin Ehrmann-Curat"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"267","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720754","id_an":"720754","slug":"bruno-studer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-studer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-studer\/json","nb_mandats":0,"twitter":"brunostuder67"}},{"depute":{"id":78,"nom":"Sophie Panonacle","nom_de_famille":"Panonacle","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1968-12-16","lieu_naissance":"Bordeaux (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/sophie-panonacle.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SoPanonacle"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/SoPanonacle"}],"emails":[{"email":"Sophie.Panonacle@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 14 Boulevard du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc 33120 Arcachon"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie Meunier"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9lisa Ruhlmann"},{"collaborateur":"Mme Nadia Dupuyau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"438","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719632","id_an":"719632","slug":"sophie-panonacle","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-panonacle","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-panonacle\/json","nb_mandats":0,"twitter":"SoPanonacle"}},{"depute":{"id":79,"nom":"Anna Pic","nom_de_famille":"Pic","prenom":"Anna","sexe":"F","date_naissance":"1978-06-04","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PicAnna3"}],"emails":[{"email":"anna.pic@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Eliott Boulais-Rivi\u00e8re"},{"collaborateur":"M. Anthony Chr\u00e9tien"},{"collaborateur":"Mme Estelle Loret"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"510","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794270","id_an":"794270","slug":"anna-pic","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anna-pic","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anna-pic\/json","nb_mandats":0,"twitter":"PicAnna3"}},{"depute":{"id":80,"nom":"Aymeric Caron","nom_de_famille":"Caron","prenom":"Aymeric","sexe":"H","date_naissance":"1971-12-04","lieu_naissance":"Boulogne-sur-Mer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":18,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/aymeric.caron.5\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CaronAymericoff"}],"emails":[{"email":"aymeric.caron@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"15 Rue Hermel 75018 Paris"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Lubja Bowman"},{"collaborateur":"M. Mathys Claveau"},{"collaborateur":"M. C\u00e9dric Kerdr\u00e9bez"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession de l'information, des arts et des spectacles","place_en_hemicycle":"528","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA796090","id_an":"796090","slug":"aymeric-caron","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aymeric-caron","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aymeric-caron\/json","nb_mandats":0,"twitter":"CaronAymericoff"}},{"depute":{"id":81,"nom":"Emmanuel Pellerin","nom_de_famille":"Pellerin","prenom":"Emmanuel","sexe":"H","date_naissance":"1970-08-20","lieu_naissance":"Neuilly Sur Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/linktr.ee\/emmanuelpellerin"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EmmanuelPeller1"}],"emails":[{"email":"emmanuel.pellerin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Kian K\u00e9vin Khalili"},{"collaborateur":"Mme Tess Indycki"},{"collaborateur":"Mme Camille Menciassi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"488","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795926","id_an":"795926","slug":"emmanuel-pellerin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-pellerin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-pellerin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"EmmanuelPeller1"}},{"depute":{"id":82,"nom":"Benjamin Haddad","nom_de_famille":"Haddad","prenom":"Benjamin","sexe":"H","date_naissance":"1985-10-23","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":14,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/benjaminhaddad.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/benjaminhaddad"}],"emails":[{"email":"benjamin.haddad@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Laurence Thouin"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Gadjendra Sarma"},{"collaborateur":"Mme Caroline D\u00e9prez"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"261","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795958","id_an":"795958","slug":"benjamin-haddad","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benjamin-haddad","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benjamin-haddad\/json","nb_mandats":0,"twitter":"benjaminhaddad"}},{"depute":{"id":83,"nom":"Anne-C\u00e9cile Violland","nom_de_famille":"Violland","prenom":"Anne-C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1973-06-10","lieu_naissance":"evian les bains (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Anne-C\u00e9cile VIOLLAND\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/annececilevio"}],"emails":[{"email":"anne-cecile.violland@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 5 Rue vallon 74200 Thonon-les-Bains"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Elsa Favre-Rochex"},{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Merle-Darcourt"},{"collaborateur":"Mme Floriane GRARD"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"207","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795026","id_an":"795026","slug":"anne-cecile-violland","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-cecile-violland","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-cecile-violland\/json","nb_mandats":0,"twitter":"annececilevio"}},{"depute":{"id":84,"nom":"Isabelle P\u00e9rigault","nom_de_famille":"P\u00e9rigault","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1971-09-04","lieu_naissance":"Raincy (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Isabelle.perigault.9\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/IsabellePERIGA2"}],"emails":[{"email":"isabelle.perigault@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"4 Rue Hugues Le Grand 77160 Provins T\u00e9l\u00e9phone : 0160677872"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Herv\u00e9 Patron"},{"collaborateur":"Mme Corinne Michel"},{"collaborateur":"M. Olivier Lavenka"},{"collaborateur":"M. Arnaud Gabardos"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Directrice administrative","place_en_hemicycle":"144","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795406","id_an":"795406","slug":"isabelle-perigault","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-perigault","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-perigault\/json","nb_mandats":0,"twitter":"IsabellePERIGA2"}},{"depute":{"id":85,"nom":"Hubert Julien-Laferri\u00e8re","nom_de_famille":"Julien-Laferri\u00e8re","prenom":"Hubert","sexe":"H","date_naissance":"1966-02-27","lieu_naissance":"Boulogne Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/hjulienlaferriere\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/hub_laferriere"}],"emails":[{"email":"Hubert.Julien-Laferriere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Simon Virlogeux"},{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 Prudhomme"},{"collaborateur":"M. Alexandre Flandrin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur certifi\u00e9 de SES","place_en_hemicycle":"505","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722344","id_an":"722344","slug":"hubert-julien-laferriere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hubert-julien-laferriere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hubert-julien-laferriere\/json","nb_mandats":0,"twitter":"hub_laferriere"}},{"depute":{"id":86,"nom":"Josy Poueyto","nom_de_famille":"Poueyto","prenom":"Josy","sexe":"F","date_naissance":"1954-01-13","lieu_naissance":"paris 04 (Paris)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/josypoueyto"}],"emails":[{"email":"Josy.Poueyto@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"14 Rue Jean-Jacques de Monaix 64010 Pau Cedex"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Bernadette Baston\u00e9ro"},{"collaborateur":"M. Patrice Sanchez"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Dogon"},{"collaborateur":"M. Hamid Barara"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de la fonction publique (hors enseignement)","place_en_hemicycle":"263","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720720","id_an":"720720","slug":"josy-poueyto","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/josy-poueyto","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/josy-poueyto\/json","nb_mandats":0,"twitter":"josypoueyto"}},{"depute":{"id":87,"nom":"Martine Etienne","nom_de_famille":"Etienne","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1956-06-22","lieu_naissance":"Mont-Saint-Martin (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MartineEtienne_"}],"emails":[{"email":"martine.etienne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Justine Laporte"},{"collaborateur":"Mme Romane Mayer"},{"collaborateur":"M. Valentin Minette"},{"collaborateur":"Mme Marie-Gabrielle L\u00e9gus"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien employ\u00e9","place_en_hemicycle":"519","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794458","id_an":"794458","slug":"martine-etienne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-etienne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-etienne\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MartineEtienne_"}},{"depute":{"id":88,"nom":"Marietta Karamanli","nom_de_famille":"Karamanli","prenom":"Marietta","sexe":"F","date_naissance":"1964-12-18","lieu_naissance":"Ath\u00e8nes (Gr\u00e8ce)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MariettaKaramanli\/"},{"site":"http:\/\/www.mariettakaramanli.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MKaramanli72"}],"emails":[{"email":"Marietta.Karamanli@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@mariettakaramanli.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence en circonscription 39 Rue Evrard 72100 Le Mans T\u00e9l\u00e9phone : 02 43 86 91 91"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Juliette Guivarc'h"},{"collaborateur":"Mme Marion Guesdon"},{"collaborateur":"Mme Doroth\u00e9e Rouillard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur dans l'enseignement sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"462","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335054","id_an":"335054","slug":"marietta-karamanli","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marietta-karamanli","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marietta-karamanli\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MKaramanli72"}},{"depute":{"id":89,"nom":"Philippe Dunoyer","nom_de_famille":"Dunoyer","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1968-01-11","lieu_naissance":"Noum\u00e9a (Nouvelle-Cal\u00e9donie)","num_deptmt":"988","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/philippe.dunoyer\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DunoyerPhilippe"}],"emails":[{"email":"Philippe.Dunoyer@assemblee-nationale.fr"},{"email":"philippe.dunoyer.ce@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Gildas Le Floc'h"},{"collaborateur":"M. Eric Helard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"357","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721094","id_an":"721094","slug":"philippe-dunoyer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-dunoyer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-dunoyer\/json","nb_mandats":0,"twitter":"DunoyerPhilippe"}},{"depute":{"id":90,"nom":"Steve Chailloux","nom_de_famille":"Chailloux","prenom":"Steve","sexe":"H","date_naissance":"1985-11-04","lieu_naissance":"Papeete (France)","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Steve Chailloux\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/steve_parakao"}],"emails":[{"email":"steve.chailloux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Miracle Fanou"},{"collaborateur":"Mme Liana Oopa"},{"collaborateur":"M. Aputerai Tavaitai"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"580","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795192","id_an":"795192","slug":"steve-chailloux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/steve-chailloux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/steve-chailloux\/json","nb_mandats":0,"twitter":"steve_parakao"}},{"depute":{"id":91,"nom":"Jean-Marc Zulesi","nom_de_famille":"Zulesi","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1988-06-06","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanmarczulesi.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jmzulesi\/"},{"site":"https:\/\/zulesi2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jmzulesi"}],"emails":[{"email":"Jean-Marc.Zulesi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"48 Rue des fr\u00e8res Kennedy 13300 Salon-de-Provence T\u00e9l\u00e9phone : 0490500317"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Barbara Lanne"},{"collaborateur":"Mme No\u00e9mie Rimbaut"},{"collaborateur":"Mme Clara Bouvy"},{"collaborateur":"Mme Charlotte Gonin"},{"collaborateur":"Mme Leila Makhlouti"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"374","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718962","id_an":"718962","slug":"jean-marc-zulesi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marc-zulesi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marc-zulesi\/json","nb_mandats":0,"twitter":"jmzulesi"}},{"depute":{"id":92,"nom":"Emeline K\/Bidi","nom_de_famille":"K\/Bidi","prenom":"Emeline","sexe":"F","date_naissance":"1987-05-13","lieu_naissance":"Saint-Denis (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Progr\u00e8s-974","sites_web":[],"emails":[{"email":"emeline.kbidi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme P\u00e9tronille Silva"},{"collaborateur":"Mme Rachel Laporte"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Hoareau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"578","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795998","id_an":"795998","slug":"emeline-k-bidi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emeline-k-bidi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emeline-k-bidi\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":93,"nom":"Micha\u00ebl Taverne","nom_de_famille":"Taverne","prenom":"Micha\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1979-03-10","lieu_naissance":"Maubeuge (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":12,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MichaelTaverne12\/"},{"site":"http:\/\/michaeltaverne2022.wordpress.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/TaverneMichael"}],"emails":[{"email":"michael.taverne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Caroline Bettinger-Aucagos"},{"collaborateur":"M. Steven Normand"},{"collaborateur":"Mme Sabrina Thomas"},{"collaborateur":"M. Micka\u00ebl Lebas"},{"collaborateur":"M. Valentin Rebuffat"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Policier et militaire","place_en_hemicycle":"23","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794502","id_an":"794502","slug":"michael-taverne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michael-taverne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michael-taverne\/json","nb_mandats":0,"twitter":"TaverneMichael"}},{"depute":{"id":94,"nom":"Pascale Boyer","nom_de_famille":"Boyer","prenom":"Pascale","sexe":"F","date_naissance":"1965-09-28","lieu_naissance":"Saint Mand\u00e9 (Val-de-Marne)","num_deptmt":"05","nom_circo":"Hautes-Alpes","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/pascaleboyer.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pascaleboyerem"}],"emails":[{"email":"Pascale.Boyer@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 1B Rue Carnot Entr\u00e9e A 05000 Gap T\u00e9l\u00e9phone : 04 92 56 12 48"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 74 68"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Maxime Schedler"},{"collaborateur":"Mme Camille Mathis"},{"collaborateur":"Mme Klara Le Corre"},{"collaborateur":"M. Nicolas Richier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Contrema\u00eetre, agent de ma\u00eetrise","place_en_hemicycle":"389","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718710","id_an":"718710","slug":"pascale-boyer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-boyer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-boyer\/json","nb_mandats":0,"twitter":"pascaleboyerem"}},{"depute":{"id":95,"nom":"Alexis Corbi\u00e8re","nom_de_famille":"Corbi\u00e8re","prenom":"Alexis","sexe":"H","date_naissance":"1968-08-17","lieu_naissance":"B\u00e9ziers (H\u00e9rault)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Alexiscorbiere\/"},{"site":"http:\/\/www.alexis-corbiere.com"},{"site":"http:\/\/www.alexis-corbiere.fi"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/alexiscorbiere"}],"emails":[{"email":"Alexis.Corbiere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"86 Avenue Pasteur 93100 Montreuil"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Delphine Vannier"},{"collaborateur":"M. Thomas Rigollet"},{"collaborateur":"M. Wacil Bouskri"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de lyc\u00e9e professionnel","place_en_hemicycle":"599","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721210","id_an":"721210","slug":"alexis-corbiere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexis-corbiere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexis-corbiere\/json","nb_mandats":0,"twitter":"alexiscorbiere"}},{"depute":{"id":96,"nom":"David Valence","nom_de_famille":"Valence","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1981-10-07","lieu_naissance":"Epinal (Vosges)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/david.valence.1\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/david_valence"}],"emails":[{"email":"david.valence@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"3 Rue Martin Waldseemuller, 88100 Saint-Di\u00e9-des-Vosges T\u00e9l\u00e9phone : 03.29.51.52.26"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Abel Hermel"},{"collaborateur":"M. Victor Lamour"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Balland"},{"collaborateur":"M. Laurent Boulay"},{"collaborateur":"M. Johann Ruh"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9","place_en_hemicycle":"293","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721482","id_an":"721482","slug":"david-valence","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-valence","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-valence\/json","nb_mandats":0,"twitter":"david_valence"}},{"depute":{"id":97,"nom":"Jean-Louis Thi\u00e9riot","nom_de_famille":"Thi\u00e9riot","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1969-06-26","lieu_naissance":"Paris 14\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JLTHIERIOT\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JL_Thieriot"}],"emails":[{"email":"Jean-Louis.Thieriot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"5 Place Colonel Fabien 77130 Montereau Fault Yonne T\u00e9l\u00e9phone : 01 64 32 02 81"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marine Chassard"},{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 Sall\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Cl\u00e9mence Delebecque"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"16\/07\/2018 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"223","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643089","id_an":"643089","slug":"jean-louis-thieriot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-thieriot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-thieriot\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JL_Thieriot"}},{"depute":{"id":98,"nom":"Meyer Habib","nom_de_famille":"Habib","prenom":"Meyer","sexe":"H","date_naissance":"1961-04-28","lieu_naissance":"Paris 12 (Paris)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":8,"mandat_debut":"2023-04-17","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates europ\u00e9ens, centristes et ind\u00e9pendants","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Meyer_Habib"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/avecvousmeyerhabib"}],"emails":[{"email":"Meyer.Habib@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Dina Cohen"},{"collaborateur":"Mme Sarah Aswad"},{"collaborateur":"Mme Sarah EL FASSI"},{"collaborateur":"M. Ariel Bella\u00efche"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/04\/2023 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"10\/06\/2013 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/ 03\/02\/2023 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"112","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA695100","id_an":"695100","slug":"meyer-habib","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/meyer-habib","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/meyer-habib\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Meyer_Habib"}},{"depute":{"id":99,"nom":"Emmanuelle Anthoine","nom_de_famille":"Anthoine","prenom":"Emmanuelle","sexe":"F","date_naissance":"1964-07-02","lieu_naissance":"Saint Vallier (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/emmanuelle.anthoine.1\/"},{"site":"http:\/\/www.emmanuelle-anthoine.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/eanthoine26"}],"emails":[{"email":"Emmanuelle.Anthoine@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"56 Avenue Gambetta-Marly B 26100 Romans sur Is\u00e8re T\u00e9l\u00e9phone : 04 75 48 35 51"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme V\u00e9ronique Orard"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Causse"},{"collaborateur":"Mme Carla Mata"},{"collaborateur":"M. Richard Kiss"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"124","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719318","id_an":"719318","slug":"emmanuelle-anthoine","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuelle-anthoine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuelle-anthoine\/json","nb_mandats":0,"twitter":"eanthoine26"}},{"depute":{"id":100,"nom":"Julie Lechanteux","nom_de_famille":"Lechanteux","prenom":"Julie","sexe":"F","date_naissance":"1977-12-22","lieu_naissance":"Annecy (Haute-Savoie)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jlechanteux\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JLechanteux"},{"site":"https:\/\/www.europarl.europa.eu\/meps\/fr\/197686\/JULIE_LECHANTEUX\/home"}],"emails":[{"email":"julie.lechanteux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"70 Rue Jean Jaur\u00e8s 83600 Fr\u00e9jus T\u00e9l\u00e9phone : 04.94.95.20.45"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Kevin Tillieux"},{"collaborateur":"M. Jordann Faure"},{"collaborateur":"M. Valentin L\u00e9opold\u00e8s"},{"collaborateur":"Mme Karina Lorenzoni"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Personne diverse sans activit\u00e9 professionnelle de moins de 60 ans","place_en_hemicycle":"27","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA796026","id_an":"796026","slug":"julie-lechanteux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julie-lechanteux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julie-lechanteux\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JLechanteux"}},{"depute":{"id":102,"nom":"Annie Vidal","nom_de_famille":"Vidal","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1956-09-17","lieu_naissance":"La Bohalle (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/AnnieVidal76\/"},{"site":"http:\/\/www.annievidal.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Vidal7602"}],"emails":[{"email":"Annie.Vidal@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.73.46"},{"adresse":"77 Route de Paris 76240 Bonsecours T\u00e9l\u00e9phone : 0235806863"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00e9my Lepesqueur"},{"collaborateur":"Mme Morgane Duchesne"},{"collaborateur":"M. Matthias Vazquez"},{"collaborateur":"M. Alban Bourguignon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Retrait\u00e9e de la fonction publique hospitali\u00e8re","place_en_hemicycle":"350","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722102","id_an":"722102","slug":"annie-vidal","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-vidal","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-vidal\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Vidal7602"}},{"depute":{"id":103,"nom":"Jean-Jacques Gaultier","nom_de_famille":"Gaultier","prenom":"Jean-Jacques","sexe":"H","date_naissance":"1963-07-13","lieu_naissance":"\u00c9pinal (Vosges)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Jean-Jacques-Gaultier-1088303261286818\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JJ_Gaultier"}],"emails":[{"email":"jjgaultier88@gmail.com"},{"email":"Jean-Jacques.Gaultier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 116 Rue Charles Garnier 88800 Vittel T\u00e9l\u00e9phone : 03 29 05 83 84"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexandre Chopinez"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Bocquet-Deramaix"},{"collaborateur":"Mme \u00c9velyne Pathouot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin biologiste","place_en_hemicycle":"213","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267324","id_an":"267324","slug":"jean-jacques-gaultier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-gaultier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-jacques-gaultier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JJ_Gaultier"}},{"depute":{"id":104,"nom":"Vincent Thi\u00e9baut","nom_de_famille":"Thi\u00e9baut","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1972-05-23","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/vincentthiebaut.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/VincentThiebautDepute\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VincentThiebaut"}],"emails":[{"email":"Vincent.Thiebaut@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"1 Place de Neubourg 67500 HAGUENAU T\u00e9l\u00e9phone : 0390593805"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Nicolas Florysiak"},{"collaborateur":"Mme Diane Virecoulon"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lia Drif"},{"collaborateur":"M. Philippe Spitz"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"205","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722336","id_an":"722336","slug":"vincent-thiebaut","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-thiebaut","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-thiebaut\/json","nb_mandats":0,"twitter":"VincentThiebaut"}},{"depute":{"id":105,"nom":"Manon Meunier","nom_de_famille":"Meunier","prenom":"Manon","sexe":"F","date_naissance":"1996-03-30","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/manonmeunier.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ManonMeunierUP87\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ManonMeunier_UP"}],"emails":[{"email":"manon.meunier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 45 Rue Cruveilhier 87000 Limoges"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Maxime Porcher"},{"collaborateur":"M. Xavier Dworniczek"},{"collaborateur":"Mme Marie-Agn\u00e8s Fine"},{"collaborateur":"M. No\u00e9 Gauchard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"642","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795482","id_an":"795482","slug":"manon-meunier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/manon-meunier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/manon-meunier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ManonMeunier_UP"}},{"depute":{"id":106,"nom":"Karine Lebon","nom_de_famille":"Lebon","prenom":"Karine","sexe":"F","date_naissance":"1985-06-09","lieu_naissance":"Port La R\u00e9union (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Pour la R\u00e9union","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Karine.Lebon974\/"},{"site":"http:\/\/karinelebon.re"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/KarineLebon"}],"emails":[{"email":"karine.lebon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"17 Chauss\u00e9e Royale 97460 Saint-Paul T\u00e9l\u00e9phone : 0262452889"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nour Rakotoson"},{"collaborateur":"Mme Julie Lebihan"},{"collaborateur":"M. Stevie Coudray"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"28\/09\/2020 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeure des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"576","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA774962","id_an":"774962","slug":"karine-lebon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/karine-lebon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/karine-lebon\/json","nb_mandats":0,"twitter":"KarineLebon"}},{"depute":{"id":107,"nom":"Pierre Cazeneuve","nom_de_famille":"Cazeneuve","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1995-03-11","lieu_naissance":"Saint-Cloud (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/pierrecazeneuve.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PierreCazeneuve"},{"site":"http:\/\/www.pierre-cazeneuve.avecvous.fr"}],"emails":[{"email":"pierre.cazeneuve@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Kilien Messa\u00ef de Boissard"},{"collaborateur":"Mme Emilie Guillet"},{"collaborateur":"M. Kilien De Boissard"},{"collaborateur":"M. Hadrien Dutfoy"},{"collaborateur":"Mme Valentine de Bragelongne d'Estinville"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"345","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795864","id_an":"795864","slug":"pierre-cazeneuve","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-cazeneuve","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-cazeneuve\/json","nb_mandats":0,"twitter":"PierreCazeneuve"}},{"depute":{"id":108,"nom":"Marine Le Pen","nom_de_famille":"Le Pen","prenom":"Marine","sexe":"F","date_naissance":"1968-08-05","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":11,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MarineLePen\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MLP_officiel"}],"emails":[{"email":"Marine.LePen@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"99 Place Jean Jaur\u00e8s 62110 H\u00e9nin-Beaumont"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Rapha\u00ebl Rible"},{"collaborateur":"Mme Jennifer Payen"},{"collaborateur":"M. Arnaud de Rign\u00e9"},{"collaborateur":"M. Andr\u00e9a Kotarac"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"35","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720614","id_an":"720614","slug":"marine-le-pen","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marine-le-pen","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marine-le-pen\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MLP_officiel"}},{"depute":{"id":109,"nom":"Marjolaine Meynier-Millefert","nom_de_famille":"Meynier-Millefert","prenom":"Marjolaine","sexe":"F","date_naissance":"1982-09-30","lieu_naissance":"Echirolles (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":10,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MarjolaineMeynierMillefert\/"},{"site":"http:\/\/www.marjolainemeyniermillefert.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/M_MeynierM"}],"emails":[{"email":"mmeyniermillefert@gmail.com"},{"email":"Marjolaine.Meynier-Millefert@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"7 Rue du 19 mars 1962 38110 La Tour-du-Pin"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Pierre Pavy"},{"collaborateur":"M. Cl\u00e9ment Herboux-Dubois"},{"collaborateur":"M. Guillaume Sagnes"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Conseill\u00e8re en strat\u00e9gie des organisations","place_en_hemicycle":"359","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719882","id_an":"719882","slug":"marjolaine-meynier-millefert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marjolaine-meynier-millefert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marjolaine-meynier-millefert\/json","nb_mandats":0,"twitter":"M_MeynierM"}},{"depute":{"id":110,"nom":"Marie-Christine Dalloz","nom_de_famille":"Dalloz","prenom":"Marie-Christine","sexe":"F","date_naissance":"1958-01-10","lieu_naissance":"Saint-Claude (Jura)","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/mariechristinedalloz\/"},{"site":"http:\/\/www.mcdalloz.fr"}],"emails":[{"email":"Marie-Christine.Dalloz@assemblee-nationale.fr"},{"email":"marie-christine.dalloz390@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"2 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc 39300 Champagnole T\u00e9l\u00e9phone : 03 84 52 05 13"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"63 Rue du Coll\u00e8ge 39200 Saint-Claude T\u00e9l\u00e9phone : 03 84 45 11 14"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Bonjour"},{"collaborateur":"Mme Cl\u00e9mentine Verron"},{"collaborateur":"M. Raynald Hottegindre"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"89","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332523","id_an":"332523","slug":"marie-christine-dalloz","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-christine-dalloz","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-christine-dalloz\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":111,"nom":"Blandine Brocard","nom_de_famille":"Brocard","prenom":"Blandine","sexe":"F","date_naissance":"1981-11-03","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bbrocard\/"},{"site":"http:\/\/www.blandinebrocard.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/bbrocard"}],"emails":[{"email":"contact@blandinebrocard.com"},{"email":"Blandine.Brocard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.69.24"},{"adresse":"444 Rue des Jonch\u00e8res BP 40114 69730 Genay T\u00e9l\u00e9phone : 04.37.40.47.80"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme B\u00e9atrice Moderne"},{"collaborateur":"Mme Lou Frohlich-Jacquemin"},{"collaborateur":"M. Olivier Perrot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9e (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"254","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721336","id_an":"721336","slug":"blandine-brocard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/blandine-brocard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/blandine-brocard\/json","nb_mandats":0,"twitter":"bbrocard"}},{"depute":{"id":112,"nom":"Fran\u00e7ois Jolivet","nom_de_famille":"Jolivet","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1966-03-21","lieu_naissance":"Chateauroux (Indre)","num_deptmt":"36","nom_circo":"Indre","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/francois-jolivet.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FJIndre\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FJolivet36"}],"emails":[{"email":"Francois.Jolivet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie Claire Pinardon"},{"collaborateur":"M. David Miodownick"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"182","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719778","id_an":"719778","slug":"francois-jolivet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-jolivet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-jolivet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"FJolivet36"}},{"depute":{"id":113,"nom":"Emmanuel Maquet","nom_de_famille":"Maquet","prenom":"Emmanuel","sexe":"H","date_naissance":"1968-06-02","lieu_naissance":"Dieppe (Seine-Maritime)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.emmanuel-maquet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/emmanuel_maquet"}],"emails":[{"email":"Emmanuel.Maquet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 2 Rue de la rose des vents 80130 Friville-Escarbotin T\u00e9l\u00e9phone : 03 22 30 15 35"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Thierry Balesdent"},{"collaborateur":"M. Alexis Reichert"},{"collaborateur":"M. Vincent Rousselin"},{"collaborateur":"M. Paul Brounais"},{"collaborateur":"Mme Agn\u00e8s Facquet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agent g\u00e9n\u00e9ral d'assurances","place_en_hemicycle":"147","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346054","id_an":"346054","slug":"emmanuel-maquet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-maquet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-maquet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"emmanuel_maquet"}},{"depute":{"id":114,"nom":"B\u00e9n\u00e9dicte Auzanot","nom_de_famille":"Auzanot","prenom":"B\u00e9n\u00e9dicte","sexe":"F","date_naissance":"1972-08-05","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BeneAuzanot"},{"site":"https:\/\/www.rassemblementnational.fr"}],"emails":[{"email":"benedicte.auzanot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"98 Avenue Gabriel P\u00e9ri 84300 Cavaillon T\u00e9l\u00e9phone : 06 60 86 28 98"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Andr\u00e9-Yves Beck"},{"collaborateur":"Mme Anne Biscos"},{"collaborateur":"Mme Catherine Rimbert"},{"collaborateur":"M. Jacques-Henri de Rohan-Chabot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Personne diverse sans activit\u00e9 professionnelle de moins de 60 ans (sauf retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"15","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA796118","id_an":"796118","slug":"benedicte-auzanot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benedicte-auzanot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benedicte-auzanot\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BeneAuzanot"}},{"depute":{"id":115,"nom":"Jean-Pierre Vigier","nom_de_famille":"Vigier","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-22","lieu_naissance":"Brioude (Haute-Loire)","num_deptmt":"43","nom_circo":"Haute-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/VigierJP\/"},{"site":"http:\/\/www.jpvigier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/j_pVigier"}],"emails":[{"email":"Jean-Pierre.Vigier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Avenue Cl\u00e9ment Charbonnier 43000 Le-Puy-en-Velay"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. C\u00e9dric Sawicki"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Ravel"},{"collaborateur":"Mme Pauline Courtois"},{"collaborateur":"Mme Ana\u00efs Roussange-Chaillou"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"108","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607090","id_an":"607090","slug":"jean-pierre-vigier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-vigier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-vigier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"j_pVigier"}},{"depute":{"id":116,"nom":"J\u00e9r\u00e9mie Patrier-Leitus","nom_de_famille":"Patrier-Leitus","prenom":"J\u00e9r\u00e9mie","sexe":"H","date_naissance":"1989-03-07","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.patrierleitus.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JPatrierLeitus"},{"site":"https:\/\/m.facebook.com\/jeremie.patrierleitus"}],"emails":[{"email":"jeremie.patrier-leitus@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Pierre Betelaud"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"222","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793398","id_an":"793398","slug":"jeremie-patrier-leitus","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jeremie-patrier-leitus","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jeremie-patrier-leitus\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JPatrierLeitus"}},{"depute":{"id":117,"nom":"Christophe Bentz","nom_de_famille":"Bentz","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1987-07-04","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"52","nom_circo":"Haute-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christophebentz.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ChristopheBentzDepute\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BentzChristophe"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ChristopheBentzAN"}],"emails":[{"email":"christophe.bentz@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"21 Rue Jean Roussat 52200 Langres"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Luc Le Garsmeur"},{"collaborateur":"M. Romain Gaudin"},{"collaborateur":"M. Roch Girard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"59","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794434","id_an":"794434","slug":"christophe-bentz","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-bentz","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-bentz\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BentzChristophe"}},{"depute":{"id":118,"nom":"Alexandre Portier","nom_de_famille":"Portier","prenom":"Alexandre","sexe":"H","date_naissance":"1990-04-21","lieu_naissance":"La Tronche (Is\u00e8re)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/alexandreportier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlexPortier69"}],"emails":[{"email":"alexandre.portier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"413 Rue Philippe H\u00e9ron 69400 Villefranche-sur-Sa\u00f4ne T\u00e9l\u00e9phone : 04 74 65 74 53"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Laure Dorey"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois P\u00e9guillet"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Hadj-Sa\u00efd"},{"collaborateur":"M. Kerrien Piquant"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"120","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794994","id_an":"794994","slug":"alexandre-portier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandre-portier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandre-portier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AlexPortier69"}},{"depute":{"id":119,"nom":"Yannick Chenevard","nom_de_famille":"Chenevard","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1959-11-27","lieu_naissance":"Toulon (Var)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.chenevard2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ychenevard83"}],"emails":[{"email":"yannick.chenevard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jules De Jerphanion"},{"collaborateur":"M. Fabien Schaeffer"},{"collaborateur":"M. Luca Bachi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"458","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795908","id_an":"795908","slug":"yannick-chenevard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-chenevard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-chenevard\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ychenevard83"}},{"depute":{"id":121,"nom":"Maxime Minot","nom_de_famille":"Minot","prenom":"Maxime","sexe":"H","date_naissance":"1987-07-20","lieu_naissance":"Clermont de l'Oise (Oise)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/maxime.minot.35\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MaximeMinot"}],"emails":[{"email":"Maxime.Minot@assemblee-nationale.fr"},{"email":"maximeminot.votredepute@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"45 Rue du Pont de Pierre 60600 Clermont T\u00e9l\u00e9phone : 0344190787"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Arnaud Gabardos"},{"collaborateur":"Mme Catherine Pierru"},{"collaborateur":"Mme No\u00e9mie Thomas"},{"collaborateur":"Mme Virginie Picout-Rubio"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"105","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720630","id_an":"720630","slug":"maxime-minot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maxime-minot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maxime-minot\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MaximeMinot"}},{"depute":{"id":122,"nom":"B\u00e9atrice Piron","nom_de_famille":"Piron","prenom":"B\u00e9atrice","sexe":"F","date_naissance":"1965-08-30","lieu_naissance":"Martigues (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/BPiron78\/"},{"site":"http:\/\/www.beatricepiron.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/beatricepiron"}],"emails":[{"email":"Beatrice.Piron@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"6 Parc des fontenelles 78870 Bailly T\u00e9l\u00e9phone : 0130515688"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme V\u00e9ronique Siadous"},{"collaborateur":"M. Simon Zwertvaegher"},{"collaborateur":"M. Julien Genty"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"371","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721844","id_an":"721844","slug":"beatrice-piron","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-piron","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-piron\/json","nb_mandats":0,"twitter":"beatricepiron"}},{"depute":{"id":123,"nom":"Annick Cousin","nom_de_famille":"Cousin","prenom":"Annick","sexe":"F","date_naissance":"1973-08-07","lieu_naissance":"Agen (Lot-et-Garonne)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AnnickCousin_RN"}],"emails":[{"email":"annick.cousin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Dorian Lajunie"},{"collaborateur":"Mme Capucine Colombo"},{"collaborateur":"M. Flavien Jouve"},{"collaborateur":"M. Damien Obrador"},{"collaborateur":"M. Jo\u00ebl Masson"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Agent administratif hospitalier","place_en_hemicycle":"30","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794222","id_an":"794222","slug":"annick-cousin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annick-cousin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annick-cousin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AnnickCousin_RN"}},{"depute":{"id":124,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Mathieu","nom_de_famille":"Mathieu","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1977-11-06","lieu_naissance":"Melun (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/fredericmathieu.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/frdric_mathieu"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/frdric_mathieu?utm_source=linktree_admin_share"}],"emails":[{"email":"frederic.mathieu@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 105 Avenue Henri Fr\u00e9ville 35200 Rennes"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Paola Hoang"},{"collaborateur":"M. Alexandre Cailleteau"},{"collaborateur":"M. Quentin Skolozdrzy"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"570","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794066","id_an":"794066","slug":"frederic-mathieu","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-mathieu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-mathieu\/json","nb_mandats":0,"twitter":"frdric_mathieu"}},{"depute":{"id":125,"nom":"Sylvie Ferrer","nom_de_famille":"Ferrer","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1967-11-06","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"65","nom_circo":"Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/SylvieFerrerInsoumise65\/"},{"site":"http:\/\/legislatives65.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FerrerSylvie11"}],"emails":[{"email":"sylvie.ferrer@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 20 Place de Strasbourg 65200 Bagn\u00e8res-de-Bigorre"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Vanessa Issermann"},{"collaborateur":"M. Pierre Dupin"},{"collaborateur":"M. Lucas Gracia"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Personne diverse sans activit\u00e9 professionnelle de moins de 60 ans (sauf retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"624","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794870","id_an":"794870","slug":"sylvie-ferrer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-ferrer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-ferrer\/json","nb_mandats":0,"twitter":"FerrerSylvie11"}},{"depute":{"id":126,"nom":"Philippe Ballard","nom_de_famille":"Ballard","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1960-11-24","lieu_naissance":"Champigny-sur-Marne (Val-de-Marne)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/BallardPhilippe\/"},{"site":"http:\/\/www.philippeballard.fr"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/philippe_ballard"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BallardPhilippe"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Philippe Ballard"}],"emails":[{"email":"philippe.ballard@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence.ballard@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Wilson Roux"},{"collaborateur":"Mme Marie-Christine Baudin"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Lescalle"},{"collaborateur":"M. Gr\u00e9goire Guillemin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien journaliste","place_en_hemicycle":"28","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794562","id_an":"794562","slug":"philippe-ballard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-ballard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-ballard\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BallardPhilippe"}},{"depute":{"id":127,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Portarrieu","nom_de_famille":"Portarrieu","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1965-10-14","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Alliance centriste","sites_web":[{"site":"http:\/\/portarrieu.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jfportarrieu"}],"emails":[{"email":"Jean-Francois.Portarrieu@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@portarrieu.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Bis Rue des Marronniers 31140 Fonbeauzard"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Yoann Peres"},{"collaborateur":"M. Nicolas Le Cheviller"},{"collaborateur":"M. Patrick Barrau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"191","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719528","id_an":"719528","slug":"jean-francois-portarrieu","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-portarrieu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-portarrieu\/json","nb_mandats":0,"twitter":"jfportarrieu"}},{"depute":{"id":128,"nom":"Dominique Da Silva","nom_de_famille":"Da Silva","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1968-06-30","lieu_naissance":"L'Isle-Adam (Val-d'Oise)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DDaSilva95"}],"emails":[{"email":"Dominique.DaSilva@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.62.31"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Cl\u00e9mence Le Boudec"},{"collaborateur":"M. Abel Hermel"},{"collaborateur":"Mme No\u00eblie Lopez-Morard"},{"collaborateur":"Mme Flavie Cesard"},{"collaborateur":"Mme Florine Minuzzo"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"367","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720932","id_an":"720932","slug":"dominique-da-silva","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-da-silva","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-da-silva\/json","nb_mandats":0,"twitter":"DDaSilva95"}},{"depute":{"id":129,"nom":"Jean-Michel Jacques","nom_de_famille":"Jacques","prenom":"Jean-Michel","sexe":"H","date_naissance":"1968-02-29","lieu_naissance":"Metz (Moselle)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jm.jacques.bzh\/"},{"site":"http:\/\/jeanmicheljacques.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/J_M_Jacques"}],"emails":[{"email":"Jean-Michel.Jacques@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"2 Quai du Pont-Neuf 56700 Hennebont"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Lisa Wingerter"},{"collaborateur":"Mme Nadia Souffoy"},{"collaborateur":"Mme Amandine Herbaux"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Infirmier des forces sp\u00e9ciales","place_en_hemicycle":"466","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720354","id_an":"720354","slug":"jean-michel-jacques","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-jacques","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-michel-jacques\/json","nb_mandats":0,"twitter":"J_M_Jacques"}},{"depute":{"id":130,"nom":"Timoth\u00e9e Houssin","nom_de_famille":"Houssin","prenom":"Timoth\u00e9e","sexe":"H","date_naissance":"1988-07-29","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/100014070544362\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/T_Houssin"}],"emails":[{"email":"timothee.houssin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nolwenn Bethenod"},{"collaborateur":"M. Dylan Cauvin-Merrant"},{"collaborateur":"M. R\u00e9mi Scholtz"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"143","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793632","id_an":"793632","slug":"timothee-houssin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/timothee-houssin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/timothee-houssin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"T_Houssin"}},{"depute":{"id":131,"nom":"Pieyre-Alexandre Anglade","nom_de_famille":"Anglade","prenom":"Pieyre-Alexandre","sexe":"H","date_naissance":"1986-11-02","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PA_Anglade"}],"emails":[{"email":"Pieyre-Alexandre.Anglade@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.66.80"},{"adresse":"35 Square de Meeus 1050 Ixelles"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Pegah Malek-Ahmadi"},{"collaborateur":"M. Maxime Leli\u00e8vre"},{"collaborateur":"M. Romain Lesenne"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Agent contractuel au Parlement europ\u00e9en","place_en_hemicycle":"335","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721158","id_an":"721158","slug":"pieyre-alexandre-anglade","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pieyre-alexandre-anglade","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pieyre-alexandre-anglade\/json","nb_mandats":0,"twitter":"PA_Anglade"}},{"depute":{"id":132,"nom":"Justine Gruet","nom_de_famille":"Gruet","prenom":"Justine","sexe":"F","date_naissance":"1989-10-23","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JustineGruet"}],"emails":[{"email":"justine.gruet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"15 Rue des Ar\u00e8nes 39100 Dole T\u00e9l\u00e9phone : 03 70 52 01 24"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Romain Berthet"},{"collaborateur":"Mme Anne-Sophie Nury"},{"collaborateur":"M. Pierre Ceugniet"},{"collaborateur":"Mme Fatima Mbitel"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9cile Compagnon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Masseur Kin\u00e9sith\u00e9rapeute","place_en_hemicycle":"217","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794058","id_an":"794058","slug":"justine-gruet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/justine-gruet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/justine-gruet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JustineGruet"}},{"depute":{"id":133,"nom":"St\u00e9phane Viry","nom_de_famille":"Viry","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-14","lieu_naissance":"Epinal (Vosges)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.stephaneviry.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ViryStephane"}],"emails":[{"email":"contact@stephaneviry.fr"},{"email":"Stephane.Viry@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"29 Avenue Gambetta 88000 Epinal T\u00e9l\u00e9phone : 03 29 29 29 60"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Hugo Couton"},{"collaborateur":"Mme Sandra Colombier"},{"collaborateur":"Mme Emigerta Metalia"},{"collaborateur":"Mme Delphine Pierson"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"135","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721474","id_an":"721474","slug":"stephane-viry","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-viry","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-viry\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ViryStephane"}},{"depute":{"id":134,"nom":"Marie-Agn\u00e8s Poussier-Winsback","nom_de_famille":"Poussier-Winsback","prenom":"Marie-Agn\u00e8s","sexe":"F","date_naissance":"1967-03-25","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/marieagnes.poussierwinsback\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mapoussier"}],"emails":[{"email":"marieagnes.poussier-winsback@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 1 Place du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc (1er \u00e9tage de la Mairie) 76400 F\u00e9camp T\u00e9l\u00e9phone : 02.78.33.00.21"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Evan Duboc"},{"collaborateur":"M. Florentin Cognie"},{"collaborateur":"Mme Clara Senez"},{"collaborateur":"Mme B\u00e9rang\u00e8re Chapelle"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"189","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795270","id_an":"795270","slug":"marie-agnes-poussier-winsback","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-agnes-poussier-winsback","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-agnes-poussier-winsback\/json","nb_mandats":0,"twitter":"mapoussier"}},{"depute":{"id":135,"nom":"Guillaume Vuilletet","nom_de_famille":"Vuilletet","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1967-06-20","lieu_naissance":"Beauvais (Oise)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/guillaume.vuilletet\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/g_vuilletet"}],"emails":[{"email":"Guillaume.Vuilletet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 89 Marcel Perrin 95540 Mery-sur-Oise T\u00e9l\u00e9phone : 01 34 67 74 58"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Claudie Violette"},{"collaborateur":"Mme Rachel Mol\u00e8re-Attal"},{"collaborateur":"M. Georges Dardel"},{"collaborateur":"Mme Kautar MERS EL KADIM"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Mercier"},{"collaborateur":"Mme Harielle Lesueur"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"331","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721262","id_an":"721262","slug":"guillaume-vuilletet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-vuilletet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-vuilletet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"g_vuilletet"}},{"depute":{"id":136,"nom":"Marie-Pierre Rixain","nom_de_famille":"Rixain","prenom":"Marie-Pierre","sexe":"F","date_naissance":"1977-01-18","lieu_naissance":"Saint-Cyr-l'Ecole (Yvelines)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/RixainMP\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RixainMP"}],"emails":[{"email":"Marie-Pierre.Rixain@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.57.64"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Anne Martir\u00e9n\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Christelle Pouliquen"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Consultante en communication","place_en_hemicycle":"333","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722252","id_an":"722252","slug":"marie-pierre-rixain","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-pierre-rixain","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-pierre-rixain\/json","nb_mandats":0,"twitter":"RixainMP"}},{"depute":{"id":137,"nom":"Manuel Bompard","nom_de_famille":"Bompard","prenom":"Manuel","sexe":"H","date_naissance":"1986-03-30","lieu_naissance":"Firminy (Loire)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/manuelbompard.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/mbompard\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mbompard"}],"emails":[{"email":"contact@manuelbompard.fr"},{"email":"manuel.bompard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 14 Rue Louis Astouin 13002 Marseille"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Bruno Mazel"},{"collaborateur":"M. K\u00e9vin Vercin"},{"collaborateur":"Mme Eve Brochart"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"539","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793444","id_an":"793444","slug":"manuel-bompard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/manuel-bompard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/manuel-bompard\/json","nb_mandats":0,"twitter":"mbompard"}},{"depute":{"id":138,"nom":"Fatiha Keloua Hachi","nom_de_famille":"Keloua Hachi","prenom":"Fatiha","sexe":"F","date_naissance":"1971-06-05","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/KelouaF"},{"site":"https:\/\/linkr.bio\/fatihakelouahachi"},{"site":"https:\/\/linkr.bio\/fatihakelouahachi?fs=e&s=cl"}],"emails":[{"email":"fatiha.kelouahachi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Faustine Phalippou-Gelabert"},{"collaborateur":"Mme Louisa Moussouni"},{"collaborateur":"M. Ryad Selmani"},{"collaborateur":"Mme Mirina Mammeri"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"453","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795156","id_an":"795156","slug":"fatiha-keloua-hachi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fatiha-keloua-hachi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fatiha-keloua-hachi\/json","nb_mandats":0,"twitter":"KelouaF"}},{"depute":{"id":139,"nom":"Thierry Benoit","nom_de_famille":"Benoit","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1966-09-13","lieu_naissance":"Foug\u00e8res (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Thierry.Benoit.148\/"},{"site":"http:\/\/www.thierry-benoit.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ThierryBenoit35"}],"emails":[{"email":"Thierry.Benoit@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@thierry-benoit.fr"}],"adresses":[{"adresse":"1 Bis Boulevard Leclerc 35300 Foug\u00e8res T\u00e9l\u00e9phone : 02 99 17 11 71"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.53.51"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Florence Dubois"},{"collaborateur":"M. Franck Charon"},{"collaborateur":"M. Ulysse Gouret"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Repr\u00e9sentant de commerce","place_en_hemicycle":"195","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA332228","id_an":"332228","slug":"thierry-benoit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-benoit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-benoit\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ThierryBenoit35"}},{"depute":{"id":141,"nom":"\u00c9ric Ciotti","nom_de_famille":"Ciotti","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1965-09-28","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.eric-ciotti.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ECIOTTI\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ECiotti"},{"site":"http:\/\/www.eric-ciotti.com\/don"}],"emails":[{"email":"Eric.Ciotti@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 15 Quai des Deux Emmanuel 06300 Nice T\u00e9l\u00e9phone : 04 92 14 59 00"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Carine Ros"},{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Langenfeld"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9cile Farrugia"},{"collaborateur":"M. Benjamin Millo"},{"collaborateur":"M. Ga\u00ebtan Inard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"93","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330240","id_an":"330240","slug":"eric-ciotti","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-ciotti","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-ciotti\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ECiotti"}},{"depute":{"id":142,"nom":"Thierry Frapp\u00e9","nom_de_famille":"Frapp\u00e9","prenom":"Thierry","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-23","lieu_naissance":"Forest sur Marque (Nord)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":10,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/thierry_frappe"}],"emails":[{"email":"thierry.frappe@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"314 Rue Henri Cadot 62700 BRUAY LA BUISSIERE"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me Antochewicz"},{"collaborateur":"Mme Christelle Laly Duhaut"},{"collaborateur":"M. Valentin Duthoit"},{"collaborateur":"M. Yann Vizca\u00efno"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"117","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794678","id_an":"794678","slug":"thierry-frappe","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-frappe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thierry-frappe\/json","nb_mandats":0,"twitter":"thierry_frappe"}},{"depute":{"id":143,"nom":"Jean Terlier","nom_de_famille":"Terlier","prenom":"Jean","sexe":"H","date_naissance":"1977-03-02","lieu_naissance":"Toulon (Var)","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanTerlier"}],"emails":[{"email":"Jean.Terlier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.76.70 T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.76.69"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie de Gerando"},{"collaborateur":"Mme Nadia Ould-Amer"},{"collaborateur":"M. Florian Demarest"},{"collaborateur":"M. Julien de Gerando"},{"collaborateur":"Mme Marie Lacan"},{"collaborateur":"M. Bernard Andreu"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"352","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721584","id_an":"721584","slug":"jean-terlier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-terlier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-terlier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JeanTerlier"}},{"depute":{"id":144,"nom":"Perrine Goulet","nom_de_famille":"Goulet","prenom":"Perrine","sexe":"F","date_naissance":"1978-03-19","lieu_naissance":"Nevers (Ni\u00e8vre)","num_deptmt":"58","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/perrinegoulet.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/perrinegouletDEM\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/perrinegoulet"}],"emails":[{"email":"Perrine.Goulet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 76 87"},{"adresse":"31 Rue Gambetta 58000 Nevers T\u00e9l\u00e9phone : 0386219565"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Ludivine Heil"},{"collaborateur":"Mme Anouck Camain"},{"collaborateur":"Mme Marie Laure Ripoll"},{"collaborateur":"Mme Clara Bataller"},{"collaborateur":"Mme Poerava Meunier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"179","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720560","id_an":"720560","slug":"perrine-goulet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/perrine-goulet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/perrine-goulet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"perrinegoulet"}},{"depute":{"id":145,"nom":"Jos\u00e9 Beaurain","nom_de_famille":"Beaurain","prenom":"Jos\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1971-07-27","lieu_naissance":"Chauny (France)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/BeaurainJose"}],"emails":[{"email":"jose.beaurain@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"3 Rue Arthur Lacroix 02300 Chauny"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Laurence Soiron"},{"collaborateur":"M. Nils Montel"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Samsa"},{"collaborateur":"M. Albert Schoof"},{"collaborateur":"M. Bertrand Tribout"},{"collaborateur":"M. Julien Leclercq"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Artisan","place_en_hemicycle":"75","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793158","id_an":"793158","slug":"jose-beaurain","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jose-beaurain","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jose-beaurain\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BeaurainJose"}},{"depute":{"id":146,"nom":"Bruno Millienne","nom_de_famille":"Millienne","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1959-11-28","lieu_naissance":"Argenteuil (Val-d'Oise)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bruno.millienne\/"},{"site":"http:\/\/bruno-millienne.fr"},{"site":"http:\/\/www.brunomillienne2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BrunoMillienne"}],"emails":[{"email":"Bruno.Millienne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.67.53"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme G\u00e9raldine Morisse"},{"collaborateur":"M. Maxime Halimi"},{"collaborateur":"M. Benjamin Lacourt"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"186","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721976","id_an":"721976","slug":"bruno-millienne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-millienne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-millienne\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BrunoMillienne"}},{"depute":{"id":147,"nom":"Christine Decodts","nom_de_famille":"Decodts","prenom":"Christine","sexe":"F","date_naissance":"1966-05-19","lieu_naissance":"Dunkerque (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":13,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Christine Caron Decodts\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Christinedecod1"}],"emails":[{"email":"christine.decodts@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 11 Bis Place du Palais de justice 59140 DUNKERQUE T\u00e9l\u00e9phone : 03.61.30.88.96"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Bernard Devaux"},{"collaborateur":"M. Nelson Kadri"},{"collaborateur":"Mme Romane Gokel"},{"collaborateur":"Mme Romane Futhazar"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien cadre","place_en_hemicycle":"480","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794510","id_an":"794510","slug":"christine-decodts","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-decodts","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-decodts\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Christinedecod1"}},{"depute":{"id":148,"nom":"Gabriel Amard","nom_de_famille":"Amard","prenom":"Gabriel","sexe":"H","date_naissance":"1967-05-05","lieu_naissance":"Juvisy sur orge (Essonne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GabrielAmard\/"},{"site":"http:\/\/gabrielamard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/gabrielamard"}],"emails":[{"email":"gabriel.amard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"4 Avenue Salvador Allende 69100 Villeurbanne"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexis David"},{"collaborateur":"M. Allan Brunon"},{"collaborateur":"M. Baptiste Al Sabty"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"544","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794906","id_an":"794906","slug":"gabriel-amard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gabriel-amard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gabriel-amard\/json","nb_mandats":0,"twitter":"gabrielamard"}},{"depute":{"id":149,"nom":"Philippe Pradal","nom_de_famille":"Pradal","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1963-02-01","lieu_naissance":"Nice (France)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/p_pradal"}],"emails":[{"email":"philippe.pradal@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Caroline Qui\u00e8ne"},{"collaborateur":"Mme Caroll Nocentini"},{"collaborateur":"M. Micha\u00ebl Rosa"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Expert comptable","place_en_hemicycle":"210","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793306","id_an":"793306","slug":"philippe-pradal","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-pradal","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-pradal\/json","nb_mandats":0,"twitter":"p_pradal"}},{"depute":{"id":150,"nom":"Julie Laernoes","nom_de_famille":"Laernoes","prenom":"Julie","sexe":"F","date_naissance":"1982-07-03","lieu_naissance":"Delft (Pays-Bas)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/julielaernoes.eu"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JLaernoes\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/laernoes"}],"emails":[{"email":"julie.laernoes@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Romain Gascher"},{"collaborateur":"Mme Philippine Levy"},{"collaborateur":"M. Samuel Langlade"},{"collaborateur":"Mme Alice Bodineau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien cadre","place_en_hemicycle":"511","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794146","id_an":"794146","slug":"julie-laernoes","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julie-laernoes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julie-laernoes\/json","nb_mandats":0,"twitter":"laernoes"}},{"depute":{"id":151,"nom":"Antoine L\u00e9aument","nom_de_famille":"L\u00e9aument","prenom":"Antoine","sexe":"H","date_naissance":"1989-09-04","lieu_naissance":"Ch\u00e2teauroux (Indre)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":10,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/le-bon-sens.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/lebonsens\/"},{"site":"http:\/\/antoineleaument.fr"},{"site":"https:\/\/le-bon-sens.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ALeaument"}],"emails":[{"email":"antoine.leaument@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Mathis Aubert Brielle"},{"collaborateur":"M. Ivan Carreno"},{"collaborateur":"Mme Suline Astreide"},{"collaborateur":"M. Alexandre Sartre"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Responsable de la communication num\u00e9rique","place_en_hemicycle":"645","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795746","id_an":"795746","slug":"antoine-leaument","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/antoine-leaument","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/antoine-leaument\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ALeaument"}},{"depute":{"id":152,"nom":"S\u00e9gol\u00e8ne Amiot","nom_de_famille":"Amiot","prenom":"S\u00e9gol\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1986-02-23","lieu_naissance":"Chatenay-Malabry (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/SegoleneAmiot"}],"emails":[{"email":"segolene.amiot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Syndie-Laure Dembele"},{"collaborateur":"M. Cl\u00e9ment Evans"},{"collaborateur":"Mme Lucie Couturier"},{"collaborateur":"M. Florent Roudaut"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 administratif d'entreprise","place_en_hemicycle":"534","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794138","id_an":"794138","slug":"segolene-amiot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/segolene-amiot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/segolene-amiot\/json","nb_mandats":0,"twitter":"SegoleneAmiot"}},{"depute":{"id":153,"nom":"V\u00e9ronique Riotton","nom_de_famille":"Riotton","prenom":"V\u00e9ronique","sexe":"F","date_naissance":"1969-11-02","lieu_naissance":"Bonneville (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/veronique.riotton.2017\/"},{"site":"http:\/\/riotton.fr"},{"site":"https:\/\/veroniqueriotton.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/V_Riotton"}],"emails":[{"email":"Veronique.Riotton@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Myriam Kaddouri-Espinasse"},{"collaborateur":"Mme Juline Lambert"},{"collaborateur":"M. Matthias Vernoit"},{"collaborateur":"M. Adrien Da Fonseca"},{"collaborateur":"Mme Claire Martin"},{"collaborateur":"M. Micka\u00ebl Levy"},{"collaborateur":"Mme Sandrine Arnoux-Herlemont"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Consultante-Coach en Ressources Humaines","place_en_hemicycle":"456","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721426","id_an":"721426","slug":"veronique-riotton","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-riotton","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-riotton\/json","nb_mandats":0,"twitter":"V_Riotton"}},{"depute":{"id":154,"nom":"Gr\u00e9goire de Fournas","nom_de_famille":"Fournas (de)","prenom":"Gr\u00e9goire","sexe":"H","date_naissance":"1985-03-19","lieu_naissance":"Lesparre-M\u00e9doc (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/gdefournas"}],"emails":[{"email":"gregoire.defournas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 33 Rue Jean Jaur\u00e8s 33250 Pauillac"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Clotilde Ferrand"},{"collaborateur":"Mme Elodie Tauzier"},{"collaborateur":"M. Nicolas Goury"},{"collaborateur":"Mme Marie-Nathalie Gon\u00e7alves"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Viticulteur","place_en_hemicycle":"26","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793964","id_an":"793964","slug":"gregoire-de-fournas","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gregoire-de-fournas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gregoire-de-fournas\/json","nb_mandats":0,"twitter":"gdefournas"}},{"depute":{"id":155,"nom":"M\u00e9lanie Thomin","nom_de_famille":"Thomin","prenom":"M\u00e9lanie","sexe":"F","date_naissance":"1984-06-04","lieu_naissance":"Landerneau (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/@melthomin2022\/"},{"site":"http:\/\/www.melaniethomin.bzh"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mel_thomin"}],"emails":[{"email":"melanie.thomin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Route de Landerneau 29590 Le Faou"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nolwenn Quioc"},{"collaborateur":"Mme Sonia Zamai"},{"collaborateur":"M. Morgan Bougeard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"523","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793816","id_an":"793816","slug":"melanie-thomin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/melanie-thomin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/melanie-thomin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"mel_thomin"}},{"depute":{"id":156,"nom":"St\u00e9phane Delautrette","nom_de_famille":"Delautrette","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1972-09-20","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/profile.php?id=100009065043065\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SDelautrette"}],"emails":[{"email":"stephane.delautrette@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Boisserie"},{"collaborateur":"M. Adrien Pourrat"},{"collaborateur":"M. Erwan le Bihan"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Jallais"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur dans le domaine de l'environnement","place_en_hemicycle":"552","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795430","id_an":"795430","slug":"stephane-delautrette","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-delautrette","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-delautrette\/json","nb_mandats":0,"twitter":"SDelautrette"}},{"depute":{"id":157,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Maillot","nom_de_famille":"Maillot","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1986-11-15","lieu_naissance":"Saint Pierre de La R\u00e9union (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Pour la R\u00e9union","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/frdric_maillot"}],"emails":[{"email":"frederic.maillot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Isabelle Cerveaux"},{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Rousseau"},{"collaborateur":"Mme Marie Dominique Thionville"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Intervenant social","place_en_hemicycle":"577","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA796010","id_an":"796010","slug":"frederic-maillot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-maillot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-maillot\/json","nb_mandats":0,"twitter":"frdric_maillot"}},{"depute":{"id":158,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Cabrolier","nom_de_famille":"Cabrolier","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1966-10-12","lieu_naissance":"Bourges (Cher)","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/fredericcabrolier\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Fr_Cabrolier"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/fred.cabolier"}],"emails":[{"email":"frederic.cabrolier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"frederic.cabrolier@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 30 Boulevard Carnot 81000 Albi"},{"adresse":"Permanence parlementaire 10 Place du Griffoul 81230 Lacaune"},{"adresse":"Permanence parlementaire 3 Rue Henri IV BP 10017 81101 Castres Cedex"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Julien Bacou"},{"collaborateur":"Mme Sandrine Horny"},{"collaborateur":"M. Florian Az\u00e9ma"},{"collaborateur":"M. OLIVIER ROQUES"},{"collaborateur":"M. Alain Dauzats"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller protection sociale (Assurances)","place_en_hemicycle":"8","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795836","id_an":"795836","slug":"frederic-cabrolier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-cabrolier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-cabrolier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Fr_Cabrolier"}},{"depute":{"id":160,"nom":"Frantz Gumbs","nom_de_famille":"Gumbs","prenom":"Frantz","sexe":"H","date_naissance":"1954-01-21","lieu_naissance":"Saint-Martin (Guadeloupe)","num_deptmt":"977","nom_circo":"Saint-Barth\u00e9lemy et Saint-Martin","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/fgumbs\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/frantzgumbs"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/frantz.gumbs"}],"emails":[{"email":"frantz.gumbs@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Anne Peuchot"},{"collaborateur":"Mme Oxann Sahai"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Personnel de direction de l'\u00e9ducation nationale","place_en_hemicycle":"287","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795258","id_an":"795258","slug":"frantz-gumbs","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frantz-gumbs","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frantz-gumbs\/json","nb_mandats":0,"twitter":"frantzgumbs"}},{"depute":{"id":161,"nom":"Jean-Paul Lecoq","nom_de_famille":"Lecoq","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1958-10-13","lieu_naissance":"Havre (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/jeanpaul-lecoq.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jplecoq76\/"}],"emails":[{"email":"Jean-Paul.Lecoq@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"55 Rue de la R\u00e9publique 76700 Harfleur"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Simon Desmarest"},{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Giard"},{"collaborateur":"Mme Angela H\u00e9ranval"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"586","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335612","id_an":"335612","slug":"jean-paul-lecoq","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-lecoq","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-lecoq\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":162,"nom":"Elsa Faucillon","nom_de_famille":"Faucillon","prenom":"Elsa","sexe":"F","date_naissance":"1981-08-06","lieu_naissance":"Amiens (Somme)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.elsa-faucillon.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/elsafaucillondeputee\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/elsafaucillon"}],"emails":[{"email":"Elsa.Faucillon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Ang\u00e9lique Dupont"},{"collaborateur":"M. Mehdi Belmecheri"},{"collaborateur":"Mme Assia Hebbache"},{"collaborateur":"M. Mehdi BELMECHERI-ROZENTAL"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Employ\u00e9e du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"593","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721896","id_an":"721896","slug":"elsa-faucillon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elsa-faucillon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elsa-faucillon\/json","nb_mandats":0,"twitter":"elsafaucillon"}},{"depute":{"id":163,"nom":"Pascal Lavergne","nom_de_famille":"Lavergne","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1967-08-28","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":12,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pascal.lavergne.3110\/"},{"site":"http:\/\/pascallavergne.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pasclavergne"}],"emails":[{"email":"pascal.lavergne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"33 Rue des victimes du 3 ao\u00fbt 1944 33580 Mons\u00e9gur T\u00e9l\u00e9phone : 05 33 92 03 00"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Zineddine Abderrehim"},{"collaborateur":"M. R\u00e9gis Planton"},{"collaborateur":"Mme Sandra Dupuy"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/11\/2018 \/ 03\/08\/2020 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur-Agriculteur","place_en_hemicycle":"436","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719664","id_an":"719664","slug":"pascal-lavergne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-lavergne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-lavergne\/json","nb_mandats":0,"twitter":"pasclavergne"}},{"depute":{"id":164,"nom":"Guillaume Garot","nom_de_famille":"Garot","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1966-05-29","lieu_naissance":"Laval (Mayenne)","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/guillaumegarot.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.guillaume-garot.fr"},{"site":"http:\/\/www.printempspdl.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/guillaumegarot"}],"emails":[{"email":"Guillaume.Garot@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@garot.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 22 Rue Souchu-Servini\u00e8re, 53000 Laval T\u00e9l\u00e9phone : 02 43 01 03 05"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Pascale Cupif"},{"collaborateur":"Mme Rachel Mehaignerie"},{"collaborateur":"M. Augustin Moreau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"03\/05\/2014 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"522","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333285","id_an":"333285","slug":"guillaume-garot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-garot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-garot\/json","nb_mandats":0,"twitter":"guillaumegarot"}},{"depute":{"id":166,"nom":"Nicolas Turquois","nom_de_famille":"Turquois","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1972-07-26","lieu_naissance":"Tours (Indre-et-Loire)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/@TurquoisNicolas\/"},{"site":"http:\/\/www.nicolas-turquois.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/TurquoisNicolas"}],"emails":[{"email":"Nicolas.Turquois@assemblee-nationale.fr"},{"email":"nicolas.turquois@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence BP 30826 F 86108 Ch\u00e2tellerault Cedex"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Plaze"},{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Dauge"},{"collaborateur":"M. Xavier Brouard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"284","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722162","id_an":"722162","slug":"nicolas-turquois","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-turquois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-turquois\/json","nb_mandats":0,"twitter":"TurquoisNicolas"}},{"depute":{"id":168,"nom":"Jiovanny William","nom_de_famille":"William","prenom":"Jiovanny","sexe":"H","date_naissance":"1985-06-03","lieu_naissance":"Fort-de-France (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"P\u00e9yi-A","sites_web":[{"site":"https:\/\/bit.ly\/39QhrRl"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/WilliamJiovanny"}],"emails":[{"email":"jiovanny.william@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Audrey Brujaille-Latour"},{"collaborateur":"Mme Annie-Laure Hilarus"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9lia Louis-Marie"},{"collaborateur":"Mme Elyssa Laurent"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"597","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720992","id_an":"720992","slug":"jiovanny-william","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jiovanny-william","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jiovanny-william\/json","nb_mandats":0,"twitter":"WilliamJiovanny"}},{"depute":{"id":169,"nom":"Christophe Blanchet","nom_de_famille":"Blanchet","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1973-04-09","lieu_naissance":"Caen (Calvados)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/christopheblanchet2017\/"},{"site":"http:\/\/www.christophe-blanchet.fr"},{"site":"http:\/\/www.christopheblanchet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/christoblanchet"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/christopheblanchet"}],"emails":[{"email":"Christophe.Blanchet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 21 Route de Cabourg 14810 Merville-Franceville T\u00e9l\u00e9phone : 06 48 27 74 26 T\u00e9l\u00e9phone : 02 31 15 61 90"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Nourdine Barqi"},{"collaborateur":"M. Gabriel Dumont"},{"collaborateur":"M. Edouard Cornu"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Commer\u00e7ant","place_en_hemicycle":"268","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719024","id_an":"719024","slug":"christophe-blanchet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-blanchet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-blanchet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"christoblanchet"}},{"depute":{"id":170,"nom":"Sandra Marsaud","nom_de_famille":"Marsaud","prenom":"Sandra","sexe":"F","date_naissance":"1974-01-02","lieu_naissance":"P\u00e9rigueux (Dordogne)","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sandramarsaud.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MARSAUDSandra"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/SandraMarsaudLaRepubliqueEnMarche"}],"emails":[{"email":"Sandra.Marsaud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Rue de l'Aum\u00f4nerie 16200 Jarnac"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Olivier Thouvenin"},{"collaborateur":"Mme Estelle Millasseau"},{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Sardin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"377","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719080","id_an":"719080","slug":"sandra-marsaud","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandra-marsaud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandra-marsaud\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MARSAUDSandra"}},{"depute":{"id":171,"nom":"Maud Bregeon","nom_de_famille":"Bregeon","prenom":"Maud","sexe":"F","date_naissance":"1991-02-11","lieu_naissance":"Poitiers (Vienne)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":13,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MaudBregeon"}],"emails":[{"email":"maud.bregeon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Yassine Medjani"},{"collaborateur":"M. Ariel Torr\u00e8s"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur et cadre technique d'entreprise","place_en_hemicycle":"423","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795990","id_an":"795990","slug":"maud-bregeon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maud-bregeon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maud-bregeon\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MaudBregeon"}},{"depute":{"id":172,"nom":"Christine Le Nabour","nom_de_famille":"Le Nabour","prenom":"Christine","sexe":"F","date_naissance":"1964-10-28","lieu_naissance":"Noisy-le-Sec (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christinecloarec.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChrisLenabour"},{"site":"https:\/\/linkr.bio\/ChristineLeNabour2022"}],"emails":[{"email":"Christine.Lenabour@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.94.16"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme He\u00efdi Loisel"},{"collaborateur":"Mme Emma DEROUARD"},{"collaborateur":"M. K\u00e9vin Dereppe"},{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Sicot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Employ\u00e9e (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"348","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719756","id_an":"719756","slug":"christine-le-nabour","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-le-nabour","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-le-nabour\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ChrisLenabour"}},{"depute":{"id":173,"nom":"\u00c9milie Bonnivard","nom_de_famille":"Bonnivard","prenom":"\u00c9milie","sexe":"F","date_naissance":"1980-08-02","lieu_naissance":"Chamb\u00e9ry (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/emilie-bonnivard.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ebonnivard\/"},{"site":"http:\/\/emiliebonnivard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BonnivardE"}],"emails":[{"email":"Emilie.Bonnivard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 38 Place de la Sous-Pr\u00e9fecture 73300 Saint-Jean-de-Maurienne T\u00e9l\u00e9phone : 04 79 20 70 50"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Isabelle Lannes-Brun"},{"collaborateur":"Mme Ang\u00e9lina Dhermand"},{"collaborateur":"Mme Catherine Gollnhofer"},{"collaborateur":"Mme Valentine Favre-Bont\u00e9"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre \u00e0 la Caisse des D\u00e9p\u00f4ts et Consignations","place_en_hemicycle":"106","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721410","id_an":"721410","slug":"emilie-bonnivard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-bonnivard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emilie-bonnivard\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BonnivardE"}},{"depute":{"id":174,"nom":"Emeric Salmon","nom_de_famille":"Salmon","prenom":"Emeric","sexe":"H","date_naissance":"1973-11-26","lieu_naissance":"Vannes (Morbihan)","num_deptmt":"70","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/EmericSalmon"}],"emails":[{"email":"emeric.salmon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nathalie Fritsch"},{"collaborateur":"M. Steven Fasquelle"},{"collaborateur":"M. Denis Morel"},{"collaborateur":"M. Fabio Vasconcelos"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"1","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794954","id_an":"794954","slug":"emeric-salmon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emeric-salmon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emeric-salmon\/json","nb_mandats":0,"twitter":"EmericSalmon"}},{"depute":{"id":175,"nom":"C\u00e9line Calvez","nom_de_famille":"Calvez","prenom":"C\u00e9line","sexe":"F","date_naissance":"1979-07-24","lieu_naissance":"Rennes (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CelineCalvez\/"},{"site":"http:\/\/celine-calvez.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/celinecalvez"}],"emails":[{"email":"Celine.Calvez@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"34 Rue Henri Barbusse 92110 Clichy T\u00e9l\u00e9phone : 0142700027"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.48.05"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Adrien Sene"},{"collaborateur":"Mme Catherine Sebaux"},{"collaborateur":"Mme Manon Fouyer"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Consultante communication","place_en_hemicycle":"418","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721750","id_an":"721750","slug":"celine-calvez","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/celine-calvez","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/celine-calvez\/json","nb_mandats":0,"twitter":"celinecalvez"}},{"depute":{"id":176,"nom":"Boris Vallaud","nom_de_famille":"Vallaud","prenom":"Boris","sexe":"H","date_naissance":"1975-07-25","lieu_naissance":"Beyrouth (Liban)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/borisvallaud2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/borisvallaud"}],"emails":[{"email":"Boris.Vallaud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"11 Place de Verdun 40500 Saint-Sever"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Magali Valiorgue-Larrouy"},{"collaborateur":"M. Nicolas Bighetti de Flogny"},{"collaborateur":"Mme Nina Karam-Leder"},{"collaborateur":"Mme Edith Frechou"},{"collaborateur":"M. Philippe Qu\u00e9r\u00e9"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"514","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719930","id_an":"719930","slug":"boris-vallaud","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/boris-vallaud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/boris-vallaud\/json","nb_mandats":0,"twitter":"borisvallaud"}},{"depute":{"id":177,"nom":"Jean-Ren\u00e9 Cazeneuve","nom_de_famille":"Cazeneuve","prenom":"Jean-Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-09","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/jrcazeneuve.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jrcazeneuve\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jrcazeneuve"}],"emails":[{"email":"Jean-Rene.Cazeneuve@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 7 Rue d'Etigny 32000 Auch"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Christine Goffi"},{"collaborateur":"M. Antoine Farin"},{"collaborateur":"Mme Caroline Niklaus"},{"collaborateur":"Mme Aurore Denimal"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me Paoli"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"421","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719472","id_an":"719472","slug":"jean-rene-cazeneuve","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-rene-cazeneuve","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-rene-cazeneuve\/json","nb_mandats":0,"twitter":"jrcazeneuve"}},{"depute":{"id":178,"nom":"Gis\u00e8le Lelouis","nom_de_famille":"Lelouis","prenom":"Gis\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1952-03-10","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/gisele.lelouis\/"},{"site":"http:\/\/giselelelouis.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/gisele_lelouis"}],"emails":[{"email":"gisele.lelouis@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"73 Rue Alphonse Daudet 13013 Marseille T\u00e9l\u00e9phone : 06.63.36.05.84"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Lukas Kubicki"},{"collaborateur":"Mme Capucine Colombo"},{"collaborateur":"M. Pierre-Jean Jouve"},{"collaborateur":"M. Hubert Escavi"},{"collaborateur":"Mme El\u00e9onore Bez"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien employ\u00e9","place_en_hemicycle":"152","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793290","id_an":"793290","slug":"gisele-lelouis","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gisele-lelouis","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gisele-lelouis\/json","nb_mandats":0,"twitter":"gisele_lelouis"}},{"depute":{"id":179,"nom":"Romain Daubi\u00e9","nom_de_famille":"Daubi\u00e9","prenom":"Romain","sexe":"H","date_naissance":"1980-05-05","lieu_naissance":"Villeurbanne (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/romain.daubie\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/romaindaubie"}],"emails":[{"email":"romain.daubie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Richard"},{"collaborateur":"Mme Lola Escorsa"},{"collaborateur":"M. Leo Tisserand"},{"collaborateur":"Mme Anne Pirat"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"305","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793122","id_an":"793122","slug":"romain-daubie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/romain-daubie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/romain-daubie\/json","nb_mandats":0,"twitter":"romaindaubie"}},{"depute":{"id":180,"nom":"H\u00e9l\u00e8ne Laporte","nom_de_famille":"Laporte","prenom":"H\u00e9l\u00e8ne","sexe":"F","date_naissance":"1978-12-29","lieu_naissance":"Villeneuve-Sur-Lot (Lot-et-Garonne)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/HeleneLaporteRN"}],"emails":[{"email":"helene.laporte@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Dorian Munoz-Munoz"},{"collaborateur":"Mme Marine Bensmina"},{"collaborateur":"M. Martin Jarrige"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Analyste bancaire","place_en_hemicycle":"116","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794354","id_an":"794354","slug":"helene-laporte","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/helene-laporte","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/helene-laporte\/json","nb_mandats":0,"twitter":"HeleneLaporteRN"}},{"depute":{"id":181,"nom":"Fran\u00e7oise Buffet","nom_de_famille":"Buffet","prenom":"Fran\u00e7oise","sexe":"F","date_naissance":"1953-12-11","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/francoisebuffet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/F_Buffet"}],"emails":[{"email":"francoise.buffet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Eulalie Giraud"},{"collaborateur":"M. Nicolas Quenouille"},{"collaborateur":"Mme Khadija Chatouani"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien artisan, commer\u00e7ant, chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"273","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794798","id_an":"794798","slug":"francoise-buffet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-buffet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francoise-buffet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"F_Buffet"}},{"depute":{"id":182,"nom":"Cyrielle Chatelain","nom_de_famille":"Chatelain","prenom":"Cyrielle","sexe":"F","date_naissance":"1987-07-15","lieu_naissance":"Montb\u00e9liard (Doubs)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/cyriellechatelain.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Cyrielle_Chtl"}],"emails":[{"email":"cyrielle.chatelain@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Catherine Netoudykata"},{"collaborateur":"Mme L\u00e9a Lef\u00e8vre"},{"collaborateur":"Mme Esther Loiseleur"},{"collaborateur":"M. Arthur Pacalet"},{"collaborateur":"Mme Marion Hureau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"517","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794008","id_an":"794008","slug":"cyrielle-chatelain","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cyrielle-chatelain","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cyrielle-chatelain\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Cyrielle_Chtl"}},{"depute":{"id":183,"nom":"Thomas Portes","nom_de_famille":"Portes","prenom":"Thomas","sexe":"H","date_naissance":"1985-11-18","lieu_naissance":"carmaux (Tarn)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/thomas portes\/"},{"site":"http:\/\/thomasportes93.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Portes_Thomas"}],"emails":[{"email":"thomas.portes@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"12 Place Georges Pompidou 93160 Noisy-le-Grand"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Khady Thiam"},{"collaborateur":"Mme Cassandra Serier"},{"collaborateur":"Mme Aziza Nouioua"},{"collaborateur":"Mme Sophie Perchellet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"cheminot","place_en_hemicycle":"633","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA796062","id_an":"796062","slug":"thomas-portes","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-portes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-portes\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Portes_Thomas"}},{"depute":{"id":184,"nom":"Edwige Diaz","nom_de_famille":"Diaz","prenom":"Edwige","sexe":"F","date_naissance":"1987-10-15","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":11,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/DiazEdwige\/"},{"site":"https:\/\/edwigediaz2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/diaz_edwige"}],"emails":[{"email":"edwige.diaz@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Olivier Guibert"},{"collaborateur":"Mme Hager Jacquemin"},{"collaborateur":"M. Franck Nicolas"},{"collaborateur":"Mme Christine Dumas"},{"collaborateur":"M. Esteban Maillot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"16","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793928","id_an":"793928","slug":"edwige-diaz","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/edwige-diaz","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/edwige-diaz\/json","nb_mandats":0,"twitter":"diaz_edwige"}},{"depute":{"id":185,"nom":"Jean-Paul Mattei","nom_de_famille":"Mattei","prenom":"Jean-Paul","sexe":"H","date_naissance":"1954-03-21","lieu_naissance":"Saarburg (Allemagne)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/mattei64\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jp_mattei"}],"emails":[{"email":"Jean-Paul.Mattei@assemblee-nationale.fr"},{"email":"matteijeanpaul@icloud.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"22 Avenue du g\u00e9n\u00e9ral Leclerc 64000 Pau"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Julie Malozon"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Picot"},{"collaborateur":"Mme Violaine Cabidoche"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Notaire","place_en_hemicycle":"180","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720728","id_an":"720728","slug":"jean-paul-mattei","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-mattei","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-paul-mattei\/json","nb_mandats":0,"twitter":"jp_mattei"}},{"depute":{"id":186,"nom":"Quentin Bataillon","nom_de_famille":"Bataillon","prenom":"Quentin","sexe":"H","date_naissance":"1993-09-09","lieu_naissance":"Feurs (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.quentinbataillon.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/qbataillon"}],"emails":[{"email":"quentin.bataillon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Place de l'H\u00f4tel de ville 42000 Saint-Etienne T\u00e9l\u00e9phone : 04 81 64 18 36"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Mathilde Tanguy"},{"collaborateur":"Mme Audrey Lyonnet"},{"collaborateur":"M. Math\u00e9o Salot"},{"collaborateur":"Mme Fabienne Ebondza"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"362","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794214","id_an":"794214","slug":"quentin-bataillon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/quentin-bataillon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/quentin-bataillon\/json","nb_mandats":0,"twitter":"qbataillon"}},{"depute":{"id":187,"nom":"Yannick Monnet","nom_de_famille":"Monnet","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1975-10-07","lieu_naissance":"Moulins (France)","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/YannickMonnet3"}],"emails":[{"email":"yannick.monnet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"52 Boulevard Ledru Rollin 03000 Moulins T\u00e9l\u00e9phone : 0470202421"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jean-Jacques Boujot"},{"collaborateur":"Mme Nathalie De Grossouvre"},{"collaborateur":"Mme Ana\u00efs David"},{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Claire"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Diot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"591","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793174","id_an":"793174","slug":"yannick-monnet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-monnet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-monnet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"YannickMonnet3"}},{"depute":{"id":188,"nom":"Nicole Le Peih","nom_de_famille":"Le Peih","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1959-09-28","lieu_naissance":"Pontivy (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/NicoleLePeih5603\/"},{"site":"http:\/\/www.nicolelepeih.bzh"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/NicoleLePeih"}],"emails":[{"email":"Nicole.LePeih@assemblee-nationale.fr"},{"email":"le.peih.nicole@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.75.76"},{"adresse":"Permanence parlementaire 70-74 Zone de Kermestre 56150 Baud T\u00e9l\u00e9phone : 02 97 07 92 66"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Tranchant"},{"collaborateur":"M. Quentin Jarno"},{"collaborateur":"Mme Elsa Le Pallec"},{"collaborateur":"M. Nicolas le Graet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Agricultrice","place_en_hemicycle":"428","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720342","id_an":"720342","slug":"nicole-le-peih","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-le-peih","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-le-peih\/json","nb_mandats":0,"twitter":"NicoleLePeih"}},{"depute":{"id":189,"nom":"Christophe Marion","nom_de_famille":"Marion","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1973-04-25","lieu_naissance":"Vend\u00f4me (Loir-et-Cher)","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christophemarion.net"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Christophemariondepute\/"},{"site":"https:\/\/www.saintouen41.fr\/#"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MarionDepute41"}],"emails":[{"email":"christophe.marion@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Rue Frincambault 41100 Vend\u00f4me"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Fabien Brunet"},{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Guinamard"},{"collaborateur":"Mme Ana\u00efs Fournier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral du Comit\u00e9 des travaux historiques et scientifiques","place_en_hemicycle":"482","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794206","id_an":"794206","slug":"christophe-marion","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-marion","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-marion\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MarionDepute41"}},{"depute":{"id":190,"nom":"Matthieu Marchio","nom_de_famille":"Marchio","prenom":"Matthieu","sexe":"H","date_naissance":"1993-06-08","lieu_naissance":"Dieppe (Seine-Maritime)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":16,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MarchioMatthieu"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/MatthieuMarchioRN"}],"emails":[{"email":"matthieu.marchio@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Maxence Lemoine"},{"collaborateur":"M. Cl\u00e9ment Yanno"},{"collaborateur":"Mme Emmanuelle Paillard"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me Cochet"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Facon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"51","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794530","id_an":"794530","slug":"matthieu-marchio","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/matthieu-marchio","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/matthieu-marchio\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MarchioMatthieu"}},{"depute":{"id":192,"nom":"Jordan Guitton","nom_de_famille":"Guitton","prenom":"Jordan","sexe":"H","date_naissance":"1995-01-30","lieu_naissance":"Troyes (Aube)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jordanguittonRN\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jordan_guitton"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jordan_guittonRN"}],"emails":[{"email":"jordan.guitton@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Vincent Lefevre"},{"collaborateur":"M. Adrien Thi\u00e9baut"},{"collaborateur":"M. Alb\u00e9ric Ferrand"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Assistant Parlementaire","place_en_hemicycle":"50","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793218","id_an":"793218","slug":"jordan-guitton","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jordan-guitton","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jordan-guitton\/json","nb_mandats":0,"twitter":"jordan_guitton"}},{"depute":{"id":193,"nom":"Estelle Youssouffa","nom_de_famille":"Youssouffa","prenom":"Estelle","sexe":"F","date_naissance":"1978-07-31","lieu_naissance":"Chatenay-Malabry (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"976","nom_circo":"Mayotte","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates europ\u00e9ens, centristes et ind\u00e9pendants","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/EstelleYoussouffaDeputee\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EYoussouffa"}],"emails":[{"email":"estelle.youssouffa@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme T\u00fcrk\u00e2n Ilhan-Karakaya"},{"collaborateur":"Mme Ha\u00efria Abdallah"},{"collaborateur":"M. Julien Vieira"},{"collaborateur":"Mme Sylvie Bouras"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Consultante","place_en_hemicycle":"225","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA796078","id_an":"796078","slug":"estelle-youssouffa","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/estelle-youssouffa","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/estelle-youssouffa\/json","nb_mandats":0,"twitter":"EYoussouffa"}},{"depute":{"id":194,"nom":"Pascal Lecamp","nom_de_famille":"Lecamp","prenom":"Pascal","sexe":"H","date_naissance":"1958-04-06","lieu_naissance":"Civray (Vienne)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pascal.lecamp.98\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/plecamp"},{"site":"http:\/\/www.businessfrance.fr"}],"emails":[{"email":"pascal.lecamp@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Eva Juric"},{"collaborateur":"M. Bruno Courco"},{"collaborateur":"M. Florian Privat"},{"collaborateur":"Mme Annie Bajou"},{"collaborateur":"Mme Virginie Giraudeau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"294","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795374","id_an":"795374","slug":"pascal-lecamp","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-lecamp","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascal-lecamp\/json","nb_mandats":0,"twitter":"plecamp"}},{"depute":{"id":195,"nom":"Ang\u00e9lique Ranc","nom_de_famille":"Ranc","prenom":"Ang\u00e9lique","sexe":"F","date_naissance":"1988-03-16","lieu_naissance":"Troyes (Aube)","num_deptmt":"10","nom_circo":"Aube","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/rancangelique\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/angelique_ranc"}],"emails":[{"email":"angelique.ranc@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 39 Rue Marie Pascale Ragueneau 10000 Troyes T\u00e9l\u00e9phone : 09.71.25.40.39"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Charlotte Carron"},{"collaborateur":"M. Valentin Mouzon"},{"collaborateur":"M. Cl\u00e9ment Belliere"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Sans activit\u00e9 professionnelle","place_en_hemicycle":"10","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793230","id_an":"793230","slug":"angelique-ranc","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/angelique-ranc","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/angelique-ranc\/json","nb_mandats":0,"twitter":"angelique_ranc"}},{"depute":{"id":196,"nom":"Victor Habert-Dassault","nom_de_famille":"Habert-Dassault","prenom":"Victor","sexe":"H","date_naissance":"1992-07-12","lieu_naissance":"Paris 16 (Paris)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"victor.habert-dassault@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"11 bis Boulevard Amyot d'Inville 60000 Beauvais T\u00e9l\u00e9phone : 0780228044"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Guylaine Capgras"},{"collaborateur":"M. Pierre-Louis Hue"},{"collaborateur":"Mme Maggy Legat"},{"collaborateur":"Mme Camille Nicole"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Chantepie"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"07\/06\/2021 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"110","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA783457","id_an":"783457","slug":"victor-habert-dassault","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/victor-habert-dassault","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/victor-habert-dassault\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":197,"nom":"Patrick Hetzel","nom_de_famille":"Hetzel","prenom":"Patrick","sexe":"H","date_naissance":"1964-07-02","lieu_naissance":"Phalsbourg (Moselle)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Patrick-Hetzel\/"},{"site":"http:\/\/www.patrick-hetzel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/patrickhetzel"}],"emails":[{"email":"Patrick.Hetzel@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@patrick-hetzel.fr"}],"adresses":[{"adresse":"14 Rue de Phalsbourg 67260 Sarre-Union T\u00e9l\u00e9phone : 03 88 00 60 08"},{"adresse":"9 Rue de la Gare 67700 Saverne T\u00e9l\u00e9phone : 03 88 91 25 88"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Catherine Rieffel"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Lozito"},{"collaborateur":"Mme Sylvie Gruner"},{"collaborateur":"Mme Fran\u00e7oise Le Chenadec"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"77","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608416","id_an":"608416","slug":"patrick-hetzel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-hetzel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrick-hetzel\/json","nb_mandats":0,"twitter":"patrickhetzel"}},{"depute":{"id":198,"nom":"Jean-Louis Bourlanges","nom_de_famille":"Bourlanges","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1946-07-13","lieu_naissance":"Neuilly-Sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":12,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JLBourlanges"}],"emails":[{"email":"Jean-Louis.Bourlanges@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Clothilde Avenet-Tenneson"},{"collaborateur":"Mme Sarah Boucenna"},{"collaborateur":"Mme Ariane Cornut-Gentille"},{"collaborateur":"M. Bertrand Marcincal"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Retrait\u00e9 de la fonction publique","place_en_hemicycle":"171","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721608","id_an":"721608","slug":"jean-louis-bourlanges","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-bourlanges","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-bourlanges\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JLBourlanges"}},{"depute":{"id":199,"nom":"St\u00e9phane Lenormand","nom_de_famille":"Lenormand","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1964-08-13","lieu_naissance":"Saint-Pierre-et-Miquelon (France)","num_deptmt":"975","nom_circo":"Saint-Pierre-et-Miquelon","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/StphaneLenorma1"}],"emails":[{"email":"stephane.lenormand@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Rue de Paris 97500 Saint-Pierre"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Malgorzata Mathis Mazurczak"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9lissa Chartier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien cadre","place_en_hemicycle":"240","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795244","id_an":"795244","slug":"stephane-lenormand","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-lenormand","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-lenormand\/json","nb_mandats":0,"twitter":"StphaneLenorma1"}},{"depute":{"id":200,"nom":"Corinne Vignon","nom_de_famille":"Vignon","prenom":"Corinne","sexe":"F","date_naissance":"1963-06-10","lieu_naissance":"Agen (Lot-et-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.corinnevignon.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CorinneVignonDeputee\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/corinnevignon"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CorinneVignon.REM"}],"emails":[{"email":"permanence@corinnevignon.fr"},{"email":"Corinne.Vignon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"12 bis Chemin Mal Clabel 31500 TOULOUSE T\u00e9l\u00e9phone : 0561278894"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Maryll Vignal"},{"collaborateur":"M. Brice Baessa"},{"collaborateur":"M. Ars\u00e8ne Gornik"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"386","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719512","id_an":"719512","slug":"corinne-vignon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/corinne-vignon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/corinne-vignon\/json","nb_mandats":0,"twitter":"corinnevignon"}},{"depute":{"id":201,"nom":"Thibaut Fran\u00e7ois","nom_de_famille":"Fran\u00e7ois","prenom":"Thibaut","sexe":"H","date_naissance":"1989-12-10","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":17,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/thib_francois"}],"emails":[{"email":"thibaut.francois@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 81 Rue Suzanne Lanoy 59553 Cuincy"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Louis Clisson"},{"collaborateur":"Mme Elise Laplace"},{"collaborateur":"Mme Coralie Delcleve"},{"collaborateur":"Mme Nad\u00e8ge Delfosse"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"24","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794538","id_an":"794538","slug":"thibaut-francois","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thibaut-francois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thibaut-francois\/json","nb_mandats":0,"twitter":"thib_francois"}},{"depute":{"id":202,"nom":"Danielle Brulebois","nom_de_famille":"Brulebois","prenom":"Danielle","sexe":"F","date_naissance":"1947-07-04","lieu_naissance":"Longwy sur le Doubs (Jura)","num_deptmt":"39","nom_circo":"Jura","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/daniellebrulebois\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dbrulebois"}],"emails":[{"email":"Danielle.Brulebois@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"22 Rue des \u00c9coles 39000 Lons-Le-Saunier T\u00e9l\u00e9phone : 0384247495"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Micha\u00ebl Miel-Margeretta"},{"collaborateur":"Mme Marianne Chambard"},{"collaborateur":"M. Vincent Thommelin"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Coron"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"419","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719890","id_an":"719890","slug":"danielle-brulebois","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/danielle-brulebois","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/danielle-brulebois\/json","nb_mandats":0,"twitter":"dbrulebois"}},{"depute":{"id":203,"nom":"Michel Lauzzana","nom_de_famille":"Lauzzana","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1957-03-20","lieu_naissance":"Castelsarrasin (Tarn-et-Garonne)","num_deptmt":"47","nom_circo":"Lot-et-Garonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/lauzzanamichel"}],"emails":[{"email":"Michel.Lauzzana@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"2 Rue Jeanne d'Arc 47000 Agen T\u00e9l\u00e9phone : 0553999495"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Claire Rives"},{"collaborateur":"M. Dorian Terral"},{"collaborateur":"M. Alexy Rodriguez"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"394","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720022","id_an":"720022","slug":"michel-lauzzana","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-lauzzana","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-lauzzana\/json","nb_mandats":0,"twitter":"lauzzanamichel"}},{"depute":{"id":204,"nom":"Anne Genetet","nom_de_famille":"Genetet","prenom":"Anne","sexe":"F","date_naissance":"1963-04-20","lieu_naissance":"Neuilly sur seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":11,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.annegenetet.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Anne Genetet - D\u00e9put\u00e9e\/"},{"site":"http:\/\/annegenetet2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AGenetet"}],"emails":[{"email":"Anne.Genetet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Armel Carrier"},{"collaborateur":"M. Vincent Berthiot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"346","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721024","id_an":"721024","slug":"anne-genetet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-genetet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-genetet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AGenetet"}},{"depute":{"id":205,"nom":"Davy Rimane","nom_de_famille":"Rimane","prenom":"Davy","sexe":"H","date_naissance":"1979-12-15","lieu_naissance":"Kourou (Guyane)","num_deptmt":"973","nom_circo":"Guyane","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DavyRimane"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/davyrimanepage"}],"emails":[{"email":"davy.rimane@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Owald Davirin"},{"collaborateur":"Mme Jeanne Belanyi"},{"collaborateur":"M. Lionel N'gaba"},{"collaborateur":"M. Philippe Philidor"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Technicien","place_en_hemicycle":"595","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795876","id_an":"795876","slug":"davy-rimane","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/davy-rimane","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/davy-rimane\/json","nb_mandats":0,"twitter":"DavyRimane"}},{"depute":{"id":206,"nom":"Marie Gu\u00e9venoux","nom_de_famille":"Gu\u00e9venoux","prenom":"Marie","sexe":"F","date_naissance":"1976-11-02","lieu_naissance":"Amiens (Somme)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/marie-guevenoux.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GuevenouxMarie\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mguevenoux"}],"emails":[{"email":"Marie.Guevenoux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Youn\u00e8s Abdelletif"},{"collaborateur":"M. Pierre-No\u00ebl Clauzade"},{"collaborateur":"Mme Louise Brossollet"},{"collaborateur":"Mme Sonia Benameur"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Collaborateur politique","place_en_hemicycle":"251","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721880","id_an":"721880","slug":"marie-guevenoux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-guevenoux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-guevenoux\/json","nb_mandats":0,"twitter":"mguevenoux"}},{"depute":{"id":207,"nom":"Louis Boyard","nom_de_famille":"Boyard","prenom":"Louis","sexe":"H","date_naissance":"2000-08-26","lieu_naissance":"Fontenay-le-Comte (Vend\u00e9e)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/boyardlouis\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LouisBoyard"},{"site":"http:\/\/www.instagram.com\/boyardlouis"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/louis.boyard.79"},{"site":"https:\/\/www.instagram.com\/boyardlouis\/?hl=fr"}],"emails":[{"email":"louis.boyard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Gw\u00e9nol\u00e9 Bourr\u00e9e"},{"collaborateur":"M. Isma\u00ebl El Hajri"},{"collaborateur":"M. Fabien Caill\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Louise Brody"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"El\u00e8ve, \u00e9tudiant","place_en_hemicycle":"630","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795318","id_an":"795318","slug":"louis-boyard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/louis-boyard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/louis-boyard\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LouisBoyard"}},{"depute":{"id":208,"nom":"Sophie Blanc","nom_de_famille":"Blanc","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1968-02-20","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/id=100086482959837\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sblanc66000"},{"site":"http:\/\/rassemblementnational.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/sophie.blanc"}],"emails":[{"email":"sophie.blanc@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"158 Avenue Georges Guynemer 66100 Perpignan T\u00e9l\u00e9phone : 04.11.30.08.44"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Huguette Dies"},{"collaborateur":"Mme Oc\u00e9ane Hoffmann"},{"collaborateur":"M. Xavier Baudry"},{"collaborateur":"M. Hubert de Jacquelin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"40","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794886","id_an":"794886","slug":"sophie-blanc","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-blanc","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-blanc\/json","nb_mandats":0,"twitter":"sblanc66000"}},{"depute":{"id":209,"nom":"\u00c9lise Leboucher","nom_de_famille":"Leboucher","prenom":"\u00c9lise","sexe":"F","date_naissance":"1982-10-09","lieu_naissance":"Ernee (Mayenne)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/elise.leboucher.7204\/"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/Elise_leboucher"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/leboucher_elise"}],"emails":[{"email":"elise.leboucher@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 80 Quai Amiral Lalande 72000 Le Mans T\u00e9l\u00e9phone : 02.49.54.09.41"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Louis Beaulaton"},{"collaborateur":"M. Ma\u00ebl Brillant Leguennec"},{"collaborateur":"Mme Salom\u00e9 Persyn"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Educatrice sp\u00e9cialis\u00e9e","place_en_hemicycle":"538","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795108","id_an":"795108","slug":"elise-leboucher","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elise-leboucher","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elise-leboucher\/json","nb_mandats":0,"twitter":"leboucher_elise"}},{"depute":{"id":210,"nom":"Philippe Brun","nom_de_famille":"Brun","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1991-10-16","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/philippe-brun.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/p_brun"},{"site":"https:\/\/ecole-de-lengagement.fr"}],"emails":[{"email":"philippe.brun@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Tristan Mit\u00e2tre"},{"collaborateur":"M. Smail Chibane"},{"collaborateur":"Mme Noha Tefrit"},{"collaborateur":"M. Jean-Baptiste Genard-Coudray"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Magistrat administratif","place_en_hemicycle":"550","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793624","id_an":"793624","slug":"philippe-brun","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-brun","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-brun\/json","nb_mandats":0,"twitter":"p_brun"}},{"depute":{"id":211,"nom":"Andr\u00e9 Villiers","nom_de_famille":"Villiers","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1954-12-13","lieu_naissance":"Avallon (Yonne)","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/andre.villiers.3\/"},{"site":"http:\/\/www.andrevilliers.net"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/andrevilliers89"}],"emails":[{"email":"Andre.Villiers@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 25 Rue de Lyon 89200 Avallon T\u00e9l\u00e9phone : 03 86 33 92 68"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Yassin Kouach"},{"collaborateur":"Mme Ghislaine Pierrat"},{"collaborateur":"Mme Marie-Fran\u00e7oise Malcuy"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"193","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA421348","id_an":"421348","slug":"andre-villiers","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-villiers","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-villiers\/json","nb_mandats":0,"twitter":"andrevilliers89"}},{"depute":{"id":212,"nom":"Sandrine Le Feur","nom_de_famille":"Le Feur","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1991-03-18","lieu_naissance":"Saint Brieuc (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sandrine-lefeur.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SandrineLeFeur"}],"emails":[{"email":"Sandrine.LeFeur@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.74.09"},{"adresse":"31 Place des Otages 29600 MORLAIX"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Anne-Sol\u00e8ne Quiec"},{"collaborateur":"Mme Aude Goarnisson"},{"collaborateur":"Mme Eva Morel"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agriculteur-propri\u00e9taire exploitant","place_en_hemicycle":"388","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719412","id_an":"719412","slug":"sandrine-le-feur","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-le-feur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-le-feur\/json","nb_mandats":0,"twitter":"SandrineLeFeur"}},{"depute":{"id":213,"nom":"G\u00e9raldine Bannier","nom_de_famille":"Bannier","prenom":"G\u00e9raldine","sexe":"F","date_naissance":"1979-11-22","lieu_naissance":"Laval (Mayenne)","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/geraldine.bannier.1\/"},{"site":"http:\/\/www.geraldinebannier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Bannier_G"}],"emails":[{"email":"Geraldine.Bannier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Margot Judas"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me H\u00e9bert"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Garot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"163","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720256","id_an":"720256","slug":"geraldine-bannier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/geraldine-bannier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/geraldine-bannier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Bannier_G"}},{"depute":{"id":216,"nom":"Pascale Martin","nom_de_famille":"Martin","prenom":"Pascale","sexe":"F","date_naissance":"1961-08-24","lieu_naissance":"Dieppe (Seine-Maritime)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PascaleMartin24"}],"emails":[{"email":"pascale.martin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Delphine Ducret"},{"collaborateur":"Mme F\u00e9licie Kempf"},{"collaborateur":"M. Erwan-Eva Dubarry Baete"},{"collaborateur":"M. Laurent Pernet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien cadre","place_en_hemicycle":"629","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793688","id_an":"793688","slug":"pascale-martin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-martin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pascale-martin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"PascaleMartin24"}},{"depute":{"id":217,"nom":"Philippe Schreck","nom_de_famille":"Schreck","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1972-02-02","lieu_naissance":"Verdun (Meuse)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Philippe Schreck\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Ph_Schreck"},{"site":"https:\/\/www.philippe-schreck.fr"}],"emails":[{"email":"philippe.schreck@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Antoine Barth\u00e9lemy"},{"collaborateur":"Mme Marianne Harang"},{"collaborateur":"Mme Maylis De Cibon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"128","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA796050","id_an":"796050","slug":"philippe-schreck","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-schreck","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-schreck\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Ph_Schreck"}},{"depute":{"id":218,"nom":"Aur\u00e9lien Pradi\u00e9","nom_de_famille":"Pradi\u00e9","prenom":"Aur\u00e9lien","sexe":"H","date_naissance":"1986-03-14","lieu_naissance":"Cahors (Lot)","num_deptmt":"46","nom_circo":"Lot","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.aurelienpradie.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/aurelien.pradie\/"},{"site":"https:\/\/t.me\/AvecPradie"},{"site":"https:\/\/t.me\/AurelienPradie"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AurelienPradie"}],"emails":[{"email":"Aurelien.Pradie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"93 Rue Caviole 46000 Cahors T\u00e9l\u00e9phone : 05 65 30 22 87"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Laura Verkaeren"},{"collaborateur":"Mme Alice Dekker"},{"collaborateur":"M. Nicolas Dupiech"},{"collaborateur":"Mme Mariel Missud"},{"collaborateur":"Mme Agn\u00e8s Oberdorff"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"82","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720100","id_an":"720100","slug":"aurelien-pradie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelien-pradie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelien-pradie\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AurelienPradie"}},{"depute":{"id":219,"nom":"Jean-Philippe Nilor","nom_de_famille":"Nilor","prenom":"Jean-Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1965-05-15","lieu_naissance":"FORT DE FRANCE (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"P\u00e9yi-A","sites_web":[{"site":"http:\/\/jpnilor.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeNilor"}],"emails":[{"email":"jean-philippe.nilor@wanadoo.fr"},{"email":"Jean-Philippe.Nilor@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"12 Rue Paul Langevin, 97228 Sainte-Luce T\u00e9l\u00e9phone : 05 96 62 30 62"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Narcise Th\u00e9r\u00e8se"},{"collaborateur":"M. Felix Paraiso"},{"collaborateur":"M. Ludony Zongo"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Nella"},{"collaborateur":"Mme Christine L\u00e9randy"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Collaborateur parlementaire","place_en_hemicycle":"632","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610654","id_an":"610654","slug":"jean-philippe-nilor","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-philippe-nilor","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-philippe-nilor\/json","nb_mandats":0,"twitter":"PhilippeNilor"}},{"depute":{"id":220,"nom":"Bruno Bilde","nom_de_famille":"Bilde","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1976-09-22","lieu_naissance":"Laxou (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":12,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"http:\/\/deputes-rn.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BrunoBilde"}],"emails":[{"email":"Bruno.Bilde@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 24 Rue Roger Salengro 62160 Bully-les-Mines T\u00e9l\u00e9phone : 09.63.57.14.97"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Laurent Dassonville"},{"collaborateur":"M. Laurent Brice"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me Cochet"},{"collaborateur":"M. Louis Mompeu"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"52","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720822","id_an":"720822","slug":"bruno-bilde","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-bilde","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-bilde\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BrunoBilde"}},{"depute":{"id":221,"nom":"Christian Girard","nom_de_famille":"Girard","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1952-05-07","lieu_naissance":"Manosque (Alpes-de-Haute-Provence)","num_deptmt":"04","nom_circo":"Alpes-de-Haute-Provence","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/C_GirardRN"}],"emails":[{"email":"christian.girard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire Rue Ferdinand de Lesseps La Croix du Sud - ZI Saint Christophe 04000 Digne-les-Bains T\u00e9l\u00e9phone : 06 59 36 67 51"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Abeille"},{"collaborateur":"M. Charles Herrbach"},{"collaborateur":"Mme Josiane Colore"},{"collaborateur":"M. Jean-Marc Richelme"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien cadre","place_en_hemicycle":"70","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793102","id_an":"793102","slug":"christian-girard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-girard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-girard\/json","nb_mandats":0,"twitter":"C_GirardRN"}},{"depute":{"id":222,"nom":"Yannick Favennec-B\u00e9cot","nom_de_famille":"Favennec-B\u00e9cot","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1958-08-12","lieu_naissance":"Chaudron-en-Mauges (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"53","nom_circo":"Mayenne","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/yfavennec"},{"site":"http:\/\/www.favennecactualite.com"}],"emails":[{"email":"Yannick.Favennec@assemblee-nationale.fr"},{"email":"favennec.yannick@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"4 Place du 9 juin, 53100 Mayenne T\u00e9l\u00e9phone : 02 43 30 29 60"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.75.44"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Emmanuelle Boutang"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Vigneron"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur de cabinet","place_en_hemicycle":"203","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267042","id_an":"267042","slug":"yannick-favennec-becot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-favennec-becot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-favennec-becot\/json","nb_mandats":0,"twitter":"yfavennec"}},{"depute":{"id":223,"nom":"Fran\u00e7ois Cormier-Bouligeon","nom_de_famille":"Cormier-Bouligeon","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1972-11-19","lieu_naissance":"Bourges (Cher)","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/@francoiscormierbouligeonmajoritepresidentielle\/"},{"site":"http:\/\/www.francoiscormierbouligeon.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FCBDeputeduCher"}],"emails":[{"email":"Francois.Cormier-Bouligeon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"7 Rue Jean-Fran\u00e7ois Champollion 18000 Bourges T\u00e9l\u00e9phone : 0248160714"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Cl\u00e9mence Bouvier"},{"collaborateur":"Mme Alexandra Dayras"},{"collaborateur":"Mme Elodie Desclaud"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Conseiller minist\u00e9riel","place_en_hemicycle":"448","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719118","id_an":"719118","slug":"francois-cormier-bouligeon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-cormier-bouligeon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-cormier-bouligeon\/json","nb_mandats":0,"twitter":"FCBDeputeduCher"}},{"depute":{"id":224,"nom":"Aur\u00e9lien Lopez-Liguori","nom_de_famille":"Lopez-Liguori","prenom":"Aur\u00e9lien","sexe":"H","date_naissance":"1993-05-17","lieu_naissance":"Aix-En-Provence (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.lopezliguori.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LopezLiguori\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lopezliguori"}],"emails":[{"email":"aurelien.lopezliguori@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 5 Rue Romain Rolland 34200 S\u00e8te"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Mathilde Ordas"},{"collaborateur":"M. Baptiste Rosier"},{"collaborateur":"Mme Manon Bouquin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Attach\u00e9 parlementaire","place_en_hemicycle":"38","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793904","id_an":"793904","slug":"aurelien-lopez-liguori","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelien-lopez-liguori","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelien-lopez-liguori\/json","nb_mandats":0,"twitter":"lopezliguori"}},{"depute":{"id":225,"nom":"Marina Ferrari","nom_de_famille":"Ferrari","prenom":"Marina","sexe":"F","date_naissance":"1973-10-10","lieu_naissance":"Aix les Bains (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/marina.ferrari.940\/"}],"emails":[{"email":"marina.ferrari@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 213 Avenue Marie de Solms 73100 Aix-les-Bains T\u00e9l\u00e9phone : 06.62.67.84.54 T\u00e9l\u00e9phone : 09.54.55.90.61"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. F\u00e9lix Caron"},{"collaborateur":"Mme Karine Paccalin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"185","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795120","id_an":"795120","slug":"marina-ferrari","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marina-ferrari","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marina-ferrari\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":226,"nom":"Jimmy Pahun","nom_de_famille":"Pahun","prenom":"Jimmy","sexe":"H","date_naissance":"1962-05-15","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jimmypahun\/"},{"site":"http:\/\/jimmypahun.fr"},{"site":"http:\/\/jimmy-pahun.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JimmyPahun"}],"emails":[{"email":"Jimmy.Pahun@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 25 Rue du Port 56570 Locmiqu\u00e9lic T\u00e9l\u00e9phone : 06 43 31 45 51 T\u00e9l\u00e9phone : 02 97 14 01 06"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Yves Niort"},{"collaborateur":"M. Martin Brault"},{"collaborateur":"M. Thibaud Soret"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Navigateur","place_en_hemicycle":"176","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720334","id_an":"720334","slug":"jimmy-pahun","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jimmy-pahun","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jimmy-pahun\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JimmyPahun"}},{"depute":{"id":227,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Coulomme","nom_de_famille":"Coulomme","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1966-04-01","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jfcoulomme"},{"site":"https:\/\/www.journal-insoumis-chambery.com"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/profile.php?id=100084685325583"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/JF-Coulomme-Officiel-101924189306"}],"emails":[{"email":"jean-francois.coulomme@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Faubourg Mach\u00e9 73000 Chamb\u00e9ry T\u00e9l\u00e9phone : 04 80 47 05 59"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jonathan Chaignon"},{"collaborateur":"M. Gael Desreumaux"},{"collaborateur":"Mme Lara Bigorre"},{"collaborateur":"Mme Clara Hourquet-Rimbes"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur commercial","place_en_hemicycle":"533","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795136","id_an":"795136","slug":"jean-francois-coulomme","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-coulomme","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-coulomme\/json","nb_mandats":0,"twitter":"jfcoulomme"}},{"depute":{"id":228,"nom":"Jocelyn Dessigny","nom_de_famille":"Dessigny","prenom":"Jocelyn","sexe":"H","date_naissance":"1981-06-29","lieu_naissance":"Noisy Le Grand (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JocelynDessigny"}],"emails":[{"email":"jocelyn.dessigny@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Nicolas Olivier"},{"collaborateur":"Mme Lou Padieu"},{"collaborateur":"Mme Sandrine Cayre"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lia-Agathe Duquaire"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"76","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793166","id_an":"793166","slug":"jocelyn-dessigny","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jocelyn-dessigny","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jocelyn-dessigny\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JocelynDessigny"}},{"depute":{"id":229,"nom":"Tematai Le Gayic","nom_de_famille":"Le Gayic","prenom":"Tematai","sexe":"H","date_naissance":"2000-10-11","lieu_naissance":"Papeete (France)","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[],"emails":[{"email":"tematai.legayic@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme L\u00e9a Rey"},{"collaborateur":"Mme Nadine Poareu"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"\u00e9tudiant","place_en_hemicycle":"581","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795184","id_an":"795184","slug":"tematai-le-gayic","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/tematai-le-gayic","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/tematai-le-gayic\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":230,"nom":"Christophe Barth\u00e8s","nom_de_famille":"Barth\u00e8s","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1966-10-12","lieu_naissance":"Carcassonne (Aude)","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Christophe Barth\u00e8s\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BarthesChristop"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/RNational1101"}],"emails":[{"email":"christophe.barthes@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Christian Panero"},{"collaborateur":"M. Florent Ghisi"},{"collaborateur":"M. Christian B\u00e8s"},{"collaborateur":"Mme Constance Pinatel"},{"collaborateur":"M. Julien Leonardelli"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur sur moyenne exploitation","place_en_hemicycle":"73","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793238","id_an":"793238","slug":"christophe-barthes","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-barthes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-barthes\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BarthesChristop"}},{"depute":{"id":231,"nom":"Marianne Maximi","nom_de_famille":"Maximi","prenom":"Marianne","sexe":"F","date_naissance":"1985-11-13","lieu_naissance":"Louviers (Eure)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.maximi2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MarianneMaximi"}],"emails":[{"email":"marianne.maximi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Oc\u00e9ane Pichon"},{"collaborateur":"M. Julien Pigoury"},{"collaborateur":"Mme Ch\u00e9rifa Jemoui"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession interm\u00e9diaire de la sant\u00e9 et du travail social","place_en_hemicycle":"628","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794686","id_an":"794686","slug":"marianne-maximi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marianne-maximi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marianne-maximi\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MarianneMaximi"}},{"depute":{"id":232,"nom":"Philippe Naillet","nom_de_famille":"Naillet","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1960-08-14","lieu_naissance":"St Denis R\u00e9union (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Ambition R\u00e9union","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PNaillet"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/nailletphilippe"}],"emails":[{"email":"philippe.naillet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 100 Rue Sainte-Marie 97400 Saint-Denis de La R\u00e9union T\u00e9l\u00e9copie : 02 62 29 14 15"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme La\u00efla Ahmed Kassim"},{"collaborateur":"M. Thomas Vigot"},{"collaborateur":"Mme Evelyne Gigan"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"14\/07\/2020 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"12\/03\/2016 \/ 17\/06\/2017 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Inspecteur assurance-vie","place_en_hemicycle":"450","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643157","id_an":"643157","slug":"philippe-naillet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-naillet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-naillet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"PNaillet"}},{"depute":{"id":233,"nom":"Philippe Gosselin","nom_de_famille":"Gosselin","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1966-10-23","lieu_naissance":"Carentan (Manche)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.philippegosselin.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/phgosselin\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/phgosselin"}],"emails":[{"email":"philippegosselin50@orange.fr"},{"email":"philippe.gosselin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 45 Route de Villedieu 50000 Saint-L\u00f4 T\u00e9l\u00e9phone : 02 33 05 05 50"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Guillaume Denis-David"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Lemoussu"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Sciences Po","place_en_hemicycle":"86","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266797","id_an":"266797","slug":"philippe-gosselin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-gosselin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-gosselin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"phgosselin"}},{"depute":{"id":234,"nom":"Ana\u00efs Sabatini","nom_de_famille":"Sabatini","prenom":"Ana\u00efs","sexe":"F","date_naissance":"1990-03-10","lieu_naissance":"Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Anais_Sabatini"}],"emails":[{"email":"anais.sabatini@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Les 5 \u00e9l\u00e9ments 441 Rue Aristide Berges 66000 Perpignan"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Louis Mompeu"},{"collaborateur":"M. Ga\u00ebl Jaouen"},{"collaborateur":"Mme Rania Elias-Milad"},{"collaborateur":"M. Julien Potel"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"136","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794894","id_an":"794894","slug":"anais-sabatini","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anais-sabatini","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anais-sabatini\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Anais_Sabatini"}},{"depute":{"id":235,"nom":"Laurence Robert-Dehault","nom_de_famille":"Robert-Dehault","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1964-01-17","lieu_naissance":"Saint-Dizier (Haute-Marne)","num_deptmt":"52","nom_circo":"Haute-Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LRDehault"},{"site":"https:\/\/laurencerobertdehault.fr"},{"site":"https:\/\/laurencerobertdehault.sitew.fr"}],"emails":[{"email":"robertdehaultlaurence@gmail.com"},{"email":"laurence.robert-dehault@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Pascal Erre"},{"collaborateur":"Mme Anne Roth\u00e9"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Brouard"},{"collaborateur":"M. Fabio Rodrigues Martins"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"129","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794442","id_an":"794442","slug":"laurence-robert-dehault","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-robert-dehault","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-robert-dehault\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LRDehault"}},{"depute":{"id":236,"nom":"Yannick Haury","nom_de_famille":"Haury","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1954-06-12","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.yannick-haury.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/yannickhaury2017\/"},{"site":"http:\/\/yannick-haury.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/YHaury44"}],"emails":[{"email":"Yannick.Haury@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"3 ter Rue de l'\u00e9glise 44250 Saint-Br\u00e9vin-les-pins"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Fanny Pacreau"},{"collaborateur":"Mme Anne Thibierge"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"392","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720054","id_an":"720054","slug":"yannick-haury","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-haury","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-haury\/json","nb_mandats":0,"twitter":"YHaury44"}},{"depute":{"id":237,"nom":"Sophie Taill\u00e9-Polian","nom_de_famille":"Taill\u00e9-Polian","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1974-10-04","lieu_naissance":"Ermont (Val-d'Oise)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":11,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/STaillePolian"},{"site":"https:\/\/www.sophie-taille-polian.fr"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/sophietaillepolian"}],"emails":[{"email":"sophie.taille-polian@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme La\u00e9titia Boutrais"},{"collaborateur":"M. Thibaud Eychenne"},{"collaborateur":"Mme Manon Amirshahi"},{"collaborateur":"Mme Sarah Robin"},{"collaborateur":"Mme Ouassila Bouitaoune"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"494","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA736201","id_an":"736201","slug":"sophie-taille-polian","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-taille-polian","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-taille-polian\/json","nb_mandats":0,"twitter":"STaillePolian"}},{"depute":{"id":239,"nom":"Lionel Vuibert","nom_de_famille":"Vuibert","prenom":"Lionel","sexe":"H","date_naissance":"1968-08-31","lieu_naissance":"Villers-Semeuse (France)","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LionelVuibert"}],"emails":[{"email":"lionel.vuibert@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Hermine-Laure V\u00e9rita"},{"collaborateur":"M. Anisse Ben Youn\u00e8s"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9lanie Lesieur"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre d'entreprise de 10 salari\u00e9s ou plus","place_en_hemicycle":"311","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793194","id_an":"793194","slug":"lionel-vuibert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lionel-vuibert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lionel-vuibert\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LionelVuibert"}},{"depute":{"id":240,"nom":"Hadrien Ghomi","nom_de_famille":"Ghomi","prenom":"Hadrien","sexe":"H","date_naissance":"1989-04-06","lieu_naissance":"Nogent Sur Marne (Val-de-Marne)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/HadrienGhomi"}],"emails":[{"email":"hadrien.ghomi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jonathan Zerdoun"},{"collaborateur":"M. Anthony Landais"},{"collaborateur":"Mme Carla Reuter"},{"collaborateur":"M. Mathieu Cloart"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"342","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721722","id_an":"721722","slug":"hadrien-ghomi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hadrien-ghomi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hadrien-ghomi\/json","nb_mandats":0,"twitter":"HadrienGhomi"}},{"depute":{"id":241,"nom":"Karim Ben Cheikh","nom_de_famille":"Ben Cheikh","prenom":"Karim","sexe":"H","date_naissance":"1977-03-19","lieu_naissance":"Tunis (Tunisie)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":9,"mandat_debut":"2023-04-17","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/u.nu\/ePUlY"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/K_BenCheikh"},{"site":"https:\/\/linkr.bio\/karimbencheikh"}],"emails":[{"email":"karim.bencheikh@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Mo\u00efse Medallel"},{"collaborateur":"M. Youssef Ait Akdim"},{"collaborateur":"M. Olivier Deau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/04\/2023 \/  \/ "},{"mandat":"22\/06\/2022 \/ 20\/01\/2023 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"526","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795454","id_an":"795454","slug":"karim-ben-cheikh","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/karim-ben-cheikh","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/karim-ben-cheikh\/json","nb_mandats":0,"twitter":"K_BenCheikh"}},{"depute":{"id":242,"nom":"\u00c9lisa Martin","nom_de_famille":"Martin","prenom":"\u00c9lisa","sexe":"F","date_naissance":"1972-05-15","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/linksight.me\/elisamartin"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ElisaMartinGre"}],"emails":[{"email":"elisa.martin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"3 Rue des Pins 38100 Grenoble"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Alexine Chorda"},{"collaborateur":"Mme Pauline Rochette"},{"collaborateur":"Mme Catarina Leleu do espirito santo"},{"collaborateur":"Mme Alexandra Beckley"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"569","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342384","id_an":"342384","slug":"elisa-martin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elisa-martin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elisa-martin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ElisaMartinGre"}},{"depute":{"id":243,"nom":"Paul Vannier","nom_de_famille":"Vannier","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1985-09-19","lieu_naissance":"Vitry Sur Seine (Val-de-Marne)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/paulvannier\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PaulVannierFI"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/Paul-Vannier-345772339118855"}],"emails":[{"email":"paul.vannier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Salma Idoufkir"},{"collaborateur":"M. Mohamed Awad Abdou"},{"collaborateur":"Mme Cl\u00e9mence Foucault"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur d'histoire-g\u00e9ographie","place_en_hemicycle":"573","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795596","id_an":"795596","slug":"paul-vannier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-vannier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-vannier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"PaulVannierFI"}},{"depute":{"id":245,"nom":"Jean-Claude Raux","nom_de_famille":"Raux","prenom":"Jean-Claude","sexe":"H","date_naissance":"1967-01-18","lieu_naissance":"Argentan (Orne)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JClaudeRaux\/"},{"site":"http:\/\/www.jeanclauderaux.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanClaudeRaux"}],"emails":[{"email":"jean-claude.raux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"8 Place de l'Eglise 44170 Abbaretz"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Louise Dalibert"},{"collaborateur":"M. William Dor\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Violette Guichard"},{"collaborateur":"M. Maxime Hupel"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"496","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794154","id_an":"794154","slug":"jean-claude-raux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-raux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-claude-raux\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JeanClaudeRaux"}},{"depute":{"id":246,"nom":"Bertrand Petit","nom_de_famille":"Petit","prenom":"Bertrand","sexe":"H","date_naissance":"1964-08-28","lieu_naissance":"Saint-Omer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":8,"mandat_debut":"2023-01-29","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[],"emails":[{"email":"petit.bertrand@pasdecalais.fr"},{"email":"bertrand.petit@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Place Cotillon Belin Mairie CS 7101 62500 Saint-Martin-Lez-Tatinghem"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sophie Warot"},{"collaborateur":"Mme La\u00ebtitia Quagebeur"},{"collaborateur":"M. Gabin Lorgnier"},{"collaborateur":"Mme Martine Kobiela"},{"collaborateur":"M. L\u00e9opold Comtet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"29\/01\/2023 \/  \/ "},{"mandat":"22\/06\/2022 \/ 02\/12\/2022 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"profession":"Personne diverse sans activit\u00e9 professionnelle de moins de 60 ans (sauf retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"461","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA344201","id_an":"344201","slug":"bertrand-petit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-petit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-petit\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":247,"nom":"Gilles Le Gendre","nom_de_famille":"Le Gendre","prenom":"Gilles","sexe":"H","date_naissance":"1958-05-13","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gilleslegendre.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GillesLeGendre"}],"emails":[{"email":"gilles.legendre@en-marche.fr"},{"email":"gilles.le.gendre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Rohman Boumlih"},{"collaborateur":"M. Romain Etienne"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"330","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721466","id_an":"721466","slug":"gilles-le-gendre","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-le-gendre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gilles-le-gendre\/json","nb_mandats":0,"twitter":"GillesLeGendre"}},{"depute":{"id":248,"nom":"Mathieu Lef\u00e8vre","nom_de_famille":"Lef\u00e8vre","prenom":"Mathieu","sexe":"H","date_naissance":"1986-10-27","lieu_naissance":"Cr\u00e9teil (Val-de-Marne)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MathieuMlefevre"}],"emails":[{"email":"mathieu.lefevre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Edouard Clauss"},{"collaborateur":"M. Julien Robin"},{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Bureau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"364","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795386","id_an":"795386","slug":"mathieu-lefevre","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mathieu-lefevre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mathieu-lefevre\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MathieuMlefevre"}},{"depute":{"id":249,"nom":"St\u00e9phane Travert","nom_de_famille":"Travert","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1969-10-12","lieu_naissance":"Carentan (Manche)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/St\u00e9phane-Travert-2017-256137114468103\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/StTRAVERT"}],"emails":[{"email":"Stephane.Travert@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence.stravert@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 11 Rue du Calvaire BP 23 50250 La Haye du Puits T\u00e9l\u00e9phone : 02 33 07 95 92"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Delphine Jimenez-Grenier"},{"collaborateur":"M. Denis Bersauter"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Genet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/07\/2017 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"17\/11\/2018 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"409","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607395","id_an":"607395","slug":"stephane-travert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-travert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-travert\/json","nb_mandats":0,"twitter":"StTRAVERT"}},{"depute":{"id":250,"nom":"Mikaele Seo","nom_de_famille":"Seo","prenom":"Mikaele","sexe":"H","date_naissance":"1971-12-27","lieu_naissance":"PARIS (Paris)","num_deptmt":"986","nom_circo":"Wallis-et-Futuna","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MikaeleSeo"}],"emails":[{"email":"mikaele.seo@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Lutovika Taalo"},{"collaborateur":"Mme Sabine Kulifekai-Sako"},{"collaborateur":"M. Olivier Castel"},{"collaborateur":"M. Jean-Claude Benard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession interm\u00e9diaire administrative de la fonction publique","place_en_hemicycle":"358","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA757225","id_an":"757225","slug":"mikaele-seo","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mikaele-seo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mikaele-seo\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MikaeleSeo"}},{"depute":{"id":251,"nom":"Karen Erodi","nom_de_famille":"Erodi","prenom":"Karen","sexe":"F","date_naissance":"1977-02-04","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"81","nom_circo":"Tarn","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/karenerodi2022\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/KarenErodi"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/NUPES-Tarn-2-115033164544224"}],"emails":[{"email":"karen.erodi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"1 Rue de Verdaussou BP 5 81300 Graulhet"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marine Loxq"},{"collaborateur":"M. Mohamed A\u00efssani"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Panay"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"546","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795844","id_an":"795844","slug":"karen-erodi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/karen-erodi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/karen-erodi\/json","nb_mandats":0,"twitter":"KarenErodi"}},{"depute":{"id":252,"nom":"Aur\u00e9lien Tach\u00e9","nom_de_famille":"Tach\u00e9","prenom":"Aur\u00e9lien","sexe":"H","date_naissance":"1984-05-26","lieu_naissance":"Niort (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":10,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/aurelien-tache.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Aurelien Tach\u00e9-D\u00e9put\u00e9 de la 10e circonscription du Val d"},{"site":"http:\/\/aurelientache2022.fr"},{"site":"https:\/\/t.me\/aurelientacheactu"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Aurelientache"}],"emails":[{"email":"Aurelien.Tache@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Paul Valentin"},{"collaborateur":"M. Lucas watelet"},{"collaborateur":"M. Marius Esposito"},{"collaborateur":"M. Ridwane Darolles"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"525","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720952","id_an":"720952","slug":"aurelien-tache","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelien-tache","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelien-tache\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Aurelientache"}},{"depute":{"id":253,"nom":"Antoine Villedieu","nom_de_famille":"Villedieu","prenom":"Antoine","sexe":"H","date_naissance":"1989-03-08","lieu_naissance":"Lure (Haute-Sa\u00f4ne)","num_deptmt":"70","nom_circo":"Haute-Sa\u00f4ne","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Villedieu.a\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/villedieu_a"}],"emails":[{"email":"antoine.villedieu@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Guillaume Forquet de Dorne"},{"collaborateur":"M. Arthur Pr\u00e9vot"},{"collaborateur":"M. Dimitru Cazacu"},{"collaborateur":"M. Antoni Magnin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Policier","place_en_hemicycle":"138","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794946","id_an":"794946","slug":"antoine-villedieu","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/antoine-villedieu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/antoine-villedieu\/json","nb_mandats":0,"twitter":"villedieu_a"}},{"depute":{"id":254,"nom":"Benjamin Dirx","nom_de_famille":"Dirx","prenom":"Benjamin","sexe":"H","date_naissance":"1979-01-25","lieu_naissance":"Villefranche-sur-Saone (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/DirxBenjamin\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BenjaminDirx"}],"emails":[{"email":"Benjamin.Dirx@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 16 Rue Lamartine 71000 M\u00e2con T\u00e9l\u00e9phone : 0385316642"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Christine Christiansen"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9cile Muschotti"},{"collaborateur":"M. Maxim Plat"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"336","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722382","id_an":"722382","slug":"benjamin-dirx","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benjamin-dirx","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benjamin-dirx\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BenjaminDirx"}},{"depute":{"id":255,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Lovisolo","nom_de_famille":"Lovisolo","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1968-11-15","lieu_naissance":"Pertuis (Vaucluse)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/lovisolo2022.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jf_lovisolo"}],"emails":[{"email":"jean-francois.lovisolo@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Adrien Vogel"},{"collaborateur":"Mme Olivia Lalaurie"},{"collaborateur":"M. Arthur Farras"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Gil"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Maire","place_en_hemicycle":"454","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795216","id_an":"795216","slug":"jean-francois-lovisolo","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-lovisolo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-lovisolo\/json","nb_mandats":0,"twitter":"jf_lovisolo"}},{"depute":{"id":256,"nom":"Thomas Gassilloud","nom_de_famille":"Gassilloud","prenom":"Thomas","sexe":"H","date_naissance":"1981-05-21","lieu_naissance":"Saint Symphorien Sur Coise (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":10,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.gassilloud.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ThomasGassilloud\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/tgassilloud"}],"emails":[{"email":"Thomas.Gassilloud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Fabienne Tirtiaux"},{"collaborateur":"M. Romain Chantemargue"},{"collaborateur":"M. Benjamin Hortez"},{"collaborateur":"M. Marc Memier"},{"collaborateur":"M. Mathieu Girandola"},{"collaborateur":"M. Vincent Quintana"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"373","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722358","id_an":"722358","slug":"thomas-gassilloud","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-gassilloud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-gassilloud\/json","nb_mandats":0,"twitter":"tgassilloud"}},{"depute":{"id":257,"nom":"Julie Delpech","nom_de_famille":"Delpech","prenom":"Julie","sexe":"F","date_naissance":"1989-09-25","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.julie-delpech.avecvous.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/JulieDelpechSarthe\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/juliedelpech72"}],"emails":[{"email":"julie.delpech@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Manon Kayat"},{"collaborateur":"Mme Lola Lin-Su"},{"collaborateur":"Mme Ingrid Fusil"},{"collaborateur":"Mme Aziliz Jarnou\u00ebn"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Charg\u00e9e de communication","place_en_hemicycle":"471","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794982","id_an":"794982","slug":"julie-delpech","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julie-delpech","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julie-delpech\/json","nb_mandats":0,"twitter":"juliedelpech72"}},{"depute":{"id":258,"nom":"Richard Ramos","nom_de_famille":"Ramos","prenom":"Richard","sexe":"H","date_naissance":"1968-03-23","lieu_naissance":"Blois (Loir-et-Cher)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/_richardramos"}],"emails":[{"email":"Richard.Ramos@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.56.76"},{"adresse":"19 Rue de la R\u00e9publique 45000 Orl\u00e9ans"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Amandine Rollin"},{"collaborateur":"Mme Marion Nowak"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Feutry"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"258","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720092","id_an":"720092","slug":"richard-ramos","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/richard-ramos","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/richard-ramos\/json","nb_mandats":0,"twitter":"_richardramos"}},{"depute":{"id":259,"nom":"Nicolas Forissier","nom_de_famille":"Forissier","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1961-02-17","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"36","nom_circo":"Indre","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/nicolas.forissier\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/N_Forissier"}],"emails":[{"email":"Nicolas.Forissier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"4 Place de l'H\u00f4tel de Ville 36400 La Ch\u00e2tre T\u00e9l\u00e9phone : 02 54 48 02 47"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. R\u00e9mi Fortuit"},{"collaborateur":"Mme Emilie Laverdant"},{"collaborateur":"M. Hubert Chabenat"},{"collaborateur":"Mme Juliette Lafont"},{"collaborateur":"Mme Alix Fruchon"},{"collaborateur":"Mme Blanche Feignon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 30\/04\/2004 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"90","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1327","id_an":"1327","slug":"nicolas-forissier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-forissier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-forissier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"N_Forissier"}},{"depute":{"id":260,"nom":"Lysiane M\u00e9tayer","nom_de_famille":"M\u00e9tayer","prenom":"Lysiane","sexe":"F","date_naissance":"1963-08-07","lieu_naissance":"Abidjan (C\u00f4te d'Ivoire)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.linkedin.com\/feed"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Lysiane_Metayer"}],"emails":[{"email":"lysiane.metayer@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Candide Lionet"},{"collaborateur":"Mme Virginie Larralde"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"467","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794386","id_an":"794386","slug":"lysiane-metayer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lysiane-metayer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lysiane-metayer\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Lysiane_Metayer"}},{"depute":{"id":261,"nom":"Romain Baubry","nom_de_famille":"Baubry","prenom":"Romain","sexe":"H","date_naissance":"1989-01-28","lieu_naissance":"Mont Saint Aignan (Seine-Maritime)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":15,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.romainbaubry.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BaubryR"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/Romain-Baubry-104324137602122"}],"emails":[{"email":"romain.baubry@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Chantal Alex"},{"collaborateur":"Mme Nina Azamberti"},{"collaborateur":"Mme Emma Hardy"},{"collaborateur":"Mme Emma Chauveau"},{"collaborateur":"Mme Cl\u00e9mence Le Saint"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Policier et militaire","place_en_hemicycle":"68","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793374","id_an":"793374","slug":"romain-baubry","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/romain-baubry","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/romain-baubry\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BaubryR"}},{"depute":{"id":262,"nom":"Brigitte Klinkert","nom_de_famille":"Klinkert","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1956-07-22","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/brigitteklinkert.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/KlinkertBrigitt"}],"emails":[{"email":"brigitte.klinkert@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Place du Capitaine Dreyfus 68000 Colmar T\u00e9l\u00e9phone : 03 67 35 17 30"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Edouard Bailhache"},{"collaborateur":"Mme Julia Erb--Dettori"},{"collaborateur":"Mme Christine Lanteri"},{"collaborateur":"M. Camille Schaub"},{"collaborateur":"M. Antonin Simler"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"29\/07\/2020 \/ 29\/07\/2020 \/ nomination comme membre du gouvernement"}],"profession":"Ancien cadre","place_en_hemicycle":"274","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643184","id_an":"643184","slug":"brigitte-klinkert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-klinkert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-klinkert\/json","nb_mandats":0,"twitter":"KlinkertBrigitt"}},{"depute":{"id":263,"nom":"Nad\u00e8ge Abomangoli","nom_de_famille":"Abomangoli","prenom":"Nad\u00e8ge","sexe":"F","date_naissance":"1975-09-15","lieu_naissance":"Brazzaville (Congo)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":10,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/nadegeabomangoli.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Deputee.Abomangoli\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/abomangoli"},{"site":"https:\/\/t.me\/Deputee_Abomangoli"}],"emails":[{"email":"nadege.abomangoli@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 13 Rue du 11 novembre 93600 Aulnay-sous-Bois T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 48 91"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Melvin Richon"},{"collaborateur":"M. Cyprien Astier"},{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Pires Leal"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Contr\u00f4leure interne et risk manager","place_en_hemicycle":"627","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795228","id_an":"795228","slug":"nadege-abomangoli","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nadege-abomangoli","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nadege-abomangoli\/json","nb_mandats":0,"twitter":"abomangoli"}},{"depute":{"id":264,"nom":"Philippe Latombe","nom_de_famille":"Latombe","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1975-04-21","lieu_naissance":"Paris 14 (Paris)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/platombe"}],"emails":[{"email":"Philippe.Latombe@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.92.11"},{"adresse":"12 Bis Rue du Mar\u00e9chal Leclerc 85190 Aizenay T\u00e9l\u00e9phone : 09 75 74 43 96"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Saphia F\u00e9ron"},{"collaborateur":"M. Cl\u00e9ment Nauleau"},{"collaborateur":"Mme Catherine Alix"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"321","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721984","id_an":"721984","slug":"philippe-latombe","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-latombe","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-latombe\/json","nb_mandats":0,"twitter":"platombe"}},{"depute":{"id":265,"nom":"Philippe Berta","nom_de_famille":"Berta","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1960-04-11","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/PBertaGard"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/philippeberta2022"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/PhilippeBertaGard"}],"emails":[{"email":"Philippe.Berta@assemblee-nationale.fr"},{"email":"philippeberta30@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"2 Rue Racine 30000 N\u00eemes"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Bruno Laville"},{"collaborateur":"Mme Katia Andreetti"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"172","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719488","id_an":"719488","slug":"philippe-berta","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-berta","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-berta\/json","nb_mandats":0,"twitter":"PBertaGard"}},{"depute":{"id":266,"nom":"Catherine Couturier","nom_de_famille":"Couturier","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1959-02-27","lieu_naissance":"Gueret (Creuse)","num_deptmt":"23","nom_circo":"Creuse","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CatherineCouturierCreuse\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CouturierCathy"}],"emails":[{"email":"catherine.couturier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 3 Place Piquerelle 23000 Gu\u00e9ret T\u00e9l\u00e9phone : 05 19 37 00 81"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Quentin Picquenot"},{"collaborateur":"M. Matt\u00e9o Darnet"},{"collaborateur":"M. Matthieu Benard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancienne profession interm\u00e9diaire","place_en_hemicycle":"639","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793680","id_an":"793680","slug":"catherine-couturier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-couturier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-couturier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"CouturierCathy"}},{"depute":{"id":267,"nom":"Bertrand Pancher","nom_de_famille":"Pancher","prenom":"Bertrand","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-05","lieu_naissance":"Saint-Mihiel (Meuse)","num_deptmt":"55","nom_circo":"Meuse","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.bertrandpancher.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bertrand.pancher\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BertrandPancher"}],"emails":[{"email":"Bertrand.Pancher@assemblee-nationale.fr"},{"email":"bpancher.depute@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Rue Jean Errard 55000 Bar-le-Duc T\u00e9l\u00e9phone : 03 29 70 69 76"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Vanessa Picart"},{"collaborateur":"M. Thomas Krebs"},{"collaborateur":"Mme Agathe Fauquet"},{"collaborateur":"Mme Alice B\u00e9nard"},{"collaborateur":"M. Arnaud Merveille"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur du d\u00e9veloppement","place_en_hemicycle":"234","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA333421","id_an":"333421","slug":"bertrand-pancher","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-pancher","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-pancher\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BertrandPancher"}},{"depute":{"id":269,"nom":"Jean-Fran\u00e7ois Rousset","nom_de_famille":"Rousset","prenom":"Jean-Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1952-09-09","lieu_naissance":"Aurillac (Cantal)","num_deptmt":"12","nom_circo":"Aveyron","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanfrancois.rousset.3\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JF_Rousset2"}],"emails":[{"email":"jean-francois.rousset@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Place du Mandarous 12100 Millau T\u00e9l\u00e9phone : 05.82.24.00.52"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme M\u00e9lanie Carrere-Fontana"},{"collaborateur":"M. Thomas Mogharaei"},{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Benezech"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Chirurgien","place_en_hemicycle":"478","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793270","id_an":"793270","slug":"jean-francois-rousset","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-rousset","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-francois-rousset\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JF_Rousset2"}},{"depute":{"id":270,"nom":"Alexandra Martin","nom_de_famille":"Martin","prenom":"Alexandra","sexe":"F","date_naissance":"1968-10-25","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MartinAlex06"}],"emails":[{"email":"alexandra.martin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie-Line Billon"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Droguet"},{"collaborateur":"Mme Magali Reilhes"},{"collaborateur":"Mme Carla Mata"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 civil et agent de service de la fonction publique","place_en_hemicycle":"156","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793342","id_an":"793342","slug":"alexandra-martin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandra-martin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandra-martin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MartinAlex06"}},{"depute":{"id":272,"nom":"Christine Loir","nom_de_famille":"Loir","prenom":"Christine","sexe":"F","date_naissance":"1977-02-22","lieu_naissance":"Pont Audemer (Eure)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChristineLoirRN"}],"emails":[{"email":"christine.loir@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Tim Bouzon"},{"collaborateur":"Mme Manon Bouchet"},{"collaborateur":"M. David Nascimento"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession interm\u00e9diaire de la sant\u00e9 et du travail social","place_en_hemicycle":"57","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793672","id_an":"793672","slug":"christine-loir","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-loir","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-loir\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ChristineLoirRN"}},{"depute":{"id":273,"nom":"Jo\u00ebl Giraud","nom_de_famille":"Giraud","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1959-10-14","lieu_naissance":"Gap (Hautes-Alpes)","num_deptmt":"05","nom_circo":"Hautes-Alpes","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/joelgirauddepute.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JoelGiraud05"}],"emails":[{"email":"joel.giraud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.00.97"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Paul Lagier-C\u00e9zanne"},{"collaborateur":"Mme Claire Bouchet"},{"collaborateur":"Mme Lysiane Lacaud"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 26\/08\/2020 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2022 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Administrateur civil hors-classe","place_en_hemicycle":"256","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267336","id_an":"267336","slug":"joel-giraud","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/joel-giraud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/joel-giraud\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JoelGiraud05"}},{"depute":{"id":274,"nom":"Herv\u00e9 Saulignac","nom_de_famille":"Saulignac","prenom":"Herv\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1970-11-06","lieu_naissance":"Privas (Ard\u00e8che)","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/herve.saulignac\/"},{"site":"http:\/\/www.hervesaulignac.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/hsaulignac"}],"emails":[{"email":"herve.saulignac2017@gmail.com"},{"email":"Herve.Saulignac@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"5 Cours du Palais 07000 Privas T\u00e9l\u00e9phone : 0475645649"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Myl\u00e8ne Coste"},{"collaborateur":"Mme Laure Botella"},{"collaborateur":"M. Th\u00e9o Durand-Tortorella"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"442","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA340343","id_an":"340343","slug":"herve-saulignac","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-saulignac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/herve-saulignac\/json","nb_mandats":0,"twitter":"hsaulignac"}},{"depute":{"id":275,"nom":"Emmanuelle M\u00e9nard","nom_de_famille":"M\u00e9nard","prenom":"Emmanuelle","sexe":"F","date_naissance":"1968-08-15","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Non d\u00e9clar\u00e9(s)","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.menard34.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/emenard34\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/emenard34"}],"emails":[{"email":"Emmanuelle.Menard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 18 Rue d'Estienne d'Orves 34500 B\u00e9ziers T\u00e9l\u00e9phone : 04 67 76 93 11"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.01.59"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Agathe Courtade"},{"collaborateur":"Mme S\u00e9verine Nicolas"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Journaliste et autre m\u00e9dia","place_en_hemicycle":"237","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719608","id_an":"719608","slug":"emmanuelle-menard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuelle-menard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuelle-menard\/json","nb_mandats":0,"twitter":"emenard34"}},{"depute":{"id":276,"nom":"Nicolas Dupont-Aignan","nom_de_famille":"Dupont-Aignan","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-07","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Debout la France","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/nicolasdupontaignan\/"},{"site":"http:\/\/www.dupontaignan2022.fr"},{"site":"http:\/\/www.debout-la-france.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dupontaignan"}],"emails":[{"email":"Nicolas.Dupont-Aignan@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie, 60 Rue Charles de Gaulle, 91330 Yerres T\u00e9l\u00e9phone : 01 69 49 29 30"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Antoine Ricolleau"},{"collaborateur":"M. Franck Beeldens"},{"collaborateur":"M. Eric Bougnoux"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Administrateur de l'Etat","place_en_hemicycle":"154","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1206","id_an":"1206","slug":"nicolas-dupont-aignan","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-dupont-aignan","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-dupont-aignan\/json","nb_mandats":0,"twitter":"dupontaignan"}},{"depute":{"id":277,"nom":"Marcellin Nadeau","nom_de_famille":"Nadeau","prenom":"Marcellin","sexe":"H","date_naissance":"1962-11-02","lieu_naissance":"Saint-Pierre (Martinique)","num_deptmt":"972","nom_circo":"Martinique","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"P\u00e9yi-A","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/marcellinnadeau"}],"emails":[{"email":"marcellin.nadeau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Christophe-Claude Charles-Alfred"},{"collaborateur":"M. Marcellin Bertrand"},{"collaborateur":"M. Philippe Yerro"},{"collaborateur":"Mme Patricia Raquil"},{"collaborateur":"M. Pascal Margueritte"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"596","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795820","id_an":"795820","slug":"marcellin-nadeau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marcellin-nadeau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marcellin-nadeau\/json","nb_mandats":0,"twitter":"marcellinnadeau"}},{"depute":{"id":278,"nom":"Paul-Andr\u00e9 Colombani","nom_de_famille":"Colombani","prenom":"Paul-Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1967-08-17","lieu_naissance":"Bastia (Haute-Corse)","num_deptmt":"2A","nom_circo":"Corse-du-Sud","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PAcolombani\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pacolombani"}],"emails":[{"email":"Paul-Andre.Colombani@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Galerie des salines 20000 Ajaccio"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Josepha Geronimi"},{"collaborateur":"M. Guillaume Luciani"},{"collaborateur":"M. Jean-Toussaint Mattei"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"228","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719286","id_an":"719286","slug":"paul-andre-colombani","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-andre-colombani","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-andre-colombani\/json","nb_mandats":0,"twitter":"pacolombani"}},{"depute":{"id":279,"nom":"Alexis Izard","nom_de_famille":"Izard","prenom":"Alexis","sexe":"H","date_naissance":"1992-06-15","lieu_naissance":"S\u00e8vres (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/alexis.izard\/"},{"site":"http:\/\/www.alexisizard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Alexis_IZARD"}],"emails":[{"email":"alexis.izard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Lucas Del Castillo"},{"collaborateur":"M. Fabien Montrichard"},{"collaborateur":"Mme Candice Foehrenbach"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"403","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795652","id_an":"795652","slug":"alexis-izard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexis-izard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexis-izard\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Alexis_IZARD"}},{"depute":{"id":280,"nom":"\u00c9ric Bothorel","nom_de_famille":"Bothorel","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1966-10-20","lieu_naissance":"Paimpol (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Eric-Bothorel-D\u00e9put\u00e9-circo2205\/"},{"site":"http:\/\/ericbothorel.fr"},{"site":"http:\/\/ericbothorel.bzh"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ebothorel"}],"emails":[{"email":"Eric.Bothorel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"32 Place du Marchallac'h 22300 Lannion T\u00e9l\u00e9phone : 02 96 37 03 23"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Louis Poulain"},{"collaborateur":"Mme Odile Clavier"},{"collaborateur":"Mme Jeanne Bouligny"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"06\/05\/2017 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"375","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642695","id_an":"642695","slug":"eric-bothorel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-bothorel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-bothorel\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ebothorel"}},{"depute":{"id":281,"nom":"Charles de Courson","nom_de_famille":"Courson (de)","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1952-04-02","lieu_naissance":"Paris 16 (Paris)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates europ\u00e9ens, centristes et ind\u00e9pendants","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/C_deCourson"},{"site":"https:\/\/instagram.com\/charles.decourson?igshid=YmMyMTA2M2Y="}],"emails":[{"email":"Charles.deCourson@assemblee-nationale.fr"},{"email":"charles.de-courson@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"38 Rue de la Petite-Sainte 51300 Vitry-le-Fran\u00e7ois T\u00e9l\u00e9phone : 03 26 73 29 70"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Fatma Gouasmia"},{"collaborateur":"M. Julien Gonthier"},{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Mirgodin"},{"collaborateur":"Mme Ariane Mesnard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Conseiller r\u00e9f\u00e9rendaire honoraire \u00e0 la Cour des comptes","place_en_hemicycle":"233","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA942","id_an":"942","slug":"charles-de-courson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-de-courson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-de-courson\/json","nb_mandats":0,"twitter":"C_deCourson"}},{"depute":{"id":282,"nom":"Lisette Pollet","nom_de_famille":"Pollet","prenom":"Lisette","sexe":"F","date_naissance":"1968-01-04","lieu_naissance":"Romorantin-Lanthenay (Loir-et-Cher)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/rassemblementnational.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LisettePollet"}],"emails":[{"email":"lisette.pollet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Clotilde Guery"},{"collaborateur":"Mme Olivia Gazzano"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Porquet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ouvrier qualifi\u00e9 de type industriel","place_en_hemicycle":"31","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793656","id_an":"793656","slug":"lisette-pollet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lisette-pollet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lisette-pollet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LisettePollet"}},{"depute":{"id":283,"nom":"Bertrand Bouyx","nom_de_famille":"Bouyx","prenom":"Bertrand","sexe":"H","date_naissance":"1970-05-26","lieu_naissance":"Juvisy-sur-Orge (Essonne)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bertrandbouyx.fr\/"},{"site":"http:\/\/www.bertrandbouyx.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BertrandBouyx"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/bertrandbouyx"}],"emails":[{"email":"Bertrand.Bouyx@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence du d\u00e9put\u00e9 Bertrand Bouyx 46 Rue Saint-Jean All\u00e9e de l'Orangerie 14400 Bayeux T\u00e9l\u00e9phone : 0231104810"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Elise Mellinger"},{"collaborateur":"Mme Marie Lebedio"},{"collaborateur":"M. Cyrille Malinosky"},{"collaborateur":"M. David Lemaresquier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"444","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719032","id_an":"719032","slug":"bertrand-bouyx","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-bouyx","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-bouyx\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BertrandBouyx"}},{"depute":{"id":284,"nom":"Nicolas Pacquot","nom_de_famille":"Pacquot","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1978-12-12","lieu_naissance":"Montb\u00e9liard (Doubs)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/nicolas-pacquot.avecvous.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Nicolas_Pacquot"}],"emails":[{"email":"nicolas.pacquot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Tom Brutillot"},{"collaborateur":"Mme Vanessa Descourtis"},{"collaborateur":"Mme Emmanuelle Cuccureddu"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur et cadre technique d'entreprise","place_en_hemicycle":"483","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793588","id_an":"793588","slug":"nicolas-pacquot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-pacquot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-pacquot\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Nicolas_Pacquot"}},{"depute":{"id":285,"nom":"Alain David","nom_de_famille":"David","prenom":"Alain","sexe":"H","date_naissance":"1949-06-02","lieu_naissance":"Libourne (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/alain-david.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlainDavid_AN"}],"emails":[{"email":"Alain.David@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 7 Avenue Roger Schwob 33150 Cenon T\u00e9l\u00e9phone : 07 88 44 06 75"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Julien Joassard"},{"collaborateur":"M. Samuel Ducasse-Reiss"},{"collaborateur":"Mme Sylvie Couderc"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"463","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1008","id_an":"1008","slug":"alain-david","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-david","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alain-david\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AlainDavid_AN"}},{"depute":{"id":286,"nom":"Andy Kerbrat","nom_de_famille":"Kerbrat","prenom":"Andy","sexe":"H","date_naissance":"1990-10-01","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/kerbrat2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AndyKerbrat"}],"emails":[{"email":"andy.kerbrat@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Mustapha Gharbi"},{"collaborateur":"M. Merlin Gautier"},{"collaborateur":"M. Tim Blanloeil"},{"collaborateur":"M. Th\u00e9ophile Pouillot-Chevara"},{"collaborateur":"Mme Marina Ferreruela"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Charg\u00e9 d'assistance automobile","place_en_hemicycle":"537","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794130","id_an":"794130","slug":"andy-kerbrat","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/andy-kerbrat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/andy-kerbrat\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AndyKerbrat"}},{"depute":{"id":287,"nom":"Jean-Pierre Pont","nom_de_famille":"Pont","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1950-05-09","lieu_naissance":"Portel (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanpierrepont.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanPierrePont"}],"emails":[{"email":"Jean-Pierre.Pont@assemblee-nationale.fr"},{"email":"stephanie.boulanger@clb-an.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.32.62"},{"adresse":"11 Rue Faidherbe 62200 Boulogne-sur-mer T\u00e9l\u00e9phone : 03 91 21 88 49"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jean-Claude Briffault"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Boulanger"},{"collaborateur":"M. Geoffroy Lamirand"},{"collaborateur":"Mme Martine Ricordeau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"429","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2449","id_an":"2449","slug":"jean-pierre-pont","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-pont","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-pont\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JeanPierrePont"}},{"depute":{"id":288,"nom":"Antoine Armand","nom_de_famille":"Armand","prenom":"Antoine","sexe":"H","date_naissance":"1991-09-10","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.antoine-armand.fr"},{"site":"http:\/\/armand2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/antoine_armand"}],"emails":[{"email":"antoine.armand@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Myriam Clerc"},{"collaborateur":"Mme Oc\u00e9ane Lemasle"},{"collaborateur":"Mme Marie Payrastre"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"402","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795144","id_an":"795144","slug":"antoine-armand","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/antoine-armand","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/antoine-armand\/json","nb_mandats":0,"twitter":"antoine_armand"}},{"depute":{"id":289,"nom":"Ersilia Soudais","nom_de_famille":"Soudais","prenom":"Ersilia","sexe":"F","date_naissance":"1988-05-21","lieu_naissance":"Aubervilliers (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/esoudaisFI\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ErsiliaSoudais"}],"emails":[{"email":"ersilia.soudais@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Cynthia Tuttle"},{"collaborateur":"M. Mathieu Garnier"},{"collaborateur":"M. Amine Snoussi"},{"collaborateur":"Mme Jessica Kedi Mendeng"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"572","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795466","id_an":"795466","slug":"ersilia-soudais","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ersilia-soudais","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ersilia-soudais\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ErsiliaSoudais"}},{"depute":{"id":290,"nom":"Arnaud Le Gall","nom_de_famille":"Le Gall","prenom":"Arnaud","sexe":"H","date_naissance":"1980-11-29","lieu_naissance":"Carhaix-Plouguer (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/lemondeencommun.info"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Arnaud_Le_Gall_"}],"emails":[{"email":"arnaud.legall@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Charlotte Thomas"},{"collaborateur":"M. Antony Burlaud"},{"collaborateur":"Mme Cindy Bourguignon"},{"collaborateur":"M. Yssa Bagayoko"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"612","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795672","id_an":"795672","slug":"arnaud-le-gall","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/arnaud-le-gall","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/arnaud-le-gall\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Arnaud_Le_Gall_"}},{"depute":{"id":291,"nom":"Constance Le Grip","nom_de_famille":"Le Grip","prenom":"Constance","sexe":"F","date_naissance":"1960-11-14","lieu_naissance":"Chatou (Yvelines)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Deputee.ConstanceLeGrip\/"},{"site":"http:\/\/constance-legrip.fr"},{"site":"http:\/\/constancelegrip.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ConstanceLeGrip"}],"emails":[{"email":"Constance.LeGrip@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Nicolas Caen-Duplissy"},{"collaborateur":"M. Maxime Bovis"},{"collaborateur":"Mme Eve-Marie Ganczarczyk"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Conseill\u00e8re parlementaire","place_en_hemicycle":"272","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA345722","id_an":"345722","slug":"constance-le-grip","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/constance-le-grip","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/constance-le-grip\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ConstanceLeGrip"}},{"depute":{"id":292,"nom":"Andr\u00e9 Chassaigne","nom_de_famille":"Chassaigne","prenom":"Andr\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1950-07-02","lieu_naissance":"Clermont-Ferrand (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.andrechassaigne.org"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AndreChassaigne"}],"emails":[{"email":"Andre.Chassaigne@assemblee-nationale.fr"},{"email":"chassaigne.a@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"4 Place Jean-Antoine Pourtier 63890 Saint-Amant-Roche-Savine T\u00e9l\u00e9phone : 04 73 95 74 90"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Beno\u00eet Pidou"},{"collaborateur":"Mme Agn\u00e8s Cluzy"},{"collaborateur":"Mme Corinne Ould'Ameur"},{"collaborateur":"M. Laurent Courtial"},{"collaborateur":"M. Julien Brugerolles"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'\u00e9ducation nationale","place_en_hemicycle":"587","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267306","id_an":"267306","slug":"andre-chassaigne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-chassaigne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/andre-chassaigne\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AndreChassaigne"}},{"depute":{"id":293,"nom":"Michel Sala","nom_de_famille":"Sala","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1954-05-13","lieu_naissance":"Oran (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/AvecMichelSala\/"},{"site":"https:\/\/linkr.bio\/Avecmichelsala"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AvecMichelSala"},{"site":"https:\/\/www.instagram.com\/avecmichelsala"},{"site":"https:\/\/www.instagram.com\/michelsala_nupes"}],"emails":[{"email":"michel.sala@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"5 Bis Rue Florian 30100 Al\u00e8s T\u00e9l\u00e9phone : 04 11 24 00 88"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Armand Crepin"},{"collaborateur":"Mme Agathe Pibarot"},{"collaborateur":"M. Paul-Louis Couillard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien cadre du secteur bancaire","place_en_hemicycle":"560","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793724","id_an":"793724","slug":"michel-sala","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-sala","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-sala\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AvecMichelSala"}},{"depute":{"id":294,"nom":"Xavier Breton","nom_de_famille":"Breton","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1962-11-25","lieu_naissance":"Darney (Vosges)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/xavierbreton01\/"},{"site":"http:\/\/www.xavierbreton.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/bretonxavier"}],"emails":[{"email":"contact@xavierbreton.fr"},{"email":"Xavier.Breton@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"27 Rue du Docteur Hudellet 01000 Bourg-en-Bresse T\u00e9l\u00e9phone : 04 74 45 02 11"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexis Morand"},{"collaborateur":"Mme Christelle Demoustier"},{"collaborateur":"Mme Fran\u00e7oise Le Chenadec"},{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Marechal"},{"collaborateur":"M. Jean-Luc Orset"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"85","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330008","id_an":"330008","slug":"xavier-breton","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-breton","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-breton\/json","nb_mandats":0,"twitter":"bretonxavier"}},{"depute":{"id":295,"nom":"K\u00e9vin Pfeffer","nom_de_famille":"Pfeffer","prenom":"K\u00e9vin","sexe":"H","date_naissance":"1990-07-09","lieu_naissance":"Forbach (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Kevin.Pfeffer57\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/k_pfeffer"}],"emails":[{"email":"kevin.pfeffer@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 70 Rue Nationale 57350 Stiring-Wendel T\u00e9l\u00e9phone : 06 60 38 67 23"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Samuel Wiedersporn"},{"collaborateur":"M. Krysten Richard"},{"collaborateur":"M. Louis Clisson"},{"collaborateur":"Mme Josiane Marison"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Permanent politique","place_en_hemicycle":"41","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794582","id_an":"794582","slug":"kevin-pfeffer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/kevin-pfeffer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/kevin-pfeffer\/json","nb_mandats":0,"twitter":"k_pfeffer"}},{"depute":{"id":296,"nom":"R\u00e9my Rebeyrotte","nom_de_famille":"Rebeyrotte","prenom":"R\u00e9my","sexe":"H","date_naissance":"1966-03-27","lieu_naissance":"Autun (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/remy.rebeyrotte\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RRebeyrotte"}],"emails":[{"email":"Remy.Rebeyrotte@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"14 Rue Mar\u00e9chal Leclerc BP 50021 71201 Le Creusot T\u00e9l\u00e9phone : 03 85 79 13 30"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Catherine Pannetier"},{"collaborateur":"Mme Annelaure Augustin"},{"collaborateur":"Mme Carine Beaufils"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur d'\u00e9conomie","place_en_hemicycle":"332","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722398","id_an":"722398","slug":"remy-rebeyrotte","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/remy-rebeyrotte","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/remy-rebeyrotte\/json","nb_mandats":0,"twitter":"RRebeyrotte"}},{"depute":{"id":297,"nom":"Daniel Grenon","nom_de_famille":"Grenon","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1948-07-31","lieu_naissance":"Saint Fargeau (Yonne)","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/DanielGrenon89"}],"emails":[{"email":"daniel.grenon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"28 Boulevard Pierre Larousse 89130 Toucy T\u00e9l\u00e9phone : 03 86 44 09 97"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Paul Jourdan"},{"collaborateur":"M. Corentin Gelot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien artisan, commer\u00e7ant, chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"18","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795540","id_an":"795540","slug":"daniel-grenon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-grenon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-grenon\/json","nb_mandats":0,"twitter":"DanielGrenon89"}},{"depute":{"id":298,"nom":"Alexandre Sabatou","nom_de_famille":"Sabatou","prenom":"Alexandre","sexe":"H","date_naissance":"1993-02-18","lieu_naissance":"Nogent-Sur-Marne (Val-de-Marne)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/SabatouAlexandre\/"},{"site":"http:\/\/www.alexandresabatou.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ASabatou"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/alexandresabatou"}],"emails":[{"email":"permanence.sabatou@gmail.com"},{"email":"alexandre.sabatou@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Ya\u00ebl Nahon"},{"collaborateur":"M. Sullivan Le Gallois"},{"collaborateur":"M. Gr\u00e9goire Guillemin"},{"collaborateur":"M. G\u00e9rome Guion"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Chef de projets SI","place_en_hemicycle":"32","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794570","id_an":"794570","slug":"alexandre-sabatou","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandre-sabatou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandre-sabatou\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ASabatou"}},{"depute":{"id":299,"nom":"Jean-Carles Grelier","nom_de_famille":"Grelier","prenom":"Jean-Carles","sexe":"H","date_naissance":"1966-03-15","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeancarles.grelier\/"}],"emails":[{"email":"Jean-Carles.Grelier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"119 Rue de Malpalu 72000 Le Mans"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Antoine Reydellet"},{"collaborateur":"M. Hugo Danilo"},{"collaborateur":"M. Corentin Jouathel"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"464","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267318","id_an":"267318","slug":"jean-carles-grelier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-carles-grelier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-carles-grelier\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":300,"nom":"Sophie Mette","nom_de_famille":"Mette","prenom":"Sophie","sexe":"F","date_naissance":"1959-09-13","lieu_naissance":"Montauban (Tarn-et-Garonne)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/sophie-mette.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SophieMette1"}],"emails":[{"email":"Sophie.Mette@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"16 R\u00e9sidence les Tilleuls 33430 Bazas"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme C\u00e9cile Reix"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Dogon"},{"collaborateur":"M. Thibault Girou"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"278","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719640","id_an":"719640","slug":"sophie-mette","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-mette","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophie-mette\/json","nb_mandats":0,"twitter":"SophieMette1"}},{"depute":{"id":301,"nom":"Xavier Batut","nom_de_famille":"Batut","prenom":"Xavier","sexe":"H","date_naissance":"1976-12-26","lieu_naissance":"Creteil (Val-de-Marne)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":10,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.xavierbatut.fr"},{"site":"http:\/\/batut2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/XavierBatut"}],"emails":[{"email":"Xavier.Batut@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"BP 50010 76450 Cany-Barville T\u00e9l\u00e9phone : 07 85 97 62 19"},{"adresse":"Permanence parlementaire 3 Rue du Shamrock Zone d'activit\u00e9 du District 76450 Sasseville"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Esteban Lopez"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Bennetot"},{"collaborateur":"M. Aur\u00e9lien B\u00e9nard"},{"collaborateur":"Mme \u00c8ve Moreels"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"192","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721522","id_an":"721522","slug":"xavier-batut","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-batut","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/xavier-batut\/json","nb_mandats":0,"twitter":"XavierBatut"}},{"depute":{"id":302,"nom":"St\u00e9phanie Galzy","nom_de_famille":"Galzy","prenom":"St\u00e9phanie","sexe":"F","date_naissance":"1981-10-20","lieu_naissance":"P\u00e9zenas (H\u00e9rault)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/GalzyStephanie"}],"emails":[{"email":"stephaniegalzy.rn34@gmail.com"},{"email":"stephanie.galzy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 4 Rue de l'audacieuse B\u00e2timent B, 1er \u00e9tage 34480 Magalas"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Julie Versanne"},{"collaborateur":"Mme Capucine Colombo"},{"collaborateur":"M. Bernard Decocq"},{"collaborateur":"M. C\u00e9dric Delapierre"},{"collaborateur":"M. Bernard Mula"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 administratif d'entreprise","place_en_hemicycle":"63","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793892","id_an":"793892","slug":"stephanie-galzy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-galzy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-galzy\/json","nb_mandats":0,"twitter":"GalzyStephanie"}},{"depute":{"id":303,"nom":"Aur\u00e9lie Trouv\u00e9","nom_de_famille":"Trouv\u00e9","prenom":"Aur\u00e9lie","sexe":"F","date_naissance":"1979-09-20","lieu_naissance":"Chauny (France)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/TrouveAurelie"},{"site":"https:\/\/parlement.lunionpopulaire.fr"}],"emails":[{"email":"aurelie.trouve@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Bastien Mignot"},{"collaborateur":"Mme Am\u00e9lie Canonne"},{"collaborateur":"M. Th\u00e9o Chevallier-Hugot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"618","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795164","id_an":"795164","slug":"aurelie-trouve","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelie-trouve","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelie-trouve\/json","nb_mandats":0,"twitter":"TrouveAurelie"}},{"depute":{"id":304,"nom":"Mathilde Panot","nom_de_famille":"Panot","prenom":"Mathilde","sexe":"F","date_naissance":"1989-01-15","lieu_naissance":"Tours (Indre-et-Loire)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":10,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MathildePanotFI\/"},{"site":"https:\/\/lafranceinsoumise.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/mathildepanot"}],"emails":[{"email":"Mathilde.Panot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"01 Promen\u00e9e du Li\u00e9gat 94200 Ivry sur Seine"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Cl\u00e9ment Morel"},{"collaborateur":"Mme Elise Trouv\u00e9-Buisson"},{"collaborateur":"M. Emilien Capdepon"},{"collaborateur":"Mme Nina S\u00e9ron-Abouelfadil"},{"collaborateur":"M. Helmi M'Rabet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Coordinatrice de projets associatifs","place_en_hemicycle":"623","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720892","id_an":"720892","slug":"mathilde-panot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mathilde-panot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mathilde-panot\/json","nb_mandats":0,"twitter":"mathildepanot"}},{"depute":{"id":305,"nom":"S\u00e9bastien Chenu","nom_de_famille":"Chenu","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1973-04-13","lieu_naissance":"Beauvais (Oise)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":19,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/chenu.sebastien\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sebchenu"}],"emails":[{"email":"Sebastien.Chenu@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"27 Rue Mar\u00e9chal Leclerc 59220 Denain T\u00e9l\u00e9phone : 03 27 21 87 88"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.01.03"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Beno\u00eet Auguste"},{"collaborateur":"Mme Oc\u00e9ane Valentin"},{"collaborateur":"M. Maximilien M\u00e9nand-Chambon"},{"collaborateur":"Mme S\u00e9verine Bouillez"},{"collaborateur":"M. Alexandre Dufosset"},{"collaborateur":"Mme R\u00e9gine Andris"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller en communication","place_en_hemicycle":"36","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720468","id_an":"720468","slug":"sebastien-chenu","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-chenu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-chenu\/json","nb_mandats":0,"twitter":"sebchenu"}},{"depute":{"id":306,"nom":"Aur\u00e9lien Saintoul","nom_de_famille":"Saintoul","prenom":"Aur\u00e9lien","sexe":"H","date_naissance":"1988-05-26","lieu_naissance":"Drancy (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":11,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/A_Saintoul"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/aureliensaintoul"}],"emails":[{"email":"aurelien.saintoul@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexandre Desessart"},{"collaborateur":"M. Rapha\u00ebl Arcis"},{"collaborateur":"M. Elie Colsenet"},{"collaborateur":"Mme Annabelle Huet"},{"collaborateur":"M. Arthur Courant"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"558","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795982","id_an":"795982","slug":"aurelien-saintoul","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelien-saintoul","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aurelien-saintoul\/json","nb_mandats":0,"twitter":"A_Saintoul"}},{"depute":{"id":307,"nom":"Adrien Quatennens","nom_de_famille":"Quatennens","prenom":"Adrien","sexe":"H","date_naissance":"1990-05-23","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/quatennens2022.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/AQuatennens\/"},{"site":"https:\/\/www.adrienquatennens.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AQuatennens"}],"emails":[{"email":"Adrien.Quatennens@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.61.07"},{"adresse":"165 Rue d'Arras 59000 Lille"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Roland D'Argy"},{"collaborateur":"M. Edouard Richard"},{"collaborateur":"M. Samy Olivier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"564","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720422","id_an":"720422","slug":"adrien-quatennens","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/adrien-quatennens","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/adrien-quatennens\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AQuatennens"}},{"depute":{"id":308,"nom":"Jean-Marc Tellier","nom_de_famille":"Tellier","prenom":"Jean-Marc","sexe":"H","date_naissance":"1969-08-23","lieu_naissance":"Li\u00e9vin (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeanmarctellier"}],"emails":[{"email":"jmtellier2022@gmail.com"},{"email":"jean-marc.tellier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. R\u00e9my Fleury"},{"collaborateur":"Mme Fatima Bela\u00efdi"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Messineo"},{"collaborateur":"Mme Lisa Boucenna"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien cadre","place_en_hemicycle":"585","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794650","id_an":"794650","slug":"jean-marc-tellier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marc-tellier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marc-tellier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"jeanmarctellier"}},{"depute":{"id":309,"nom":"S\u00e9bastien Delogu","nom_de_famille":"Delogu","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1987-06-08","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/sebastien-delogu.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sebastiendelogu"}],"emails":[{"email":"sebastien.delogu@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Pierre Tupin"},{"collaborateur":"M. Lamine Benmaa"},{"collaborateur":"M. El Hadi Bounouar"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Mancini Alvarez"},{"collaborateur":"M. Mustapha Ghouila"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Sans profession","place_en_hemicycle":"606","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793464","id_an":"793464","slug":"sebastien-delogu","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-delogu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-delogu\/json","nb_mandats":0,"twitter":"sebastiendelogu"}},{"depute":{"id":310,"nom":"Daniel Labaronne","nom_de_famille":"Labaronne","prenom":"Daniel","sexe":"H","date_naissance":"1955-07-16","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/danielabaronnedepute\/"},{"site":"https:\/\/www.daniel-labaronne.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LabaronneDaniel"}],"emails":[{"email":"Daniel.Labaronne@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Merceron"},{"collaborateur":"Mme Anne-Audrey Yvon"},{"collaborateur":"Mme Victoria Petrolesi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Retrait\u00e9 de l'enseignement sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"356","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719798","id_an":"719798","slug":"daniel-labaronne","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-labaronne","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/daniel-labaronne\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LabaronneDaniel"}},{"depute":{"id":311,"nom":"Mathilde Hignet","nom_de_famille":"Hignet","prenom":"Mathilde","sexe":"F","date_naissance":"1993-06-10","lieu_naissance":"rennes (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MathildeHignet\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MathildeHignet"},{"site":"https:\/\/framaforms.org\/appel-local-union-populaire-1646132069"}],"emails":[{"email":"mathilde.hignet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"20 Bis Avenue du Port 35480 Guipry-Messac T\u00e9l\u00e9phone : 02 30 21 46 88"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Cl\u00e9ment Venet"},{"collaborateur":"Mme Marianna Didiergeorges"},{"collaborateur":"Mme Karine Sorin"},{"collaborateur":"M. Joris Gaudar\u00e9"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ouvri\u00e8re agricole","place_en_hemicycle":"611","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794082","id_an":"794082","slug":"mathilde-hignet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mathilde-hignet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mathilde-hignet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MathildeHignet"}},{"depute":{"id":312,"nom":"\u00c9ric Coquerel","nom_de_famille":"Coquerel","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-30","lieu_naissance":"Courbevoie (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/eric.coquerel.1\/"},{"site":"https:\/\/t.me\/+UZbLBklgvaLyY4Gg"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ericcoquerel"},{"site":"https:\/\/editionsatelier.com\/boutique\/accueil\/311-lachez-nous-la-dette--9782708253889.html"}],"emails":[{"email":"Eric.Coquerel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Olivia Tossem"},{"collaborateur":"Mme Manon Monmirel"},{"collaborateur":"M. Alexis Cheron"},{"collaborateur":"Mme Aude Courbier"},{"collaborateur":"M. Dimitri Manessis"},{"collaborateur":"M. Landry Ngang"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"620","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721202","id_an":"721202","slug":"eric-coquerel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-coquerel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-coquerel\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ericcoquerel"}},{"depute":{"id":313,"nom":"Alexandra Masson","nom_de_famille":"Masson","prenom":"Alexandra","sexe":"F","date_naissance":"1971-07-02","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alexandramasson.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/A_Masson06"}],"emails":[{"email":"alexandra.masson@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"7 Rue Magenta 06500 Menton"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Gabriel Tomatis"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Manfredi"},{"collaborateur":"M. Philippe Valli"},{"collaborateur":"M. Jonathan Borgna"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"53","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793314","id_an":"793314","slug":"alexandra-masson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandra-masson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandra-masson\/json","nb_mandats":0,"twitter":"A_Masson06"}},{"depute":{"id":314,"nom":"Sarah Tanzilli","nom_de_famille":"Tanzilli","prenom":"Sarah","sexe":"F","date_naissance":"1985-01-23","lieu_naissance":"Valence (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":13,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Tanzilli2022\/"},{"site":"http:\/\/sarah-tanzilli.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sarah_tanzilli"}],"emails":[{"email":"sarah.tanzilli@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"262 Avenue Jean-Jaur\u00e8s 69150 D\u00e9cines-Charpieu"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Eric Vincent"},{"collaborateur":"M. Julien Couturier"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Hamalian"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"479","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794930","id_an":"794930","slug":"sarah-tanzilli","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sarah-tanzilli","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sarah-tanzilli\/json","nb_mandats":0,"twitter":"sarah_tanzilli"}},{"depute":{"id":315,"nom":"Jean-Philippe Tanguy","nom_de_famille":"Tanguy","prenom":"Jean-Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1986-03-25","lieu_naissance":"Boulogne Sur Mer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.avenirfrancais.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Jphtanguy"}],"emails":[{"email":"jean-philippe.tanguy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"6 Rue du 14 juillet 80800 Corbie"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Micka\u00ebl Sahin"},{"collaborateur":"Mme Rachel PONT"},{"collaborateur":"Mme Elisa Caron"},{"collaborateur":"M. Enzo Gaiofatto"},{"collaborateur":"M. Damien Toumi"},{"collaborateur":"Mme Myriam Sueur"},{"collaborateur":"Mme Zelmire Dubois"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"43","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795778","id_an":"795778","slug":"jean-philippe-tanguy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-philippe-tanguy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-philippe-tanguy\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Jphtanguy"}},{"depute":{"id":316,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Petit","nom_de_famille":"Petit","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1961-02-10","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/frederic-petit.eu"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fpetitAN"}],"emails":[{"email":"Frederic.Petit@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.75.31"},{"adresse":"Allemagne et Autriche T\u00e9l\u00e9phone : +49 (0)170 7785449"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Claire Staudenmayer"},{"collaborateur":"M. Arthur Kenigsberg"},{"collaborateur":"Mme Nadia Salem"},{"collaborateur":"M. Lionel Lebouc"},{"collaborateur":"Mme Emma Brach"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur","place_en_hemicycle":"167","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721182","id_an":"721182","slug":"frederic-petit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-petit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-petit\/json","nb_mandats":0,"twitter":"fpetitAN"}},{"depute":{"id":317,"nom":"Na\u00efma Moutchou","nom_de_famille":"Moutchou","prenom":"Na\u00efma","sexe":"F","date_naissance":"1980-11-04","lieu_naissance":"Ermont (Val-d'Oise)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/NaimaMoutchou"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/NMoutchou"}],"emails":[{"email":"Naima.Moutchou@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Juan Diaz del Cano"},{"collaborateur":"Mme Estelle Murail"},{"collaborateur":"M. Nathan Smadja"},{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Attrait"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"188","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720908","id_an":"720908","slug":"naima-moutchou","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/naima-moutchou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/naima-moutchou\/json","nb_mandats":0,"twitter":"NaimaMoutchou"}},{"depute":{"id":318,"nom":"William Martinet","nom_de_famille":"Martinet","prenom":"William","sexe":"H","date_naissance":"1988-09-06","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":11,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MartinetWilliam\/"},{"site":"https:\/\/t.me\/WilliamMartinet"},{"site":"https:\/\/t.me\/WilliamMartinetDepute"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/WilliamMartinet"}],"emails":[{"email":"william.martinet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme In\u00e8s Benhacene"},{"collaborateur":"M. Yoan Pinaud"},{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Ramage"},{"collaborateur":"Mme Cassandre Bliot"},{"collaborateur":"M. Na\u00efm Shili"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif","place_en_hemicycle":"554","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795692","id_an":"795692","slug":"william-martinet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/william-martinet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/william-martinet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"WilliamMartinet"}},{"depute":{"id":319,"nom":"Carlos Martens Bilongo","nom_de_famille":"Bilongo","prenom":"Carlos Martens","sexe":"H","date_naissance":"1990-12-31","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/carlos martens bilongo\/"},{"site":"http:\/\/www.bilongo.fr"},{"site":"https:\/\/actionpopulaire.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/bilongocarlos"}],"emails":[{"email":"carlosmartens.bilongo@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Thierry-Roland Bandudi Kusa"},{"collaborateur":"M. Jean Thomas Debe"},{"collaborateur":"Mme Lukeba Dialakana"},{"collaborateur":"M. Nicolas Saurin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"604","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795616","id_an":"795616","slug":"carlos-martens-bilongo","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/carlos-martens-bilongo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/carlos-martens-bilongo\/json","nb_mandats":0,"twitter":"bilongocarlos"}},{"depute":{"id":320,"nom":"G\u00e9raldine Grangier","nom_de_famille":"Grangier","prenom":"G\u00e9raldine","sexe":"F","date_naissance":"1975-02-13","lieu_naissance":"Besancon (Doubs)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/G\u00e9raldine Grangier\/"},{"site":"http:\/\/mlafrance.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GrangierGe"}],"emails":[{"email":"geraldine.grangier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 3 Rue du Doubs 25400 Audincourt"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jacques Ricciardetti"},{"collaborateur":"M. Ludovic Massard"},{"collaborateur":"M. Maxime Callois"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession interm\u00e9diaire administrative de la fonction publique","place_en_hemicycle":"139","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793592","id_an":"793592","slug":"geraldine-grangier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/geraldine-grangier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/geraldine-grangier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"GrangierGe"}},{"depute":{"id":321,"nom":"Guillaume Gouffier Valente","nom_de_famille":"Gouffier Valente","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1986-02-01","lieu_naissance":"Beauvais (Oise)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/guillaume.gouffier-cha.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GouffierChaLegislatives\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/g_gouffiercha"}],"emails":[{"email":"Guillaume.Gouffier-Valente@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"76 Avenue de la R\u00e9publique 94300 Vincennes"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Marlon Camps"},{"collaborateur":"Mme Marie Santoli"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Manager public","place_en_hemicycle":"422","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721296","id_an":"721296","slug":"guillaume-gouffier-cha","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-gouffier-cha","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-gouffier-cha\/json","nb_mandats":0,"twitter":"g_gouffiercha"}},{"depute":{"id":322,"nom":"Chantal Jourdan","nom_de_famille":"Jourdan","prenom":"Chantal","sexe":"F","date_naissance":"1958-09-02","lieu_naissance":"Domfront (Orne)","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChantalJourdan"}],"emails":[{"email":"chantal.jourdan@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 61 Rue Balzac 61000 Alen\u00e7on T\u00e9l\u00e9phone : 02 33 26 44 23"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie Spring"},{"collaborateur":"Mme Catherine Gallerand"},{"collaborateur":"Mme Anna Pech"},{"collaborateur":"M. Cl\u00e9ment Trihan"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"03\/08\/2020 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Psychologue","place_en_hemicycle":"452","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643192","id_an":"643192","slug":"chantal-jourdan","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/chantal-jourdan","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/chantal-jourdan\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ChantalJourdan"}},{"depute":{"id":323,"nom":"Marc Ferracci","nom_de_famille":"Ferracci","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1977-12-19","lieu_naissance":"Lilas (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marc-ferracci.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FerracciMarc"}],"emails":[{"email":"marc.ferracci@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Detolle"},{"collaborateur":"M. Victor Ignasiak"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"266","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795884","id_an":"795884","slug":"marc-ferracci","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-ferracci","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-ferracci\/json","nb_mandats":0,"twitter":"FerracciMarc"}},{"depute":{"id":324,"nom":"Lise Magnier","nom_de_famille":"Magnier","prenom":"Lise","sexe":"F","date_naissance":"1984-12-31","lieu_naissance":"Ch\u00e2lons-sur-Marne (Marne)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Lise-Magnier-1276782429025185\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lise_magnier"},{"site":"https:\/\/m.facebook.com\/LiseMagnierMarne"}],"emails":[{"email":"contact@lisemagnier.fr"},{"email":"Lise.Magnier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Bureau Parlementaire 5 Ter Rue L\u00e9on Bourgeois 51000 Ch\u00e2lons-en-Champagne T\u00e9l\u00e9phone : 03 26 22 47 06"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Delphine Coyon"},{"collaborateur":"Mme Elodie Trembley"},{"collaborateur":"M. Ch\u00e9rif Lahouali"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"cadre territorial","place_en_hemicycle":"196","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720230","id_an":"720230","slug":"lise-magnier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lise-magnier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lise-magnier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"lise_magnier"}},{"depute":{"id":325,"nom":"Lo\u00efc Prud'homme","nom_de_famille":"Prud'homme","prenom":"Lo\u00efc","sexe":"H","date_naissance":"1969-08-19","lieu_naissance":"B\u00e8gles (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.loicprudhomme.fr"},{"site":"https:\/\/www.loicprudhomme2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PrudhommeLoic"}],"emails":[{"email":"Loic.Prudhomme@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 281 Route de Toulouse 33140 Villenave-d'Ornon T\u00e9l\u00e9phone : 05 57 93 51 42"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. R\u00e9mi Joussiaume"},{"collaborateur":"Mme Lucie H\u00e9mond"},{"collaborateur":"Mme Elise Gaubert"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"626","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719578","id_an":"719578","slug":"loic-prud-homme","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/loic-prud-homme","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/loic-prud-homme\/json","nb_mandats":0,"twitter":"PrudhommeLoic"}},{"depute":{"id":326,"nom":"Lionel Tivoli","nom_de_famille":"Tivoli","prenom":"Lionel","sexe":"H","date_naissance":"1988-02-29","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LionelTivoli\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Lionel_Tivoli"},{"site":"https:\/\/www.maregionsud.fr\/la-region-en-action\/institution\/le-president-et-les-elus\/annuaire-des-elu"}],"emails":[{"email":"lionel.tivoli@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Emmanuelle Redon"},{"collaborateur":"M. Frank Khalifa"},{"collaborateur":"M. Andr\u00e9a Orabona"},{"collaborateur":"Mme Indiana Poret-Rinck"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise de 10 salari\u00e9s ou plus","place_en_hemicycle":"140","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793298","id_an":"793298","slug":"lionel-tivoli","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lionel-tivoli","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lionel-tivoli\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Lionel_Tivoli"}},{"depute":{"id":327,"nom":"Nicole Dubr\u00e9-Chirat","nom_de_famille":"Dubr\u00e9-Chirat","prenom":"Nicole","sexe":"F","date_naissance":"1951-12-18","lieu_naissance":"Felletin (Creuse)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/nicole-dubre-chirat.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/nicoledubrechirat\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/NicoleDubre17"}],"emails":[{"email":"Nicole.Dubre-Chirat@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Bis Rue Saint-Martin 49600 Beaupr\u00e9au T\u00e9l\u00e9phone : 02 41 43 02 07"},{"adresse":"Permanence parlementaire 19 Rue Chateaugontier 49100 Angers T\u00e9l\u00e9phone : 02 41 43 02 07"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 60 39"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nacira Megherbi"},{"collaborateur":"Mme S\u00e9verine Dupagny"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de la fonction publique hospitali\u00e8re et charg\u00e9e de formation","place_en_hemicycle":"366","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720154","id_an":"720154","slug":"nicole-dubre-chirat","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-dubre-chirat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicole-dubre-chirat\/json","nb_mandats":0,"twitter":"NicoleDubre17"}},{"depute":{"id":328,"nom":"Bastien Marchive","nom_de_famille":"Marchive","prenom":"Bastien","sexe":"H","date_naissance":"1990-07-15","lieu_naissance":"Niort (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bastien.marchive\/"},{"site":"https:\/\/bastienmarchive.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/B_Marchive"}],"emails":[{"email":"bastien.marchive@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"37 Rue du G\u00e9n\u00e9ral Largeau 79000 Niort"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Bussery"},{"collaborateur":"M. Victor Cantet"},{"collaborateur":"Mme B\u00e9rang\u00e8re Guilbaud-Rabiller"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"309","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795730","id_an":"795730","slug":"bastien-marchive","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bastien-marchive","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bastien-marchive\/json","nb_mandats":0,"twitter":"B_Marchive"}},{"depute":{"id":329,"nom":"Francesca Pasquini","nom_de_famille":"Pasquini","prenom":"Francesca","sexe":"F","date_naissance":"1981-12-27","lieu_naissance":"Viterbo (Italie)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/FMPasquini"}],"emails":[{"email":"francesca.pasquini@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Laurent Guillard"},{"collaborateur":"M. Nathan Leroux"},{"collaborateur":"Mme Ma\u00eflys Talbi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des \u00e9coles, instituteur et assimil\u00e9","place_en_hemicycle":"501","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795794","id_an":"795794","slug":"francesca-pasquini","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francesca-pasquini","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francesca-pasquini\/json","nb_mandats":0,"twitter":"FMPasquini"}},{"depute":{"id":330,"nom":"Mounir Belhamiti","nom_de_famille":"Belhamiti","prenom":"Mounir","sexe":"H","date_naissance":"1985-03-08","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/mouniravecvous.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/mouniravecvous\/"},{"site":"http:\/\/mounirbelhamiti.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MounirBelhamiti"}],"emails":[{"email":"mounir.belhamiti@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Florian Lizeul"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois-R\u00e9gis FRIANT"},{"collaborateur":"M. Eric Fallourd"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"05\/10\/2018 \/ 16\/08\/2019 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"}],"profession":"Ing\u00e9nieur en informatique \u2013 Directeur de missions","place_en_hemicycle":"457","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719910","id_an":"719910","slug":"mounir-belhamiti","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mounir-belhamiti","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mounir-belhamiti\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MounirBelhamiti"}},{"depute":{"id":331,"nom":"Jo\u00ebl Aviragnet","nom_de_famille":"Aviragnet","prenom":"Jo\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1956-06-16","lieu_naissance":"Encausse-les-Thermes (Haute-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.joelaviragnet.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/profile.php?id=100001391067319\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JAviragnet"}],"emails":[{"email":"Joel.Aviragnet@assemblee-nationale.fr"},{"email":"joelaviragnet@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 5 Place Jean Jaur\u00e8s 31800 Saint-Gaudens T\u00e9l\u00e9phone : 05 62 00 80 80"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Simon Guerand"},{"collaborateur":"Mme Nadia Mekkid"},{"collaborateur":"M. Jean-Luc Picard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/03\/2018 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"04\/07\/2014 \/ 17\/07\/2015 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 18\/12\/2017 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"profession":"Directeur d'un \u00e9tablissement pour l'enfance handicap\u00e9e","place_en_hemicycle":"432","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA642764","id_an":"642764","slug":"joel-aviragnet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/joel-aviragnet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/joel-aviragnet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JAviragnet"}},{"depute":{"id":332,"nom":"Annie Genevard","nom_de_famille":"Genevard","prenom":"Annie","sexe":"F","date_naissance":"1956-09-07","lieu_naissance":"Audincourt (Doubs)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.anniegenevard.fr"},{"site":"http:\/\/www.anniegenevard2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AnnieGenevard"}],"emails":[{"email":"Annie.Genevard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 5 Rue du Parc 25300 Pontarlier"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Lucie Philippe"},{"collaborateur":"Mme Myriam De Saint Quentin"},{"collaborateur":"Mme Clara Courtet"},{"collaborateur":"Mme Marie-Aim\u00e9e Jacquet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"97","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605991","id_an":"605991","slug":"annie-genevard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-genevard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annie-genevard\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AnnieGenevard"}},{"depute":{"id":333,"nom":"Pierre-Henri Dumont","nom_de_famille":"Dumont","prenom":"Pierre-Henri","sexe":"H","date_naissance":"1987-10-07","lieu_naissance":"Grande Synthe (Nord)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pierrehenri.dumont\/"},{"site":"http:\/\/phdumont.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/phdumont"}],"emails":[{"email":"Pierre-Henri.Dumont@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Olivier Planque"},{"collaborateur":"Mme Pascale Gorr\u00e9"},{"collaborateur":"M. Enguerrand Petolas"},{"collaborateur":"M. Enzo Zanetti"},{"collaborateur":"Mme Marion Casanova"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Collaborateur parlementaire","place_en_hemicycle":"125","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720684","id_an":"720684","slug":"pierre-henri-dumont","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-henri-dumont","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-henri-dumont\/json","nb_mandats":0,"twitter":"phdumont"}},{"depute":{"id":334,"nom":"Rapha\u00ebl Schellenberger","nom_de_famille":"Schellenberger","prenom":"Rapha\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1990-02-14","lieu_naissance":"Mulhouse (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/SchellenbergerR\/"},{"site":"http:\/\/www.raphael-schellenberger.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RSCactu"}],"emails":[{"email":"Raphael.Schellenberger@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Rue James Barbier 68700 Cernay T\u00e9l\u00e9phone : 03 89 28 20 59"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Philippine Gauduffe"},{"collaborateur":"Mme Audrey Ta Dinh"},{"collaborateur":"Mme Juliette Devedeux"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9lanie Burg"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Attach\u00e9 Parlementaire","place_en_hemicycle":"79","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721314","id_an":"721314","slug":"raphael-schellenberger","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/raphael-schellenberger","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/raphael-schellenberger\/json","nb_mandats":0,"twitter":"RSCactu"}},{"depute":{"id":335,"nom":"B\u00e9atrice Roullaud","nom_de_famille":"Roullaud","prenom":"B\u00e9atrice","sexe":"F","date_naissance":"1960-06-09","lieu_naissance":"B\u00e9ziers (H\u00e9rault)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ROULLAUDBEATRIC"},{"site":"http:\/\/instagram.com\/beatriceroullaud"},{"site":"https:\/\/instagram.com\/beatriceroullaud?igshid=YmMyMTA2M2Y="}],"emails":[{"email":"beatrice.roullaud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sophie Arbareri"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Greffin"},{"collaborateur":"M. Joffrey Pointlane"},{"collaborateur":"Mme Emilie Treull\u00e9"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"150","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795410","id_an":"795410","slug":"beatrice-roullaud","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-roullaud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-roullaud\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ROULLAUDBEATRIC"}},{"depute":{"id":336,"nom":"Charles Rodwell","nom_de_famille":"Rodwell","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1996-07-26","lieu_naissance":"Londres (Royaume-Uni)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.charlesrodwell.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/charlesrodwell_"}],"emails":[{"email":"charles.rodwell@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Estelle Bourgeois"},{"collaborateur":"Mme Margaux Terranova"},{"collaborateur":"M. Guillaume Anglars"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"301","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795528","id_an":"795528","slug":"charles-rodwell","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-rodwell","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-rodwell\/json","nb_mandats":0,"twitter":"charlesrodwell_"}},{"depute":{"id":337,"nom":"Christophe Plassard","nom_de_famille":"Plassard","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1967-11-19","lieu_naissance":"La Garenne-Colombes (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/christopheplassard.fr"},{"site":"http:\/\/cplassard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/cplassard"}],"emails":[{"email":"christophe.plassard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 25 Bis Rue du March\u00e9 17200 Royan"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. K\u00e9vin Baudy"},{"collaborateur":"Mme Vanessa Parent"},{"collaborateur":"M. Maxime Torrente"},{"collaborateur":"M. Thomas Lafarie"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"200","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793572","id_an":"793572","slug":"christophe-plassard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-plassard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-plassard\/json","nb_mandats":0,"twitter":"cplassard"}},{"depute":{"id":338,"nom":"Antoine Vermorel-Marques","nom_de_famille":"Vermorel-Marques","prenom":"Antoine","sexe":"H","date_naissance":"1993-02-17","lieu_naissance":"Roanne (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.antoinevermorel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/antoinevermorel"}],"emails":[{"email":"antoine.vermorel-marques@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@antoinevermorel.fr"}],"adresses":[{"adresse":"52 Rue Robert Barathon 42370 Renaison T\u00e9l\u00e9phone : 06 67 92 11 79"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Rachelle De Wever"},{"collaborateur":"M. Gautier Boband"},{"collaborateur":"Mme Jade Petit"},{"collaborateur":"Mme Magali Jousse"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller parlementaire","place_en_hemicycle":"235","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794118","id_an":"794118","slug":"antoine-vermorel-marques","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/antoine-vermorel-marques","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/antoine-vermorel-marques\/json","nb_mandats":0,"twitter":"antoinevermorel"}},{"depute":{"id":339,"nom":"St\u00e9phane Buchou","nom_de_famille":"Buchou","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1974-03-14","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Buchouassembleenationale\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/StephaneBuchou"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/StephaneBuchouDepute"}],"emails":[{"email":"stephane.buchou@en-marche.fr"},{"email":"Stephane.Buchou@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Mathilde Mandin"},{"collaborateur":"M. Yann Legargeant"},{"collaborateur":"Mme Anne Mion"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"395","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722000","id_an":"722000","slug":"stephane-buchou","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-buchou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-buchou\/json","nb_mandats":0,"twitter":"StephaneBuchou"}},{"depute":{"id":340,"nom":"Jean-Yves Bony","nom_de_famille":"Bony","prenom":"Jean-Yves","sexe":"H","date_naissance":"1955-03-11","lieu_naissance":"Aurillac (Cantal)","num_deptmt":"15","nom_circo":"Cantal","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"Jean-Yves.Bony@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jybony@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 35 Rue Sorel BP 94 15100 Saint Flour T\u00e9l\u00e9phone : 04 71 60 21 80"},{"adresse":"Permanence parlementaire, 4 Rue Fernand Talandier 15200 Mauriac T\u00e9l\u00e9phone : 04 71 68 37 87"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Genevi\u00e8ve Gineste"},{"collaborateur":"Mme Marie-Christine Vors"},{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Cabecas"},{"collaborateur":"Mme Mich\u00e8le Parion"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/07\/2007 \/ 14\/12\/2010 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Exploitant agricole","place_en_hemicycle":"84","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266793","id_an":"266793","slug":"jean-yves-bony","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-yves-bony","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-yves-bony\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":341,"nom":"Huguette Tiegna","nom_de_famille":"Tiegna","prenom":"Huguette","sexe":"F","date_naissance":"1982-04-01","lieu_naissance":"Bangassogo (Burkina Faso)","num_deptmt":"46","nom_circo":"Lot","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/huguette.tiegna.lot\/"},{"site":"http:\/\/www.huguettetiegna.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Huguette_Tiegna"}],"emails":[{"email":"Huguette.Tiegna@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue Caviale 46100 Figeac"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Hugo Barbazanges"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Lacombe"},{"collaborateur":"M. Jean-Baptiste Jallet"},{"collaborateur":"Mme Chantal Lacassagne"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Docteur, Ing\u00e9nieur Recherche et D\u00e9velopement","place_en_hemicycle":"391","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720014","id_an":"720014","slug":"huguette-tiegna","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/huguette-tiegna","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/huguette-tiegna\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Huguette_Tiegna"}},{"depute":{"id":342,"nom":"Claudia Rouaux","nom_de_famille":"Rouaux","prenom":"Claudia","sexe":"F","date_naissance":"1963-10-13","lieu_naissance":"Sainte-Gemmes-d'Andign\u00e9 (Maine-et-Loire)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.claudiarouaux.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/claudiarouaux35\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/claudia_rouaux"}],"emails":[{"email":"claudia.rouaux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Avenue du Languedoc 35000 Rennes T\u00e9l\u00e9phone : 02.99.33.03.92"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Delphine Rolland"},{"collaborateur":"M. Julien Cahu"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me Petit"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"12\/02\/2020 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Gestionnaire \u00e0 l'INRAE","place_en_hemicycle":"532","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342196","id_an":"342196","slug":"claudia-rouaux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claudia-rouaux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claudia-rouaux\/json","nb_mandats":0,"twitter":"claudia_rouaux"}},{"depute":{"id":344,"nom":"Mansour Kamardine","nom_de_famille":"Kamardine","prenom":"Mansour","sexe":"H","date_naissance":"1959-03-23","lieu_naissance":"SADA (Mayotte)","num_deptmt":"976","nom_circo":"Mayotte","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mansour-kamardine.net"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MansourKamardine2017\/"},{"site":"http:\/\/www.republicains.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Kamardine_M"}],"emails":[{"email":"Mansour.Kamardine@assemblee-nationale.fr"},{"email":"mansour@mkamardine.fr"}],"adresses":[{"adresse":"117 Route nationale Passamainty 97600 Mamoudzou"},{"adresse":"Casier de la Poste, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Roukia Moussa"},{"collaborateur":"M. Xavier Jaglin"},{"collaborateur":"M. Rahaty Binti Tadjidini"},{"collaborateur":"Mme Samaouia Moussa Kassoumba"},{"collaborateur":"Mme Fazlanti Djoumoi Tsimpou"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"94","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267901","id_an":"267901","slug":"mansour-kamardine","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mansour-kamardine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mansour-kamardine\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Kamardine_M"}},{"depute":{"id":345,"nom":"Vincent Rolland","nom_de_famille":"Rolland","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1970-02-01","lieu_naissance":"Moutiers (Savoie)","num_deptmt":"73","nom_circo":"Savoie","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/vincentrolland.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VRolland73"}],"emails":[{"email":"Vincent.Rolland@assemblee-nationale.fr"},{"email":"vincent-rolland@wanadoo.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"5 Place Ferdinand Million 73200 Albertville T\u00e9l\u00e9phone : 04 79 32 03 68"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Pierre Ceugniet"},{"collaborateur":"Mme Sandrine Poignet"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9cile Petralia"},{"collaborateur":"Mme S\u00e9verine Vibert"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/07\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Collaborateur parlementaire","place_en_hemicycle":"214","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266808","id_an":"266808","slug":"vincent-rolland","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-rolland","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-rolland\/json","nb_mandats":0,"twitter":"VRolland73"}},{"depute":{"id":346,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9rique Meunier","nom_de_famille":"Meunier","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9rique","sexe":"F","date_naissance":"1960-12-08","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"19","nom_circo":"Corr\u00e8ze","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/fmeunier19"}],"emails":[{"email":"Frederique.Meunier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"2 Bis Avenue du Pr\u00e9sident Roosevelt 19100 Brive La Gaillarde T\u00e9l\u00e9phone : 05.55.22.59.47"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Delphine Foucaud"},{"collaborateur":"M. Eddie Marcos"},{"collaborateur":"M. Julien Bounie"},{"collaborateur":"Mme Anne-Laure Baldon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"103","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719272","id_an":"719272","slug":"frederique-meunier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-meunier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederique-meunier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"fmeunier19"}},{"depute":{"id":347,"nom":"Elie Califer","nom_de_famille":"Califer","prenom":"Elie","sexe":"H","date_naissance":"1954-04-19","lieu_naissance":"St Claude (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti progressiste d\u00e9mocratique guadeloup\u00e9en","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ElieCalifer"}],"emails":[{"email":"elie.califer@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Romain Leatham"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien cadre","place_en_hemicycle":"441","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795762","id_an":"795762","slug":"elie-califer","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elie-califer","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elie-califer\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ElieCalifer"}},{"depute":{"id":348,"nom":"Emmanuel Fernandes","nom_de_famille":"Fernandes","prenom":"Emmanuel","sexe":"H","date_naissance":"1980-08-10","lieu_naissance":"Thann (Haut-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/fernandesnupes2022\/"},{"site":"http:\/\/emmanuel-fernandes.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/emmanfernandes"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/emmanuelfernandes"}],"emails":[{"email":"emmanuel.fernandes@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. L\u00e9o-Paul Latasse"},{"collaborateur":"M. L\u00e9o Delahaye"},{"collaborateur":"M. Ronan Galinier"},{"collaborateur":"M. Stefano Wolff"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession interm\u00e9diaire administrative et commerciale des entreprises","place_en_hemicycle":"547","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794786","id_an":"794786","slug":"emmanuel-fernandes","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-fernandes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-fernandes\/json","nb_mandats":0,"twitter":"emmanfernandes"}},{"depute":{"id":349,"nom":"Laure Lavalette","nom_de_famille":"Lavalette","prenom":"Laure","sexe":"F","date_naissance":"1976-04-16","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/rassemblementnational.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LaureLavalette"},{"site":"https:\/\/rassemblementnational.fr\/elections-legislatives"}],"emails":[{"email":"laure.lavalette@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Nicolas Koutseff"},{"collaborateur":"M. Pierre Charron"},{"collaborateur":"Mme Helen Wood-Rakocevic"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e8re au foyer","place_en_hemicycle":"45","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795912","id_an":"795912","slug":"laure-lavalette","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laure-lavalette","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laure-lavalette\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LaureLavalette"}},{"depute":{"id":350,"nom":"Didier Martin","nom_de_famille":"Martin","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1956-08-20","lieu_naissance":"Clichy (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/didier.martin.enmarche\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dmartindijon"}],"emails":[{"email":"Didier.Martin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.06.06"},{"adresse":"29 Avenue du drapeau 21000 DIJON"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Pierre Cuin"},{"collaborateur":"M. Adrien Porquet"},{"collaborateur":"Mme Romane PILLOY"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Neuroradiologue","place_en_hemicycle":"302","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719154","id_an":"719154","slug":"didier-martin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-martin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-martin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"dmartindijon"}},{"depute":{"id":351,"nom":"Claire Pitollat","nom_de_famille":"Pitollat","prenom":"Claire","sexe":"F","date_naissance":"1979-09-17","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/clairepitollat\/"},{"site":"http:\/\/clairepitollat2022.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/clairepitollat"}],"emails":[{"email":"Claire.Pitollat@assemblee-nationale.fr"},{"email":"claire.pitollat2022@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 201 Chemin du Roucas Blanc 13007 Marseille"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 73 49"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Georges Dardel"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9lissa Lotz"},{"collaborateur":"M. Paul Eliott Roger"},{"collaborateur":"M. Nicolas Cervoni"},{"collaborateur":"Mme Rabia Touaf Mazouni"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ing\u00e9nieure","place_en_hemicycle":"279","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718910","id_an":"718910","slug":"claire-pitollat","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claire-pitollat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claire-pitollat\/json","nb_mandats":0,"twitter":"clairepitollat"}},{"depute":{"id":352,"nom":"Patrice Perrot","nom_de_famille":"Perrot","prenom":"Patrice","sexe":"H","date_naissance":"1964-02-24","lieu_naissance":"Decize (Ni\u00e8vre)","num_deptmt":"58","nom_circo":"Ni\u00e8vre","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/patriceperrotenmarche58\/"}],"emails":[{"email":"Patrice.Perrot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.76.09"},{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Route de La Machine 58300 Saint-L\u00e9ger-des-Vignes T\u00e9l\u00e9phone : 03 86 30 69 20"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Lebel"},{"collaborateur":"M. Valentin Gomes"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"437","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720414","id_an":"720414","slug":"patrice-perrot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-perrot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patrice-perrot\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":354,"nom":"Perceval Gaillard","nom_de_famille":"Gaillard","prenom":"Perceval","sexe":"H","date_naissance":"1983-04-24","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"R\u00e9zistan's \u00c9galit\u00e9 974","sites_web":[],"emails":[{"email":"perceval.gaillard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sarah Leclerc"},{"collaborateur":"Mme Sandra Gence"},{"collaborateur":"Mme Fabienne Payet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession interm\u00e9diaire de la sant\u00e9 et du travail social","place_en_hemicycle":"638","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA796070","id_an":"796070","slug":"perceval-gaillard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/perceval-gaillard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/perceval-gaillard\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":355,"nom":"Nicolas Dragon","nom_de_famille":"Dragon","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1977-04-19","lieu_naissance":"Laon (France)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/nicolasdragon\/"},{"site":"http:\/\/www.nicolasdragon.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/NicolasDragon"}],"emails":[{"email":"nicolas.dragon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Maryline Georgeon"},{"collaborateur":"M. Hermann Mauvais"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"118","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793146","id_an":"793146","slug":"nicolas-dragon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-dragon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-dragon\/json","nb_mandats":0,"twitter":"NicolasDragon"}},{"depute":{"id":356,"nom":"Eva Sas","nom_de_famille":"Sas","prenom":"Eva","sexe":"F","date_naissance":"1970-08-13","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/eva-sas.fr"},{"site":"https:\/\/evasas2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/_EvaSas"},{"site":"https:\/\/legislative2022.eva-sas.fr"}],"emails":[{"email":"eva.sas@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"10 Rue Taine 75012 Paris"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Martin Hilsum"},{"collaborateur":"M. Setni Baro"},{"collaborateur":"Mme Marie Niquet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"504","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA610002","id_an":"610002","slug":"eva-sas","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eva-sas","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eva-sas\/json","nb_mandats":0,"twitter":"_EvaSas"}},{"depute":{"id":357,"nom":"Pierre Henriet","nom_de_famille":"Henriet","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1991-11-26","lieu_naissance":"Fontenay le Comte (Vend\u00e9e)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierrehenriet.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pierre.henriet\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HenrietPierre"}],"emails":[{"email":"Pierre.Henriet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.04.12"},{"adresse":"Permanence parlementaire 15 Rue des Drapiers 85200 Fontenay-le-Comte T\u00e9l\u00e9phone : 02 51 87 27 94"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme B\u00e9atrice Moinard"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Heduin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"349","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722070","id_an":"722070","slug":"pierre-henriet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-henriet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-henriet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"HenrietPierre"}},{"depute":{"id":358,"nom":"Bastien Lachaud","nom_de_famille":"Lachaud","prenom":"Bastien","sexe":"H","date_naissance":"1980-08-05","lieu_naissance":"Vitry sur Seine (Val-de-Marne)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/bastienlachaud.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/lachaudb\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lachaudb"}],"emails":[{"email":"Bastien.Lachaud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"45 Avenue du G\u00e9n\u00e9ral Leclerc 93500 PANTIN"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Maximilien MESNARD"},{"collaborateur":"M. David Gallo"},{"collaborateur":"Mme Lucie Kirchner"},{"collaborateur":"M. Alexandre Desessart"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur du secondaire et technique","place_en_hemicycle":"614","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720846","id_an":"720846","slug":"bastien-lachaud","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bastien-lachaud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bastien-lachaud\/json","nb_mandats":0,"twitter":"lachaudb"}},{"depute":{"id":359,"nom":"Delphine Batho","nom_de_famille":"Batho","prenom":"Delphine","sexe":"F","date_naissance":"1973-03-23","lieu_naissance":"Paris 12\u00e8me (Paris)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/DelphineBatho\/"},{"site":"http:\/\/www.generationecologie.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/delphinebatho"}],"emails":[{"email":"Delphine.Batho@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Avenue du Commandant Bernier 79500 Melle T\u00e9l\u00e9phone : 05 49 29 18 19"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Mathieu Havsali"},{"collaborateur":"M. Basile Durand"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"03\/08\/2013 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 16\/06\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 21\/07\/2012 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"497","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA335999","id_an":"335999","slug":"delphine-batho","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/delphine-batho","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/delphine-batho\/json","nb_mandats":0,"twitter":"delphinebatho"}},{"depute":{"id":360,"nom":"Christelle D'Intorni","nom_de_famille":"D'Intorni","prenom":"Christelle","sexe":"F","date_naissance":"1985-05-02","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/C_Dintorni"}],"emails":[{"email":"christelle.dintorni@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Thibault Caredda"},{"collaborateur":"M. Aurane Reihanian"},{"collaborateur":"M. Pierre Chrestia"},{"collaborateur":"M. Matthieu Thaon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"157","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793322","id_an":"793322","slug":"christelle-d-intorni","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christelle-d-intorni","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christelle-d-intorni\/json","nb_mandats":0,"twitter":"C_Dintorni"}},{"depute":{"id":361,"nom":"Robin Reda","nom_de_famille":"Reda","prenom":"Robin","sexe":"H","date_naissance":"1991-05-10","lieu_naissance":"Savigny sur Orge (Essonne)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/RobinReda\/"},{"site":"http:\/\/www.robinreda.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/robinreda"}],"emails":[{"email":"robinreda91@gmail.com"},{"email":"Robin.Reda@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. L\u00e9o Thibaut"},{"collaborateur":"M. Maxime Charlet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Autres","place_en_hemicycle":"271","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721678","id_an":"721678","slug":"robin-reda","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/robin-reda","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/robin-reda\/json","nb_mandats":0,"twitter":"robinreda"}},{"depute":{"id":363,"nom":"Jean-Marie Fi\u00e9vet","nom_de_famille":"Fi\u00e9vet","prenom":"Jean-Marie","sexe":"H","date_naissance":"1964-06-19","lieu_naissance":"Bressuire (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"79","nom_circo":"Deux-S\u00e8vres","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/jean-marie-fievet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JeanMarieFIEVET"}],"emails":[{"email":"Jean-Marie.Fievet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"19 Rue de la Cave 79300 Bressuire T\u00e9l\u00e9phone : 0549804593"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Lorenzo Mandakovic"},{"collaborateur":"Mme Carla Camilleri"},{"collaborateur":"Mme Estelle Bennouara"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie B","place_en_hemicycle":"465","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722134","id_an":"722134","slug":"jean-marie-fievet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-fievet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-marie-fievet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JeanMarieFIEVET"}},{"depute":{"id":364,"nom":"Ugo Bernalicis","nom_de_famille":"Bernalicis","prenom":"Ugo","sexe":"H","date_naissance":"1989-09-25","lieu_naissance":"Arras (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ugobernalicis\/"},{"site":"http:\/\/www.ugobernalicis.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ugobernalicis"}],"emails":[{"email":"contact@ugobernalicis.fr"},{"email":"Ugo.Bernalicis@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"70 Rue Faidherbe 59260 HELLEMMES"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sol\u00e8ne Del'Homme"},{"collaborateur":"M. Rapha\u00ebl Le Coq"},{"collaborateur":"M. Antoine B\u00e9chet"},{"collaborateur":"M. Rapha\u00ebl Yvan"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"601","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720430","id_an":"720430","slug":"ugo-bernalicis","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ugo-bernalicis","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ugo-bernalicis\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ugobernalicis"}},{"depute":{"id":365,"nom":"Hubert Brigand","nom_de_famille":"Brigand","prenom":"Hubert","sexe":"H","date_naissance":"1952-07-28","lieu_naissance":"Chatillon-sur-Seine (C\u00f4te-d'Or)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"hubert.brigand@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"1 Place de la r\u00e9sistance 21400 Chatillon-sur-Seine"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jean-Baptiste Coupat"},{"collaborateur":"Mme Anne Leboulanger"},{"collaborateur":"Mme H\u00e9lo\u00efse Brigand"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancienne profession interm\u00e9diaire","place_en_hemicycle":"236","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793508","id_an":"793508","slug":"hubert-brigand","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hubert-brigand","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hubert-brigand\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":366,"nom":"Anne Le H\u00e9nanff","nom_de_famille":"Le H\u00e9nanff","prenom":"Anne","sexe":"F","date_naissance":"1969-07-22","lieu_naissance":"Vannes (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ALehenanff"}],"emails":[{"email":"anne.lehenanff@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Aur\u00e9lien Le Breton"},{"collaborateur":"Mme Audrey Nieuwmunster"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Consultante ind\u00e9pendante","place_en_hemicycle":"211","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794426","id_an":"794426","slug":"anne-le-henanff","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-le-henanff","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-le-henanff\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ALehenanff"}},{"depute":{"id":367,"nom":"Fabrice Brun","nom_de_famille":"Brun","prenom":"Fabrice","sexe":"H","date_naissance":"1968-04-02","lieu_naissance":"Avignon (Vaucluse)","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/fabricebrun.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FabriceBrunArdeche\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FabriceBrun"}],"emails":[{"email":"Fabrice.Brun@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire BP 50013 07201 Aubenas Cedex T\u00e9l\u00e9phone : 04 75 39 73 07"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Agata Wozniak"},{"collaborateur":"M. Benjamin Alexanian"},{"collaborateur":"Mme Maryline Tindille"},{"collaborateur":"M. Augustin Andr\u00e9"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"133","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718838","id_an":"718838","slug":"fabrice-brun","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabrice-brun","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabrice-brun\/json","nb_mandats":0,"twitter":"FabriceBrun"}},{"depute":{"id":368,"nom":"Hubert Ott","nom_de_famille":"Ott","prenom":"Hubert","sexe":"H","date_naissance":"1964-06-06","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/hubertott.alsace"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/HubertOttAlsace\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HubertOttAlsace"}],"emails":[{"email":"hubert.ott@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"3 Rue des Champs 68124 Wintzenheim T\u00e9l\u00e9phone : 03 69 85 48 30"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Mathilde Thuet"},{"collaborateur":"Mme Albertine Ferreira"},{"collaborateur":"M. Th\u00e9o Grischko"},{"collaborateur":"Mme Guendalina Bettinelli"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"304","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794830","id_an":"794830","slug":"hubert-ott","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hubert-ott","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hubert-ott\/json","nb_mandats":0,"twitter":"HubertOttAlsace"}},{"depute":{"id":369,"nom":"Violette Spillebout","nom_de_famille":"Spillebout","prenom":"Violette","sexe":"F","date_naissance":"1972-09-02","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Vspillebout\/"},{"site":"http:\/\/www.vspillebout.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Vspillebout"}],"emails":[{"email":"violette.spillebout@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Tiphaine Lemoine"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Remi"},{"collaborateur":"M. Eric Aelterman"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"338","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794486","id_an":"794486","slug":"violette-spillebout","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/violette-spillebout","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/violette-spillebout\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Vspillebout"}},{"depute":{"id":370,"nom":"Guy Bricout","nom_de_famille":"Bricout","prenom":"Guy","sexe":"H","date_naissance":"1944-02-18","lieu_naissance":"Caudry (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":18,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates europ\u00e9ens, centristes et ind\u00e9pendants","sites_web":[{"site":"http:\/\/guybricout.org"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Guy-Bricout-1101832169837965\/"},{"site":"http:\/\/www.guybricout2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GuyBricout"}],"emails":[{"email":"Guy.Bricout@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"10 Place Robert Leroy 59400 Cambrai T\u00e9l\u00e9phone : 0327810274"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Legrand"},{"collaborateur":"M. Guillaume Pot"},{"collaborateur":"Mme Alice B\u00e9nard"},{"collaborateur":"Mme Anne-Sophie Boisseaux"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 fonction publique (hors enseignement)","place_en_hemicycle":"241","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267766","id_an":"267766","slug":"guy-bricout","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-bricout","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guy-bricout\/json","nb_mandats":0,"twitter":"GuyBricout"}},{"depute":{"id":371,"nom":"Anne Brugnera","nom_de_famille":"Brugnera","prenom":"Anne","sexe":"F","date_naissance":"1970-11-28","lieu_naissance":"Versailles (Yvelines)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Anne-Brugnera\/"},{"site":"https:\/\/annebrugnera.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AnneBrugnera"},{"site":"http:\/\/www.anne-brugnera.avecvous.fr"}],"emails":[{"email":"Anne.Brugnera@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"32 Rue Baraban 69003 Lyon"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Morgane Lambert-Tabib"},{"collaborateur":"M. Maxime Bouly"},{"collaborateur":"M. Pierre-Fran\u00e7ois Allart"},{"collaborateur":"M. Aur\u00e9lien Battut"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"351","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721328","id_an":"721328","slug":"anne-brugnera","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-brugnera","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-brugnera\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AnneBrugnera"}},{"depute":{"id":372,"nom":"Olivier Serva","nom_de_famille":"Serva","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1974-06-21","lieu_naissance":"Pointe-\u00e0-Pitre (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.olivierserva.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Olivier-SERVA-407236749324296\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/olivier_serva"}],"emails":[{"email":"Olivier.Serva@assemblee-nationale.fr"},{"email":"o.serva@ose.gp"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Eko Zabym derri\u00e8re boulangerie Rue Abare Providence 97139 Les Abymes T\u00e9l\u00e9phone : 05 90 97 15 08"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sandrine Serva"},{"collaborateur":"Mme Georgia Saint-Jean"},{"collaborateur":"Mme Lovely Bergena"},{"collaborateur":"M. Pierre Soulez"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Expert comptable","place_en_hemicycle":"226","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720960","id_an":"720960","slug":"olivier-serva","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-serva","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-serva\/json","nb_mandats":0,"twitter":"olivier_serva"}},{"depute":{"id":373,"nom":"Estelle Folest","nom_de_famille":"Folest","prenom":"Estelle","sexe":"F","date_naissance":"1976-06-17","lieu_naissance":"Vitry sur Seine (Val-de-Marne)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/efolest"}],"emails":[{"email":"estelle.folest@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Valentin Naufle"},{"collaborateur":"M. Marc-Alban Gast"},{"collaborateur":"M. Baptiste Balezeau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Directrice de la communication","place_en_hemicycle":"170","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795604","id_an":"795604","slug":"estelle-folest","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/estelle-folest","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/estelle-folest\/json","nb_mandats":0,"twitter":"efolest"}},{"depute":{"id":374,"nom":"Florian Chauche","nom_de_famille":"Chauche","prenom":"Florian","sexe":"H","date_naissance":"1984-01-22","lieu_naissance":"Belfort (Territoire de Belfort)","num_deptmt":"90","nom_circo":"Territoire de Belfort","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/profile.php?id=100082292756776\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FlorianChauche9"}],"emails":[{"email":"florian.chauche@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 132 Avenue Jean Jaur\u00e8s 90000 Belfort"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Mathilde Regnaud"},{"collaborateur":"M. Zakaria Mountassir"},{"collaborateur":"M. David Pailleret"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Fonctionnaire territorial - Agent du service courrier","place_en_hemicycle":"548","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795580","id_an":"795580","slug":"florian-chauche","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florian-chauche","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florian-chauche\/json","nb_mandats":0,"twitter":"FlorianChauche9"}},{"depute":{"id":375,"nom":"Laurence Cristol","nom_de_famille":"Cristol","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1967-11-08","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.laurencecristol.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LaurenceCristol"}],"emails":[{"email":"laurence.cristol@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. R\u00e9my Picard"},{"collaborateur":"M. Philippe Leclant"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin sp\u00e9cialiste en onco-g\u00e9riatrie","place_en_hemicycle":"469","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793876","id_an":"793876","slug":"laurence-cristol","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-cristol","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-cristol\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LaurenceCristol"}},{"depute":{"id":376,"nom":"Fabien Roussel","nom_de_famille":"Roussel","prenom":"Fabien","sexe":"H","date_naissance":"1969-04-16","lieu_naissance":"Bethune (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":20,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/rousselfabien.com"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Roussel2015\/"},{"site":"http:\/\/fabienroussel2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Fabien_Roussel"},{"site":"https:\/\/instagram.com\/fabien_roussel?igshid=YmMyMTA2M2Y="}],"emails":[{"email":"contact@rousselfabien.com"},{"email":"Fabien.Roussel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"4 Rue Jean Jaur\u00e8s 59860 Bruay-sur-l'Escaut"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sol\u00e8ne Bjornson-Langen"},{"collaborateur":"M. Laurent Watiez"},{"collaborateur":"M. Phil\u00e9mon Brunet"},{"collaborateur":"M. David Chenel"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Valembois"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Attach\u00e9 parlementaire","place_en_hemicycle":"588","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720692","id_an":"720692","slug":"fabien-roussel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-roussel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabien-roussel\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Fabien_Roussel"}},{"depute":{"id":377,"nom":"Lionel Causse","nom_de_famille":"Causse","prenom":"Lionel","sexe":"H","date_naissance":"1971-05-06","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/lionelcausse2017\/"},{"site":"http:\/\/www.lionel-causse.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DeputeCausse"}],"emails":[{"email":"Lionel.Causse@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 50 Avenue Georges Cl\u00e9menceau R\u00e9sidence le Clos d'Acqs 40100 Dax"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Julien Biremont"},{"collaborateur":"M. Mehdi Rahoui"},{"collaborateur":"M. Antoine Touron"},{"collaborateur":"M. Jean-Fran\u00e7ois Broqueres"},{"collaborateur":"M. Pierre P\u00e9castaings"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"361","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719922","id_an":"719922","slug":"lionel-causse","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lionel-causse","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lionel-causse\/json","nb_mandats":0,"twitter":"DeputeCausse"}},{"depute":{"id":378,"nom":"Anne-Laure Babault","nom_de_famille":"Babault","prenom":"Anne-Laure","sexe":"F","date_naissance":"1982-01-03","lieu_naissance":"Gien (Loiret)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/albabault.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BabaultAlaure17"}],"emails":[{"email":"anne-laure.babault@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexandre Le Bars"},{"collaborateur":"M. Thomas Godeau"},{"collaborateur":"M. Nathan Brouet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"277","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793560","id_an":"793560","slug":"anne-laure-babault","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-laure-babault","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-laure-babault\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BabaultAlaure17"}},{"depute":{"id":379,"nom":"Micka\u00ebl Bouloux","nom_de_famille":"Bouloux","prenom":"Micka\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1972-08-16","lieu_naissance":"Dinan (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/mickaelbouloux.bzh"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/mickael.bouloux\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MickaelBouloux"}],"emails":[{"email":"mickael.bouloux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 21 Quai Lamennais 35000 Rennes"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Astrid Ribardi\u00e8re"},{"collaborateur":"Mme Audrey Nivole"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur et cadre technique d'entreprise","place_en_hemicycle":"542","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794094","id_an":"794094","slug":"mickael-bouloux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mickael-bouloux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mickael-bouloux\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MickaelBouloux"}},{"depute":{"id":380,"nom":"Alexis Jolly","nom_de_famille":"Jolly","prenom":"Alexis","sexe":"H","date_naissance":"1990-12-22","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/alexis jolly\/"},{"site":"http:\/\/www.mlafrance.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/alexisjollyrn"}],"emails":[{"email":"alexis.jolly@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"4 Place Bacchus 38630 Les Aveni\u00e8res-Veyrins-Thuellin"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me Cochet"},{"collaborateur":"Mme Aurore Meyrieux"},{"collaborateur":"M. Thomas Gagnieu"},{"collaborateur":"M. Alexandre Moulin-Comte"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Commer\u00e7ant et assimil\u00e9","place_en_hemicycle":"130","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794030","id_an":"794030","slug":"alexis-jolly","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexis-jolly","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexis-jolly\/json","nb_mandats":0,"twitter":"alexisjollyrn"}},{"depute":{"id":381,"nom":"Mich\u00e8le Tabarot","nom_de_famille":"Tabarot","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1962-10-13","lieu_naissance":"Alicante (Espagne)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.micheletabarot.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MTabarot\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MTabarot"}],"emails":[{"email":"Michele.Tabarot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence de P\u00e9gomas 56 Place du Logis 06580 P\u00e9gomas T\u00e9l\u00e9phone : 04 93 42 61 23"},{"adresse":"Mairie, 20 Boulevard Sadi Carnot, 06110 Le Cannet T\u00e9l\u00e9phone : 04 92 18 21 00"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Frank Mezzasoma"},{"collaborateur":"M. R\u00e9mi Blardone"},{"collaborateur":"M. Romain Aidaoui"},{"collaborateur":"M. David Avaliani"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"99","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA267794","id_an":"267794","slug":"michele-tabarot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-tabarot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-tabarot\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MTabarot"}},{"depute":{"id":382,"nom":"Paul Midy","nom_de_famille":"Midy","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1983-01-25","lieu_naissance":"Fontainebleau (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/midypaul\/"},{"site":"http:\/\/paulmidy.fr"},{"site":"http:\/\/t.me\/Paul_Midy"},{"site":"http:\/\/www.paulmidy2022.fr"},{"site":"http:\/\/www.mission-midy.fr"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/paulmidy"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/midy_paul"}],"emails":[{"email":"paul.midy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Richard Huang"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Lafont"},{"collaborateur":"Mme Anne Cornier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise de 10 salari\u00e9s ou plus","place_en_hemicycle":"327","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795664","id_an":"795664","slug":"paul-midy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-midy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-midy\/json","nb_mandats":0,"twitter":"midy_paul"}},{"depute":{"id":383,"nom":"Hadrien Clouet","nom_de_famille":"Clouet","prenom":"Hadrien","sexe":"H","date_naissance":"1991-07-13","lieu_naissance":"Aix-en-Provence (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/hadrienclouet.com"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/hadrienclouet"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/HadrienClouet"}],"emails":[{"email":"hadrien.clouet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme H\u00e9loise Gaudin"},{"collaborateur":"M. Olivier Mencarelli"},{"collaborateur":"M. Redwan Rezzak-Mulero"},{"collaborateur":"Mme Alice Lemarinel"},{"collaborateur":"M. Guillaume Bichet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Sociologue","place_en_hemicycle":"636","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793736","id_an":"793736","slug":"hadrien-clouet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hadrien-clouet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hadrien-clouet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"HadrienClouet"}},{"depute":{"id":384,"nom":"Anne-Laurence Petel","nom_de_famille":"Petel","prenom":"Anne-Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1970-02-08","lieu_naissance":"Saint Rapha\u00ebl (Var)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":14,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.annelaurencepetel.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/petelannelaurence\/"},{"site":"http:\/\/www.petel2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/al_petel"}],"emails":[{"email":"anne-laurence.petel@en-marche.fr"},{"email":"Anne-Laurence.Petel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 425 All\u00e9e Fran\u00e7ois Aubrun 13100 Le Thonolet T\u00e9l\u00e9phone : 04 42 24 99 38"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Sylvain Wellhoff"},{"collaborateur":"M. L\u00e9o Renaudeau"},{"collaborateur":"M. Matteo Pavone"},{"collaborateur":"Mme Caroline Onnis"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Charg\u00e9e des relations ext\u00e9rieures - secteur t\u00e9l\u00e9com","place_en_hemicycle":"340","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718930","id_an":"718930","slug":"anne-laurence-petel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-laurence-petel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-laurence-petel\/json","nb_mandats":0,"twitter":"al_petel"}},{"depute":{"id":385,"nom":"Pierre Morel-\u00c0-L'Huissier","nom_de_famille":"Morel-\u00c0-L'Huissier","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1958-12-21","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"48","nom_circo":"Loz\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates europ\u00e9ens, centristes et ind\u00e9pendants","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierre-morel.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pierremorelalhuissier\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MORELPIERRE"}],"emails":[{"email":"Pierre.Morel-A-LHuissier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"pierremorellozere@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 3 All\u00e9e Piencourt BP32 48000 Mende T\u00e9l\u00e9phone : 04 66 32 08 09"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sophie Rousset"},{"collaborateur":"M. Victor Gaonach"},{"collaborateur":"Mme Panna Patik"},{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Matouk"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"244","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA266788","id_an":"266788","slug":"pierre-morel-a-l-huissier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-morel-a-l-huissier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-morel-a-l-huissier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MORELPIERRE"}},{"depute":{"id":386,"nom":"Jorys Bovet","nom_de_famille":"Bovet","prenom":"Jorys","sexe":"H","date_naissance":"1993-03-30","lieu_naissance":"Saint Martin d'h\u00e8res (Is\u00e8re)","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JorysB3"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/profile.php?id=100080813161828"}],"emails":[{"email":"jorys.bovet@assemblee-nationale.fr"},{"email":"jorysb.rn03@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Julie Jarrige"},{"collaborateur":"M. Nicolas Versaen"},{"collaborateur":"M. David Quentin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Chauffeur-livreur","place_en_hemicycle":"2","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793182","id_an":"793182","slug":"jorys-bovet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jorys-bovet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jorys-bovet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JorysB3"}},{"depute":{"id":387,"nom":"Matthias Tavel","nom_de_famille":"Tavel","prenom":"Matthias","sexe":"H","date_naissance":"1987-07-06","lieu_naissance":"Villeurbanne (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MatthiasTavelfr\/"},{"site":"https:\/\/nupes-2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MatthiasTavel"}],"emails":[{"email":"matthias.tavel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Thomas Lefeuvre"},{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Tixier"},{"collaborateur":"M. David Faustin"},{"collaborateur":"Mme Pauline Bunel"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"603","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794166","id_an":"794166","slug":"matthias-tavel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/matthias-tavel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/matthias-tavel\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MatthiasTavel"}},{"depute":{"id":388,"nom":"Inaki Echaniz","nom_de_famille":"Echaniz","prenom":"Inaki","sexe":"H","date_naissance":"1993-09-02","lieu_naissance":"Oloron-Sainte-Marie (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.inakiechaniz.fr"},{"site":"https:\/\/linkr.bio\/InakiEchaniz"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Inakiechaniz"}],"emails":[{"email":"inaki.echaniz@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Emma Briand-Pal\u00e9ologos"},{"collaborateur":"Mme Fantine Garnier-Collot"},{"collaborateur":"Mme Emmanuelle Caravera"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"551","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794854","id_an":"794854","slug":"inaki-echaniz","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/inaki-echaniz","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/inaki-echaniz\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Inakiechaniz"}},{"depute":{"id":389,"nom":"Fabienne Colboc","nom_de_famille":"Colboc","prenom":"Fabienne","sexe":"F","date_naissance":"1971-08-09","lieu_naissance":"Thiais (Val-de-Marne)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/fabiennecolboc.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fabiennecolboc"}],"emails":[{"email":"Fabienne.Colboc@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Work-Inbox 4 Boulevard de Chinon 37510 Ballan-Mir\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : 06 45 41 15 10"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 95 13"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Mohammed Bensenouci"},{"collaborateur":"Mme Laure Merendon"},{"collaborateur":"Mme Constance Bosquillon de Jenlis"},{"collaborateur":"Mme Am\u00e9lie Bolantin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"368","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719814","id_an":"719814","slug":"fabienne-colboc","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabienne-colboc","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabienne-colboc\/json","nb_mandats":0,"twitter":"fabiennecolboc"}},{"depute":{"id":390,"nom":"Florent Boudi\u00e9","nom_de_famille":"Boudi\u00e9","prenom":"Florent","sexe":"H","date_naissance":"1973-09-22","lieu_naissance":"Sainte-Foy-la-Grande (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":10,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.florentboudie.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/florent_boudie"}],"emails":[{"email":"Florent.Boudie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"1074 Route du canton 33220 Eynesse"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexandre Teyssandier"},{"collaborateur":"Mme El\u00e9onore Almeida"},{"collaborateur":"Mme Marie-Sophie Bessout"},{"collaborateur":"Mme Lucie Morel"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur public","place_en_hemicycle":"354","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606507","id_an":"606507","slug":"florent-boudie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florent-boudie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florent-boudie\/json","nb_mandats":0,"twitter":"florent_boudie"}},{"depute":{"id":391,"nom":"Marie-Charlotte Garin","nom_de_famille":"Garin","prenom":"Marie-Charlotte","sexe":"F","date_naissance":"1995-09-02","lieu_naissance":"Vernon (Eure)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/linktr.ee\/mc.garin"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MC_Garin"},{"site":"https:\/\/www.lesecologistes2022.fr\/candidature\/mariecharlottegarin"}],"emails":[{"email":"marie-charlotte.garin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Anne-Lise Meurier"},{"collaborateur":"M. Quentin Dagbert"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9lanie Adam"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Collaboratrice politique en collectivit\u00e9 locale","place_en_hemicycle":"502","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795010","id_an":"795010","slug":"marie-charlotte-garin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-charlotte-garin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-charlotte-garin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MC_Garin"}},{"depute":{"id":392,"nom":"K\u00e9vin Mauvieux","nom_de_famille":"Mauvieux","prenom":"K\u00e9vin","sexe":"H","date_naissance":"1991-09-09","lieu_naissance":"Pont-Audemer (Eure)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/KevinMauvieuxPagePolitique\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MauvieuxKevin"}],"emails":[{"email":"kevin.mauvieux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jeoffrey Goncalves"},{"collaborateur":"Mme Annabelle Arson"},{"collaborateur":"M. K\u00e9lian Dupuis"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller en assurance","place_en_hemicycle":"47","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793616","id_an":"793616","slug":"kevin-mauvieux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/kevin-mauvieux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/kevin-mauvieux\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MauvieuxKevin"}},{"depute":{"id":393,"nom":"Caroline Janvier","nom_de_famille":"Janvier","prenom":"Caroline","sexe":"F","date_naissance":"1982-03-09","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CarolineJanvierDeputee\/"},{"site":"http:\/\/www.carolinejanvier.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CarolineJanvier"}],"emails":[{"email":"Caroline.Janvier@assemblee-nationale.fr"},{"email":"caroline.janvier@en-marche.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Morgane Catherine"},{"collaborateur":"Mme No\u00eblle Brizemeure"},{"collaborateur":"Mme Nad\u00e8ge Condat"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"353","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720074","id_an":"720074","slug":"caroline-janvier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-janvier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-janvier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"CarolineJanvier"}},{"depute":{"id":394,"nom":"Andr\u00e9e Taurinya","nom_de_famille":"Taurinya","prenom":"Andr\u00e9e","sexe":"F","date_naissance":"1963-06-03","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AndreeTaurinya"}],"emails":[{"email":"andree.taurinya@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Louis-Sami Ramdani"},{"collaborateur":"M. Thomas Solanas"},{"collaborateur":"Mme Ana\u00eblle Dos Santos"},{"collaborateur":"M. Lucien Conte"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"565","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794106","id_an":"794106","slug":"andree-taurinya","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/andree-taurinya","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/andree-taurinya\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AndreeTaurinya"}},{"depute":{"id":395,"nom":"Nathalie Da Conceicao Carvalho","nom_de_famille":"Da Conceicao Carvalho","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1966-03-31","lieu_naissance":"Blois (Loir-et-Cher)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/NathCarvalho91"}],"emails":[{"email":"nathalie.daconceicaocarvalho@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"14 Rue Saint-Antoine 91150 Etampes T\u00e9l\u00e9phone : 01 81 84 07 42"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Janique Joly"},{"collaborateur":"Mme Morgane Botineau"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Nerrant"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"39","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795644","id_an":"795644","slug":"nathalie-da-conceicao-carvalho","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-da-conceicao-carvalho","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-da-conceicao-carvalho\/json","nb_mandats":0,"twitter":"NathCarvalho91"}},{"depute":{"id":396,"nom":"B\u00e9atrice Descamps","nom_de_famille":"Descamps","prenom":"B\u00e9atrice","sexe":"F","date_naissance":"1961-04-24","lieu_naissance":"Valenciennes (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":21,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"Alliance centriste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bddeputee2159\/"},{"site":"http:\/\/www.descampsbeatrice.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/beadescamps"}],"emails":[{"email":"Beatrice.Descamps@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Aline Durand"},{"collaborateur":"M. Marc Stievenard"},{"collaborateur":"Mme Pauline Ledru"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant 1er deg.-directeur \u00e9cole","place_en_hemicycle":"242","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720696","id_an":"720696","slug":"beatrice-descamps","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-descamps","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-descamps\/json","nb_mandats":0,"twitter":"beadescamps"}},{"depute":{"id":397,"nom":"Marine Hamelet","nom_de_famille":"Hamelet","prenom":"Marine","sexe":"F","date_naissance":"1967-07-13","lieu_naissance":"Savigny sur Orge (Essonne)","num_deptmt":"82","nom_circo":"Tarn-et-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/marine.hameletaurand\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/marine_hamelet"}],"emails":[{"email":"marine.hamelet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 5 Rue Antonin Delzers, 82100 Castelsarrasin T\u00e9l\u00e9phone : 06 58 80 24 52"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Gayet"},{"collaborateur":"M. Jean Metzinger"},{"collaborateur":"M. Hugo Lalane"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession interm\u00e9diaire administrative et commerciale des entreprises","place_en_hemicycle":"6","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795900","id_an":"795900","slug":"marine-hamelet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marine-hamelet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marine-hamelet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"marine_hamelet"}},{"depute":{"id":398,"nom":"Maud Petit","nom_de_famille":"Petit","prenom":"Maud","sexe":"F","date_naissance":"1971-11-15","lieu_naissance":"Paris 15 (Paris)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.maudpetit2017.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Maud.Petit.off\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MaudPetit_AN94"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/MaudPetit.deputee"}],"emails":[{"email":"Maud.Petit@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"10 Rue de l'Eglise 94350 Villiers-sur-Marne T\u00e9l\u00e9phone : 0157102292"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Joy Le Liboux-Gromil"},{"collaborateur":"M. Thomas De Almeida"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Charg\u00e9e de ressources humaines","place_en_hemicycle":"168","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721234","id_an":"721234","slug":"maud-petit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maud-petit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/maud-petit\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MaudPetit_AN94"}},{"depute":{"id":399,"nom":"Philippe Juvin","nom_de_famille":"Juvin","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1964-02-01","lieu_naissance":"Orl\u00e9ans (Loiret)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/philippe.juvin\/"},{"site":"http:\/\/www.philippejuvin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/philippejuvin"}],"emails":[{"email":"philippe.juvin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Isabelle Gaspar"},{"collaborateur":"M. Lucas Janer"},{"collaborateur":"Mme Roxane Beguet"},{"collaborateur":"Mme Flavia Dilman"},{"collaborateur":"M. Pierre Baillou"},{"collaborateur":"Mme Victoria Dognin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de m\u00e9decine","place_en_hemicycle":"113","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA346782","id_an":"346782","slug":"philippe-juvin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-juvin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-juvin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"philippejuvin"}},{"depute":{"id":400,"nom":"Sandrine Rousseau","nom_de_famille":"Rousseau","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1972-03-08","lieu_naissance":"Maisons Alfort (Val-de-Marne)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/sandrinerousseau.fr"},{"site":"https:\/\/lestempschangent.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sandrousseau"}],"emails":[{"email":"sandrine.rousseau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"11 Rue primatice 75013 Paris"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Alexandra Fourniguet"},{"collaborateur":"M. Th\u00e9o Garcia"},{"collaborateur":"Mme Annah Bikouloulou"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"506","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795076","id_an":"795076","slug":"sandrine-rousseau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-rousseau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-rousseau\/json","nb_mandats":0,"twitter":"sandrousseau"}},{"depute":{"id":401,"nom":"S\u00e9bastien Jumel","nom_de_famille":"Jumel","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1971-12-20","lieu_naissance":"Saint-Adresse (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/sebastien.jumel.9\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sebastienjumel"}],"emails":[{"email":"Sebastien.Jumel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"36 Quai Duquesne 76200 Dieppe T\u00e9l\u00e9phone : 0235851416"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Valentin Rieu"},{"collaborateur":"Mme T\u00fclay Olgun"},{"collaborateur":"M. Damien Becquart"},{"collaborateur":"Mme Sarah Khedimallah"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"583","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722202","id_an":"722202","slug":"sebastien-jumel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-jumel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-jumel\/json","nb_mandats":0,"twitter":"sebastienjumel"}},{"depute":{"id":402,"nom":"Anthony Brosse","nom_de_famille":"Brosse","prenom":"Anthony","sexe":"H","date_naissance":"1980-11-04","lieu_naissance":"Saint-Calais (Sarthe)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/anthonybrosse.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BrosseAnthony"},{"site":"https:\/\/anthony-brosse.avecvous.fr"}],"emails":[{"email":"anthony.brosse@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Faubourg d'Orl\u00e9ans 45300 PITHIVIERS"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Eric Tournon"},{"collaborateur":"Mme Marie-Fran\u00e7oise Fautrat"},{"collaborateur":"Mme Sandra Diniz"},{"collaborateur":"M. C\u00e9dric Chambard"},{"collaborateur":"Mme V\u00e9ronique Breton"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession interm\u00e9diaire de la sant\u00e9 et du travail social","place_en_hemicycle":"473","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794330","id_an":"794330","slug":"anthony-brosse","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anthony-brosse","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anthony-brosse\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BrosseAnthony"}},{"depute":{"id":403,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Valletoux","nom_de_famille":"Valletoux","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1966-08-23","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Frederic Valletoux\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/fredvalletoux"},{"site":"http:\/\/instagram.com\/fredericvalletoux"}],"emails":[{"email":"frederic.valletoux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Th\u00e9o Tonnelier"},{"collaborateur":"M. Adrien Di Rollo"},{"collaborateur":"Mme Ad\u00e8le Facquet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession de l'information","place_en_hemicycle":"212","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795350","id_an":"795350","slug":"frederic-valletoux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-valletoux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-valletoux\/json","nb_mandats":0,"twitter":"fredvalletoux"}},{"depute":{"id":404,"nom":"Cyrille Isaac-Sibille","nom_de_famille":"Isaac-Sibille","prenom":"Cyrille","sexe":"H","date_naissance":"1958-04-30","lieu_naissance":"Lyon 06 (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":12,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/cyrille.isaac-sibille.fr"},{"site":"http:\/\/isaac-sibille2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Cisaacsibille"}],"emails":[{"email":"Cyrille.Isaac-Sibille@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Karin Kamalanavin"},{"collaborateur":"Mme Jacqueline Lebrun"},{"collaborateur":"Mme Albane Suaudeau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"177","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722374","id_an":"722374","slug":"cyrille-isaac-sibille","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cyrille-isaac-sibille","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cyrille-isaac-sibille\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Cisaacsibille"}},{"depute":{"id":405,"nom":"Aude Luquet","nom_de_famille":"Luquet","prenom":"Aude","sexe":"F","date_naissance":"1967-08-18","lieu_naissance":"Melun (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AudeLuquet77"}],"emails":[{"email":"Aude.Luquet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"14 Rue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle 77000 MELUN T\u00e9l\u00e9phone : 0164098456"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Johan Gomes"},{"collaborateur":"M. Jonathan Van Parys"},{"collaborateur":"M. Thierry Hubert"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession","place_en_hemicycle":"174","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721530","id_an":"721530","slug":"aude-luquet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aude-luquet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/aude-luquet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AudeLuquet77"}},{"depute":{"id":407,"nom":"J\u00e9r\u00f4me Legavre","nom_de_famille":"Legavre","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1972-08-20","lieu_naissance":"Rennes (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":12,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeromelegavre.fr"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/jeromelegavre"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LegavreJerome"}],"emails":[{"email":"jerome.legavre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Matthew Marion"},{"collaborateur":"Mme Nezha Barhandi"},{"collaborateur":"Mme Sabine Jeanjean"},{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Macon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur de lettres","place_en_hemicycle":"649","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795298","id_an":"795298","slug":"jerome-legavre","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-legavre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-legavre\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LegavreJerome"}},{"depute":{"id":408,"nom":"Marie-No\u00eblle Battistel","nom_de_famille":"Battistel","prenom":"Marie-No\u00eblle","sexe":"F","date_naissance":"1956-08-20","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.marienoelle-battistel.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/marienoelle.battistel\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BattistelMarie"}],"emails":[{"email":"mnoelle.battistel@orange.fr"},{"email":"Marie-Noelle.Battistel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 5 Rue de la Poste 38170 Seyssinet-Pariset T\u00e9l\u00e9phone : 04 76 70 15 15"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 71 53"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexandre Leclercq"},{"collaborateur":"M. Adrian Raffin"},{"collaborateur":"Mme Nathalie GRITTI-RIVAL"},{"collaborateur":"M. Guillaume Lissy"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"07\/06\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"541","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342415","id_an":"342415","slug":"marie-noelle-battistel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-noelle-battistel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-noelle-battistel\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BattistelMarie"}},{"depute":{"id":409,"nom":"St\u00e9phanie Rist","nom_de_famille":"Rist","prenom":"St\u00e9phanie","sexe":"F","date_naissance":"1973-08-06","lieu_naissance":"Athis Mons (Essonne)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/StephanieRistDeputee\/"},{"site":"http:\/\/stephanierist.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/stephanie_rist"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/StephanieRistEnMarche"}],"emails":[{"email":"Stephanie.Rist@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.31.19"},{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Place Clovis 45750 Saint-Pryv\u00e9-Saint-Mesmin"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Ma\u00eft\u00e9 S\u00e8ve"},{"collaborateur":"M. Jordan Challier"},{"collaborateur":"Mme Aude Vrillet"},{"collaborateur":"Mme Candice Butty"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phan Fautrat"},{"collaborateur":"M. Gr\u00e9gory Vincens"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"260","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720066","id_an":"720066","slug":"stephanie-rist","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-rist","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-rist\/json","nb_mandats":0,"twitter":"stephanie_rist"}},{"depute":{"id":410,"nom":"\u00c9ric Martineau","nom_de_famille":"Martineau","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1968-05-08","lieu_naissance":"Mans (Sarthe)","num_deptmt":"72","nom_circo":"Sarthe","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.ericmartineauavecvous.fr"},{"site":"http:\/\/quantieres.blogspot.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EMericmartineau"}],"emails":[{"email":"eric.martineau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Mathilde Gaillat"},{"collaborateur":"M. Philippe Bordachar"},{"collaborateur":"M. Pascal Dupuis"},{"collaborateur":"Mme Clara Avenant"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur sur moyenne exploitation","place_en_hemicycle":"307","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795100","id_an":"795100","slug":"eric-martineau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-martineau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-martineau\/json","nb_mandats":0,"twitter":"EMericmartineau"}},{"depute":{"id":411,"nom":"Mireille Clapot","nom_de_famille":"Clapot","prenom":"Mireille","sexe":"F","date_naissance":"1963-10-14","lieu_naissance":"Belley (Ain)","num_deptmt":"26","nom_circo":"Dr\u00f4me","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.mireilleclapot.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CLAPOTMireille\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/clapotmireille"}],"emails":[{"email":"Mireille.Clapot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Martin Kemp"},{"collaborateur":"Mme Oc\u00e9anne Serve"},{"collaborateur":"Mme Maud Raison"},{"collaborateur":"Mme Sophie Lesiak"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (entreprises publiques)","place_en_hemicycle":"291","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719294","id_an":"719294","slug":"mireille-clapot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mireille-clapot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mireille-clapot\/json","nb_mandats":0,"twitter":"clapotmireille"}},{"depute":{"id":412,"nom":"Laurent Croizier","nom_de_famille":"Croizier","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1975-01-29","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CroizierLaurent"}],"emails":[{"email":"laurent.croizier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 5A Rue Alfred de Vigny 25000 Besan\u00e7on T\u00e9l\u00e9phone : 09.80.81.44.80"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Dorine Ramos"},{"collaborateur":"M. Mathieu Farrero"},{"collaborateur":"M. Yaye Kaba"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des \u00e9coles, instituteur et assimil\u00e9","place_en_hemicycle":"162","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793716","id_an":"793716","slug":"laurent-croizier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-croizier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-croizier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"CroizierLaurent"}},{"depute":{"id":413,"nom":"Max Mathiasin","nom_de_famille":"Mathiasin","prenom":"Max","sexe":"H","date_naissance":"1956-02-24","lieu_naissance":"Deshaies (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MaxMathiasin"}],"emails":[{"email":"Max.Mathiasin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"La Rocade des Cit\u00e9es unies Bourg 97115 Sainte-Rose T\u00e9l\u00e9phone : 05 90 88 20 20"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Ya\u00eblle Pagesy"},{"collaborateur":"M. Danick Lator"},{"collaborateur":"M. Fred Sapotille"},{"collaborateur":"Mme Laurence de Saint Sernin"},{"collaborateur":"M. Jean Valluet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Fonction publique territoriale","place_en_hemicycle":"227","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720976","id_an":"720976","slug":"max-mathiasin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/max-mathiasin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/max-mathiasin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MaxMathiasin"}},{"depute":{"id":414,"nom":"Jean-Pierre Cubertafon","nom_de_famille":"Cubertafon","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1948-02-05","lieu_naissance":"Lanouaille (Dordogne)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanpierre.cubertafon\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/dep_cubertafon"}],"emails":[{"email":"Jean-Pierre.Cubertafon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.75.16"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nelly Fray"},{"collaborateur":"Mme Nadine Herman-Bancaud"},{"collaborateur":"M. Guillaume Serot Almeras Latour"},{"collaborateur":"Mme Lucille Roche-Guillout"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Larue-Coustillas"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Retrait\u00e9 des professions lib\u00e9rales","place_en_hemicycle":"165","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719266","id_an":"719266","slug":"jean-pierre-cubertafon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-cubertafon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-cubertafon\/json","nb_mandats":0,"twitter":"dep_cubertafon"}},{"depute":{"id":415,"nom":"Henri Alfandari","nom_de_famille":"Alfandari","prenom":"Henri","sexe":"H","date_naissance":"1979-10-02","lieu_naissance":"Chambray-l\u00e8s-Tours (Indre-et-Loire)","num_deptmt":"37","nom_circo":"Indre-et-Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Henri_Alfandari"}],"emails":[{"email":"henri.alfandari@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Mathilde Deschamps"},{"collaborateur":"Mme Claire Debr\u00e9-Chaffaud"},{"collaborateur":"M. Louis Toulet"},{"collaborateur":"Mme Emmanuelle Dupas"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien artisan, commer\u00e7ant, chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"206","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793992","id_an":"793992","slug":"henri-alfandari","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/henri-alfandari","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/henri-alfandari\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Henri_Alfandari"}},{"depute":{"id":416,"nom":"Marc Le Fur","nom_de_famille":"Le Fur","prenom":"Marc","sexe":"H","date_naissance":"1956-11-28","lieu_naissance":"Dakar (S\u00e9n\u00e9gal)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/marclefur2017\/"},{"site":"http:\/\/www.marclefur.bzh"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/marclefur"}],"emails":[{"email":"Marc.LeFur@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Avenue des Combattants 22600 Loud\u00e9ac T\u00e9l\u00e9phone : 02 96 66 42 63"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Nicolas Le Caroff"},{"collaborateur":"Mme B\u00e9atrice Boulanger"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane De Sallier Dupin"},{"collaborateur":"Mme Donatienne Le Rigoleur"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"02\/04\/1993 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Sous-pr\u00e9fet","place_en_hemicycle":"96","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1874","id_an":"1874","slug":"marc-le-fur","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-le-fur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marc-le-fur\/json","nb_mandats":0,"twitter":"marclefur"}},{"depute":{"id":417,"nom":"Nathalie Serre","nom_de_famille":"Serre","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1968-08-17","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/NathalieSerre"}],"emails":[{"email":"nathalie.serre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Place du March\u00e9 69170 Tarare T\u00e9l\u00e9phone : 04 74 63 89 80"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Sylvain Dumord"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Ducros"},{"collaborateur":"M. Paul Esnault"},{"collaborateur":"M. Roger P\u00e9cout"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Meunier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"18\/06\/2020 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e8re au foyer","place_en_hemicycle":"101","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722308","id_an":"722308","slug":"nathalie-serre","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-serre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-serre\/json","nb_mandats":0,"twitter":"NathalieSerre"}},{"depute":{"id":418,"nom":"Bertrand Sorre","nom_de_famille":"Sorre","prenom":"Bertrand","sexe":"H","date_naissance":"1965-05-08","lieu_naissance":"Cherbourg (Manche)","num_deptmt":"50","nom_circo":"Manche","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Bertrand SORRE D\u00e9put\u00e9 de la Manche\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sorre_depute"}],"emails":[{"email":"Bertrand.Sorre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 1768 Avenue des Matignon 50400 Granville T\u00e9l\u00e9phone : 02.33.48.12.67"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Paul-Arthur Leblois"},{"collaborateur":"Mme Maryll Vignal"},{"collaborateur":"Mme Sandrine Poulet"},{"collaborateur":"Mme Marie-H\u00e9l\u00e8ne Fillatre"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Enseignant 1er degr\u00e9-directeur d'\u00e9cole (en disponibilit\u00e9)","place_en_hemicycle":"447","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720190","id_an":"720190","slug":"bertrand-sorre","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-sorre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bertrand-sorre\/json","nb_mandats":0,"twitter":"sorre_depute"}},{"depute":{"id":419,"nom":"Olivier Falorni","nom_de_famille":"Falorni","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1972-03-27","lieu_naissance":"rochefort-sur-mer (Charente-Maritime)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/olivierfalorni\/"},{"site":"http:\/\/olivierfalorni.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/OlivierFalorni"}],"emails":[{"email":"Olivier.Falorni@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Ter Rue Villeneuve 17000 La Rochelle T\u00e9l\u00e9phone : 05 46 07 34 00"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Costa"},{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Milhiet"},{"collaborateur":"M. Sebastien Arzalier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"175","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605694","id_an":"605694","slug":"olivier-falorni","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-falorni","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-falorni\/json","nb_mandats":0,"twitter":"OlivierFalorni"}},{"depute":{"id":420,"nom":"St\u00e9phanie Kochert","nom_de_famille":"Kochert","prenom":"St\u00e9phanie","sexe":"F","date_naissance":"1975-08-12","lieu_naissance":"Wissembourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/@stephaniekochert2022\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/StephanieKoche6"}],"emails":[{"email":"stephanie.kochert@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Steve Maire"},{"collaborateur":"Mme Caroline Seither"},{"collaborateur":"M. Nicolas Brunet"},{"collaborateur":"Mme Marie-Danielle Martin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession interm\u00e9diaire de la sant\u00e9 et du travail social","place_en_hemicycle":"220","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794818","id_an":"794818","slug":"stephanie-kochert","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-kochert","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephanie-kochert\/json","nb_mandats":0,"twitter":"StephanieKoche6"}},{"depute":{"id":421,"nom":"Nadia Hai","nom_de_famille":"Hai","prenom":"Nadia","sexe":"F","date_naissance":"1980-03-08","lieu_naissance":"Trappes (Yvelines)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/NadiaHai7811\/"},{"site":"https:\/\/nadiahai.fr"},{"site":"https:\/\/nadia-hai.avecvous.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/NadiaHai78"}],"emails":[{"email":"nadia.hai@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Yanis Ben Slimene"},{"collaborateur":"Mme Moufida Goucha"},{"collaborateur":"Mme Feriel Herlaut"},{"collaborateur":"Mme Aurore Ambert"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 06\/07\/2020 \/ d\u00e9mission"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Conseil en gestion de patrimoine","place_en_hemicycle":"410","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722054","id_an":"722054","slug":"nadia-hai","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nadia-hai","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nadia-hai\/json","nb_mandats":0,"twitter":"NadiaHai78"}},{"depute":{"id":422,"nom":"Yannick Neuder","nom_de_famille":"Neuder","prenom":"Yannick","sexe":"H","date_naissance":"1969-03-15","lieu_naissance":"Tullins (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Yannick Neuder\/"},{"site":"http:\/\/neuder.fr"},{"site":"http:\/\/yannickneuder.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/yannickneuder"}],"emails":[{"email":"yannick.neuder@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Ga\u00ebtan Santos"},{"collaborateur":"M. Luc Foschia"},{"collaborateur":"M. Bastien Tissier"},{"collaborateur":"M. Paul Madinier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cardiologue","place_en_hemicycle":"216","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794038","id_an":"794038","slug":"yannick-neuder","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-neuder","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yannick-neuder\/json","nb_mandats":0,"twitter":"yannickneuder"}},{"depute":{"id":423,"nom":"Alma Dufour","nom_de_famille":"Dufour","prenom":"Alma","sexe":"F","date_naissance":"1990-05-06","lieu_naissance":"Auch (Gers)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/almadufour.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/almadufour.nupes\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/alma_dufour"}],"emails":[{"email":"alma.dufour@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Julien Duval-Bellec"},{"collaborateur":"Mme Astel Kont\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Lisa Moreau"},{"collaborateur":"Mme Laura Ferranti"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Responsable associative","place_en_hemicycle":"536","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795200","id_an":"795200","slug":"alma-dufour","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alma-dufour","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alma-dufour\/json","nb_mandats":0,"twitter":"alma_dufour"}},{"depute":{"id":425,"nom":"Vincent Seitlinger","nom_de_famille":"Seitlinger","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1987-01-18","lieu_naissance":"Sarreguemines (Moselle)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/vseitlinger"}],"emails":[{"email":"vincent.seitlinger@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"15 Avenue de la gare 57200 Sarreguemines T\u00e9l\u00e9phone : 03 57 87 00 20"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Olivier Stano"},{"collaborateur":"M. Arnaud Schlippi"},{"collaborateur":"M. Bernard Mourot"},{"collaborateur":"M. Jonathan Mesika"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Notaire","place_en_hemicycle":"155","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794410","id_an":"794410","slug":"vincent-seitlinger","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-seitlinger","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-seitlinger\/json","nb_mandats":0,"twitter":"vseitlinger"}},{"depute":{"id":426,"nom":"Philippe Fait","nom_de_famille":"Fait","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1969-06-24","lieu_naissance":"Cucq (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/philippefait.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PhilippeFait22"}],"emails":[{"email":"philippe.fait@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Domingo Soudais"},{"collaborateur":"M. Romain Martin"},{"collaborateur":"M. Martin Gosselin"},{"collaborateur":"M. Vincent Justet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des \u00e9coles, instituteur et assimil\u00e9","place_en_hemicycle":"472","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794658","id_an":"794658","slug":"philippe-fait","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-fait","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-fait\/json","nb_mandats":0,"twitter":"PhilippeFait22"}},{"depute":{"id":427,"nom":"Jacqueline Maquet","nom_de_famille":"Maquet","prenom":"Jacqueline","sexe":"F","date_naissance":"1949-05-13","lieu_naissance":"Estr\u00e9e Blanche (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/jacqueline-maquet.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jacqueline.maquet.5\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/J_Maquet6202"},{"site":"http:\/\/jacqueline-maquet.avecvous.fr"}],"emails":[{"email":"Jacqueline.Maquet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence 10 Place Courbet 62000 Arras T\u00e9l\u00e9phone : 03 21 24 66 49"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Pauline Levasseur"},{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Olivier"},{"collaborateur":"M. Daniel Lemai-Ducrocq"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Directrice de mission","place_en_hemicycle":"430","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA334116","id_an":"334116","slug":"jacqueline-maquet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacqueline-maquet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jacqueline-maquet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"J_Maquet6202"}},{"depute":{"id":428,"nom":"C\u00e9cile Untermaier","nom_de_famille":"Untermaier","prenom":"C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1951-12-28","lieu_naissance":"Belley (Ain)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.cecileuntermaier.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/cecile.untermaier\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ceciluntermaier"}],"emails":[{"email":"c.untermaier@orange.fr"},{"email":"Cecile.Untermaier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"9 Rue des dodanes 71500 Louhans T\u00e9l\u00e9phone : 03 85 75 76 77"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Manon Mazuir"},{"collaborateur":"M. Lionel Juillard"},{"collaborateur":"Mme Marine Berland"},{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Cannard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire des grands corps de l'\u00c9tat","place_en_hemicycle":"451","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608695","id_an":"608695","slug":"cecile-untermaier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-untermaier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-untermaier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ceciluntermaier"}},{"depute":{"id":429,"nom":"Laurent Panifous","nom_de_famille":"Panifous","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1976-12-21","lieu_naissance":"Foix (France)","num_deptmt":"09","nom_circo":"Ari\u00e8ge","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/laurentpanifous2022\/"}],"emails":[{"email":"laurent.panifous@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Rouquet"},{"collaborateur":"Mme Sandra El Ouarghi"},{"collaborateur":"Mme Audrey Abadie"},{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Brunel"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Directeur d'\u00e9tablissements sanitaires et sociaux","place_en_hemicycle":"319","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793210","id_an":"793210","slug":"laurent-panifous","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-panifous","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-panifous\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":430,"nom":"Anne-Laure Blin","nom_de_famille":"Blin","prenom":"Anne-Laure","sexe":"F","date_naissance":"1983-06-12","lieu_naissance":"Toul (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.annelaureblin.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/annelaureblin49\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/annelaureblin"}],"emails":[{"email":"anne-laure.blin@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@annelaureblin.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 71 Rue du Mar\u00e9chal Leclerc 49250 Beaufort-en-Anjou T\u00e9l\u00e9phone : 02.41.80.53.90"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Michel Chassereau"},{"collaborateur":"Mme Oc\u00e9ane Cherre"},{"collaborateur":"M. Thomas Nexon"},{"collaborateur":"M. Cl\u00e9ment Armato"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"28\/09\/2020 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Juriste","place_en_hemicycle":"100","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA774954","id_an":"774954","slug":"anne-laure-blin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-laure-blin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-laure-blin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"annelaureblin"}},{"depute":{"id":431,"nom":"Ian Boucard","nom_de_famille":"Boucard","prenom":"Ian","sexe":"H","date_naissance":"1988-05-05","lieu_naissance":"Belfort (Territoire de Belfort)","num_deptmt":"90","nom_circo":"Territoire de Belfort","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/IBoucard90\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/IanBoucard"}],"emails":[{"email":"Ian.Boucard@assemblee-nationale.fr"},{"email":"ian.boucard@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"4 Rue Georges Clemenceau 90000 Belfort T\u00e9l\u00e9phone : 03 84 22 19 07"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Colette Vaud"},{"collaborateur":"M. Nikola Jelicic"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Rousseau"},{"collaborateur":"M. Hadi Bougouffa"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"05\/02\/2018 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 08\/12\/2017 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"123","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721816","id_an":"721816","slug":"ian-boucard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ian-boucard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ian-boucard\/json","nb_mandats":0,"twitter":"IanBoucard"}},{"depute":{"id":432,"nom":"Nicolas Thierry","nom_de_famille":"Thierry","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1975-12-08","lieu_naissance":"Creon (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/NicolasThierry.NTNA\/"},{"site":"http:\/\/nicolasthierry.fr"},{"site":"http:\/\/ntna.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/nthierry"}],"emails":[{"email":"nicolas.thierry@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Auriane Peinaud"},{"collaborateur":"Mme Anne-Sophie Lahaye"},{"collaborateur":"M. Damien Leonard"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me Moisset"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Consultant en d\u00e9veloppement durable","place_en_hemicycle":"503","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793948","id_an":"793948","slug":"nicolas-thierry","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-thierry","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-thierry\/json","nb_mandats":0,"twitter":"nthierry"}},{"depute":{"id":434,"nom":"Sandra Regol","nom_de_famille":"Regol","prenom":"Sandra","sexe":"F","date_naissance":"1978-04-13","lieu_naissance":"Beziers (H\u00e9rault)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Sandra.Regol\/"},{"site":"http:\/\/www.sandra.regol.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sandraregol"}],"emails":[{"email":"sandra.regol@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Lucas Leloup"},{"collaborateur":"M. Clovis Daguerre"},{"collaborateur":"Mme Laurane B\u00e9guine"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Personne diverse sans activit\u00e9 professionnelle de moins de 60 ans (sauf retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"498","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794778","id_an":"794778","slug":"sandra-regol","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandra-regol","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandra-regol\/json","nb_mandats":0,"twitter":"sandraregol"}},{"depute":{"id":435,"nom":"Florence Goulet","nom_de_famille":"Goulet","prenom":"Florence","sexe":"F","date_naissance":"1961-06-30","lieu_naissance":"M\u00eale-Sur-Sarthe (Orne)","num_deptmt":"55","nom_circo":"Meuse","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/FlorenceGoulet4"}],"emails":[{"email":"florence.goulet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Anne Chouzenoux"},{"collaborateur":"Mme Carine George"},{"collaborateur":"M. Charles Rouvier"},{"collaborateur":"M. Jean-Baptiste Orban"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"21","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794418","id_an":"794418","slug":"florence-goulet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-goulet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-goulet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"FlorenceGoulet4"}},{"depute":{"id":436,"nom":"Am\u00e9lia Lakrafi","nom_de_famille":"Lakrafi","prenom":"Am\u00e9lia","sexe":"F","date_naissance":"1978-03-20","lieu_naissance":"Casablanca (Maroc)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":10,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Amal Am\u00e9lia Lakrafi\/"},{"site":"http:\/\/amelialakrafi.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/amelia_lkf"}],"emails":[{"email":"amal-amelia.lakrafi@en-marche.fr"},{"email":"amelia.lakrafi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Roman Kwiatkowski"},{"collaborateur":"M. Joseph Mecarsel"},{"collaborateur":"M. Christophe Calmann-L\u00e9vy"},{"collaborateur":"Mme Sylvie Autissier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"280","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721004","id_an":"721004","slug":"amelia-lakrafi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/amelia-lakrafi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/amelia-lakrafi\/json","nb_mandats":0,"twitter":"amelia_lkf"}},{"depute":{"id":438,"nom":"Ya\u00ebl Menache","nom_de_famille":"Menache","prenom":"Ya\u00ebl","sexe":"F","date_naissance":"1985-05-12","lieu_naissance":"Peronne (Somme)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Yael Menache\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/YaelMenache"}],"emails":[{"email":"yael.menache@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. S\u00e9bastien Malard"},{"collaborateur":"Mme Marie-Claude Arevalo"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Garon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Commerciale","place_en_hemicycle":"19","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795786","id_an":"795786","slug":"yael-menache","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yael-menache","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yael-menache\/json","nb_mandats":0,"twitter":"YaelMenache"}},{"depute":{"id":439,"nom":"Mich\u00e8le Martinez","nom_de_famille":"Martinez","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1968-06-06","lieu_naissance":"Perpignan (Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichleMartinez3"}],"emails":[{"email":"michele.martinez@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Maxime Martinaggi"},{"collaborateur":"Mme Lindsay Fischer"},{"collaborateur":"Mme Laura Chretien"},{"collaborateur":"M. Erwan Coolen"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"141","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794770","id_an":"794770","slug":"michele-martinez","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-martinez","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-martinez\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MichleMartinez3"}},{"depute":{"id":440,"nom":"Rachel Keke","nom_de_famille":"Keke","prenom":"Rachel","sexe":"F","date_naissance":"1974-05-30","lieu_naissance":"Abobo (C\u00f4te d'Ivoire)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.rachelkeke.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/KekeRachel"}],"emails":[{"email":"rachel.keke@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Louise Rocabert"},{"collaborateur":"M. Kevin Unver"},{"collaborateur":"Mme Sohir Belabbas"},{"collaborateur":"Mme Tiziri Kandi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Personnel des services directs aux particuliers","place_en_hemicycle":"616","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795438","id_an":"795438","slug":"rachel-keke","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/rachel-keke","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/rachel-keke\/json","nb_mandats":0,"twitter":"KekeRachel"}},{"depute":{"id":441,"nom":"Sandrine Dogor-Such","nom_de_famille":"Dogor-Such","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1970-11-08","lieu_naissance":"Tours (Indre-et-Loire)","num_deptmt":"66","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Sandrine_Dogor"}],"emails":[{"email":"sandrine.dogor-such@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"5 Rue Mailly 66000 Perpignan"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Elisabeth Miffre"},{"collaborateur":"Mme B\u00e9n\u00e9dicte Le Blond de Mancier"},{"collaborateur":"M. Thomas De Foucaud et d'aure"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Pr\u00e9paratrice en pharmacie","place_en_hemicycle":"151","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794762","id_an":"794762","slug":"sandrine-dogor-such","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-dogor-such","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-dogor-such\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Sandrine_Dogor"}},{"depute":{"id":442,"nom":"Nathalie Oziol","nom_de_famille":"Oziol","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1990-02-18","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.nathalieoziol.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/NathalieOziol"}],"emails":[{"email":"nathalie.oziol@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire : 3 Boulevard Renouvier 34000 Montpellier"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Ana\u00efs De Saint Martin"},{"collaborateur":"M. Romain Pr\u00e9lot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"567","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793872","id_an":"793872","slug":"nathalie-oziol","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-oziol","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-oziol\/json","nb_mandats":0,"twitter":"NathalieOziol"}},{"depute":{"id":443,"nom":"Caroline Fiat","nom_de_famille":"Fiat","prenom":"Caroline","sexe":"F","date_naissance":"1977-01-28","lieu_naissance":"Verdun (Meuse)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/kro.epousefiat\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CarolineFiat54"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/CarolineFiat54"}],"emails":[{"email":"Caroline.Fiat@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"24 Rue Thibault II 54700 Pont-\u00e0-Mousson"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Quentin Cherrier-Lagarde"},{"collaborateur":"Mme Claire Parmantier"},{"collaborateur":"Mme Pauline Pawlotsky"},{"collaborateur":"M. Patrick Dorville"},{"collaborateur":"M. Maxime Verin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Salari\u00e9e du secteur m\u00e9dical","place_en_hemicycle":"607","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720286","id_an":"720286","slug":"caroline-fiat","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-fiat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-fiat\/json","nb_mandats":0,"twitter":"CarolineFiat54"}},{"depute":{"id":444,"nom":"Thomas M\u00e9nag\u00e9","nom_de_famille":"M\u00e9nag\u00e9","prenom":"Thomas","sexe":"H","date_naissance":"1992-01-06","lieu_naissance":"Blois (Loir-et-Cher)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ThomasMenageCVDL\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Thomas_Mng"}],"emails":[{"email":"thomas.menage@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Rue Ren\u00e9e de France 45200 Montargis"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Anthony Zeller"},{"collaborateur":"M. Esteban Maillot"},{"collaborateur":"Mme Emma Minot"},{"collaborateur":"Mme nad\u00e8ge Despr\u00e8s"},{"collaborateur":"M. Lo\u00efc Burgun"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"3","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794322","id_an":"794322","slug":"thomas-menage","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-menage","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/thomas-menage\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Thomas_Mng"}},{"depute":{"id":445,"nom":"Virginie Duby-Muller","nom_de_famille":"Duby-Muller","prenom":"Virginie","sexe":"F","date_naissance":"1979-08-16","lieu_naissance":"Bonneville (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/vir.muller\/"},{"site":"http:\/\/www.virginiedubymuller.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DubyMuller"}],"emails":[{"email":"Virginie.Duby-Muller@assemblee-nationale.fr"},{"email":"depute@virginiedubymuller.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"7 Place de la Lib\u00e9ration BP 59 74100 Annemasse T\u00e9l\u00e9phone : 04 50 80 35 02"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Thomas Nexon"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9lia Niessen"},{"collaborateur":"Mme Lauriane Merotto"},{"collaborateur":"Mme No\u00ebline Petitpre"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"95","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608826","id_an":"608826","slug":"virginie-duby-muller","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/virginie-duby-muller","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/virginie-duby-muller\/json","nb_mandats":0,"twitter":"DubyMuller"}},{"depute":{"id":446,"nom":"Christelle Petex-Levet","nom_de_famille":"Petex-Levet","prenom":"Christelle","sexe":"F","date_naissance":"1980-09-02","lieu_naissance":"Annecy (Haute-Savoie)","num_deptmt":"74","nom_circo":"Haute-Savoie","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/christelle-petexlevet.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ChristellePetexLevet\/"},{"site":"http:\/\/www.christelle-petex.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/christellepetex"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ChristellePetex-Levet-D\u00e9put\u00e9e"}],"emails":[{"email":"christelle.petex-levet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 27 Place de Stockach 74800 La Roche-sur-Foron T\u00e9l\u00e9phone : 04 56 66 08 68"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Lorane Collas"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9lanie Mancera"},{"collaborateur":"Mme Laurie Brand"},{"collaborateur":"Mme No\u00eblle Vintras"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/08\/2021 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"134","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721442","id_an":"721442","slug":"christelle-petex-levet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christelle-petex-levet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christelle-petex-levet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"christellepetex"}},{"depute":{"id":447,"nom":"Fran\u00e7ois Ruffin","nom_de_famille":"Ruffin","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1975-10-18","lieu_naissance":"Calais (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/FrancoisRuffin80\/"},{"site":"http:\/\/www.francoisruffin.fr"},{"site":"http:\/\/avecruffin.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Francois_Ruffin"}],"emails":[{"email":"Francois.Ruffin@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@picardiedebout.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"90 Chauss\u00e9e Saint-Pierre 80000 AMIENS"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Emma Mouillon"},{"collaborateur":"M. Alexis Gal\u00e8s"},{"collaborateur":"M. Dimitri Bourri\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Lou Plaza"},{"collaborateur":"M. Sylvain Laporte"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Reporter","place_en_hemicycle":"637","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722142","id_an":"722142","slug":"francois-ruffin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-ruffin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-ruffin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Francois_Ruffin"}},{"depute":{"id":448,"nom":"\u00c9ric Pauget","nom_de_famille":"Pauget","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1970-08-18","lieu_naissance":"Antibes (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.ericpauget.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/PaugetDepute\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/EricPAUGET1"}],"emails":[{"email":"e.pauget@orange.fr"},{"email":"Eric.Pauget@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"6 Rue Sadi Carnot 06600 Antibes T\u00e9l\u00e9phone : 04 93 67 03 30"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Rapha\u00ebl Mantero"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane L\u00e9onetti"},{"collaborateur":"Mme Johanna Simoes da Silva"},{"collaborateur":"Mme Alice Guedj"},{"collaborateur":"M. Pierre Alaux"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"111","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718784","id_an":"718784","slug":"eric-pauget","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-pauget","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-pauget\/json","nb_mandats":0,"twitter":"EricPAUGET1"}},{"depute":{"id":449,"nom":"Mathilde Paris","nom_de_famille":"Paris","prenom":"Mathilde","sexe":"F","date_naissance":"1985-01-14","lieu_naissance":"Epinay sur Seine (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"45","nom_circo":"Loiret","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/MathildePARIS45\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MathildePARIS45"}],"emails":[{"email":"mathilde.paris@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence mobile, sur rendez-vous (charles.francois.mp@clb-an.fr) T\u00e9l\u00e9phone : 06 59 48 80 27"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Tiffany Spitaleri"},{"collaborateur":"M. Charles Fran\u00e7ois"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00e9my Haumesser"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise de 10 salari\u00e9s ou plus","place_en_hemicycle":"49","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794314","id_an":"794314","slug":"mathilde-paris","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mathilde-paris","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mathilde-paris\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MathildePARIS45"}},{"depute":{"id":450,"nom":"Lo\u00efc Kervran","nom_de_famille":"Kervran","prenom":"Lo\u00efc","sexe":"H","date_naissance":"1984-02-11","lieu_naissance":"Moulins (Allier)","num_deptmt":"18","nom_circo":"Cher","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/loic-kervran.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/facebook.com\/LoicKervran18\/"},{"site":"https:\/\/www.loickervran2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LoicKervran18"}],"emails":[{"email":"Loic.Kervran@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.76.62"},{"adresse":"19 Rue Littr\u00e9 18000 Bourges T\u00e9l\u00e9phone : 0962560393"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Ludwig Speter-Lejeune"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Loeillet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"183","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719052","id_an":"719052","slug":"loic-kervran","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/loic-kervran","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/loic-kervran\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LoicKervran18"}},{"depute":{"id":451,"nom":"Laurent Marcangeli","nom_de_famille":"Marcangeli","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1980-12-10","lieu_naissance":"Ajaccio (Corse-du-Sud)","num_deptmt":"2A","nom_circo":"Corse-du-Sud","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/laurentmarcangeli.corsica"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LMarcangeli"}],"emails":[{"email":"laurent.marcangeli@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Joseph FAZI"},{"collaborateur":"M. R\u00e9my Chemla"},{"collaborateur":"Mme Vanina Batistini"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"187","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605782","id_an":"605782","slug":"laurent-marcangeli","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-marcangeli","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-marcangeli\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LMarcangeli"}},{"depute":{"id":452,"nom":"V\u00e9ronique Besse","nom_de_famille":"Besse","prenom":"V\u00e9ronique","sexe":"F","date_naissance":"1963-08-11","lieu_naissance":"La Roche-sur-Yon (Vend\u00e9e)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.veroniquebesse2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/veroniquebesse"}],"emails":[{"email":"permanence@veroniquebesse.fr"},{"email":"veronique.besse@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 36 64"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Amaury Gomart"},{"collaborateur":"M. Florin Baron"},{"collaborateur":"Mme Catherine Prevost"},{"collaborateur":"Mme Manuella Loizeau"},{"collaborateur":"Mme Virginie Le Garec"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"24\/01\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Journaliste","place_en_hemicycle":"238","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA309643","id_an":"309643","slug":"veronique-besse","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-besse","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/veronique-besse\/json","nb_mandats":0,"twitter":"veroniquebesse"}},{"depute":{"id":453,"nom":"Sylvain Maillard","nom_de_famille":"Maillard","prenom":"Sylvain","sexe":"H","date_naissance":"1974-04-28","lieu_naissance":"Saint-Maur-des-Foss\u00e9s (Val-de-Marne)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/sylvainmaillardparis\/"},{"site":"http:\/\/sylvainmaillard.fr"},{"site":"http:\/\/www.sylvainmaillard2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sylvainmaillard"},{"site":"http:\/\/www.instagram.com\/sylvain_maillard"}],"emails":[{"email":"Sylvain.Maillard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.90.13"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Rodrigo Diaz-Romero"},{"collaborateur":"Mme Aude Vrillet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"337","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA717379","id_an":"717379","slug":"sylvain-maillard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-maillard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvain-maillard\/json","nb_mandats":0,"twitter":"sylvainmaillard"}},{"depute":{"id":454,"nom":"Micka\u00ebl Cosson","nom_de_famille":"Cosson","prenom":"Micka\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1975-11-29","lieu_naissance":"Saint-Brieuc (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MickaelCosson22"}],"emails":[{"email":"mickael.cosson@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme G\u00e9raldine Morisse"},{"collaborateur":"M. Bruno Lorand"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Laboup-Charlet"},{"collaborateur":"M. Jean-Marc Toqu\u00e9"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Charg\u00e9 d'op\u00e9rations urbanisme","place_en_hemicycle":"296","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793520","id_an":"793520","slug":"mickael-cosson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mickael-cosson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mickael-cosson\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MickaelCosson22"}},{"depute":{"id":455,"nom":"Josiane Corneloup","nom_de_famille":"Corneloup","prenom":"Josiane","sexe":"F","date_naissance":"1959-09-30","lieu_naissance":"Creusot (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/josianecorneloup.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/J_Corneloup"}],"emails":[{"email":"Josiane.Corneloup@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Emmanuel Rey"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Lenglain"},{"collaborateur":"Mme Cl\u00e9mentine Verron"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois de Bastard"},{"collaborateur":"Mme Edwige Labruy\u00e8re"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Pharmacien","place_en_hemicycle":"87","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722390","id_an":"722390","slug":"josiane-corneloup","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/josiane-corneloup","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/josiane-corneloup\/json","nb_mandats":0,"twitter":"J_Corneloup"}},{"depute":{"id":456,"nom":"Michel Herbillon","nom_de_famille":"Herbillon","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1951-03-06","lieu_naissance":"Saint-Mand\u00e9 (Val-de-Marne)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/michel.herbillon.94\/"},{"site":"http:\/\/michelherbillon.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Michelherbillon"}],"emails":[{"email":"Michel.Herbillon@assemblee-nationale.fr"},{"email":"michel.herbillon@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de Ville, 118 Avenue du G\u00e9n\u00e9ral de Gaulle, 94700 Maisons-Alfort T\u00e9l\u00e9phone : 01 43 96 77 50"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Delphine Raimond"},{"collaborateur":"M. Romain Maria"},{"collaborateur":"M. Edgar Mathet-Raffaelli"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur","place_en_hemicycle":"88","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1630","id_an":"1630","slug":"michel-herbillon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-herbillon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-herbillon\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Michelherbillon"}},{"depute":{"id":457,"nom":"Denis Mass\u00e9glia","nom_de_famille":"Mass\u00e9glia","prenom":"Denis","sexe":"H","date_naissance":"1981-04-11","lieu_naissance":"Nice (Alpes-Maritimes)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/denismasseglia.fr"},{"site":"http:\/\/twitch.tv\/masseglia"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/denis_Masseglia"}],"emails":[{"email":"Denis.Masseglia@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.74.42"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Agathe Kwantes"},{"collaborateur":"M. Marwane Mennane"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9cile Fleurance"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Ing\u00e9nieur Arts et m\u00e9tiers","place_en_hemicycle":"365","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720146","id_an":"720146","slug":"denis-masseglia","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/denis-masseglia","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/denis-masseglia\/json","nb_mandats":0,"twitter":"denis_Masseglia"}},{"depute":{"id":458,"nom":"Bruno Fuchs","nom_de_famille":"Fuchs","prenom":"Bruno","sexe":"H","date_naissance":"1959-04-07","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/BrunoFuchsHautRhin2017\/"},{"site":"http:\/\/bruno-fuchs.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/bruno_fuchs"}],"emails":[{"email":"Bruno.Fuchs@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 162 Bis Avenue de Colmar 68100 Mulhouse T\u00e9l\u00e9phone : 09 61 65 59 51"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Isabelle Laferrerie"},{"collaborateur":"M. Beno\u00eet Onambele Atangana"},{"collaborateur":"M. Pierre-Emmanuel Kentouri-Bonod"},{"collaborateur":"M. Marc-William Millereau"},{"collaborateur":"Mme Marieke Liebaert"},{"collaborateur":"M. Quentin Allard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"276","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722284","id_an":"722284","slug":"bruno-fuchs","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-fuchs","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bruno-fuchs\/json","nb_mandats":0,"twitter":"bruno_fuchs"}},{"depute":{"id":459,"nom":"Hendrik Davi","nom_de_famille":"Davi","prenom":"Hendrik","sexe":"H","date_naissance":"1977-12-21","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/hdavi13\/"},{"site":"http:\/\/www.hendrikdavi.fr"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/hendrikdavi"},{"site":"http:\/\/dialectical-ecologist.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/hendrik_davi"}],"emails":[{"email":"hendrik.davi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"88 Rue Sainte-C\u00e9cile (angle rue du Berceau) 13005 Marseille"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Lisandru Laban"},{"collaborateur":"Mme Pauline Tournier"},{"collaborateur":"Mme Ma\u00e9va Santamaria"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Bockoltz"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"648","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793452","id_an":"793452","slug":"hendrik-davi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hendrik-davi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/hendrik-davi\/json","nb_mandats":0,"twitter":"hendrik_davi"}},{"depute":{"id":460,"nom":"Marie Lebec","nom_de_famille":"Lebec","prenom":"Marie","sexe":"F","date_naissance":"1990-12-17","lieu_naissance":"Vernon (Eure)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/marielebec2017\/"},{"site":"https:\/\/linkr.bio\/marielebec"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/marielebec78"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/marielebec2022"}],"emails":[{"email":"Marie.Lebec@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.95.05"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nathalie Moulin"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00e9my Herrouin"},{"collaborateur":"M. Th\u00e9o Sardin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Consultante en affaires publiques","place_en_hemicycle":"426","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721852","id_an":"721852","slug":"marie-lebec","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-lebec","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/marie-lebec\/json","nb_mandats":0,"twitter":"marielebec78"}},{"depute":{"id":461,"nom":"St\u00e9phane Vojetta","nom_de_famille":"Vojetta","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1974-07-19","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/stephanevojettaofficiel\/"},{"site":"http:\/\/stephane-vojetta.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/StephaneVojetta"}],"emails":[{"email":"stephane.vojetta@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Camille d'Ollone"},{"collaborateur":"M. Gautier Lagarde"},{"collaborateur":"Mme B\u00e9r\u00e9nice Mottelay"},{"collaborateur":"M. Yann Saillard"},{"collaborateur":"Mme Marie Camacho"},{"collaborateur":"Mme Emilie Chartier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"06\/10\/2021 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Entrepreneur","place_en_hemicycle":"314","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721170","id_an":"721170","slug":"stephane-vojetta","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-vojetta","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-vojetta\/json","nb_mandats":0,"twitter":"StephaneVojetta"}},{"depute":{"id":462,"nom":"Serge Muller","nom_de_famille":"Muller","prenom":"Serge","sexe":"H","date_naissance":"1976-02-26","lieu_naissance":"Toulon (Var)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/muller49_muller"}],"emails":[{"email":"serge.muller@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Clara Bourassin"},{"collaborateur":"Mme Florence Joubert"},{"collaborateur":"M. Christian G\u00e9rard"},{"collaborateur":"M. Edouard Bourgeault"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession interm\u00e9diaire de la sant\u00e9 et du travail social","place_en_hemicycle":"58","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793696","id_an":"793696","slug":"serge-muller","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/serge-muller","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/serge-muller\/json","nb_mandats":0,"twitter":"muller49_muller"}},{"depute":{"id":463,"nom":"Jean-Charles Larsonneur","nom_de_famille":"Larsonneur","prenom":"Jean-Charles","sexe":"H","date_naissance":"1984-01-24","lieu_naissance":"Brest (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Alliance centriste","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeancharleslarsonneur.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeancharleslarsonneur\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JCLarsonneur"}],"emails":[{"email":"Jean-Charles.Larsonneur@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"3 Place de la libert\u00e9 29200 Brest T\u00e9l\u00e9phone : 02.29.63.86.68"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Yoann Longuestre"},{"collaborateur":"M. Thibault Lamidel"},{"collaborateur":"Mme Perrine Lorut"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Diplomate","place_en_hemicycle":"313","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719396","id_an":"719396","slug":"jean-charles-larsonneur","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-charles-larsonneur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-charles-larsonneur\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JCLarsonneur"}},{"depute":{"id":464,"nom":"Genevi\u00e8ve Darrieussecq","nom_de_famille":"Darrieussecq","prenom":"Genevi\u00e8ve","sexe":"F","date_naissance":"1956-03-04","lieu_naissance":"Dax (Landes)","num_deptmt":"40","nom_circo":"Landes","num_circo":1,"mandat_debut":"2023-08-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/genevieve.darrieussecq\/"},{"site":"http:\/\/www.darrieussecq.net"},{"site":"https:\/\/handicap.gouv.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/gdarrieussecq"},{"site":"https:\/\/solidarites-sante.gouv.fr"},{"site":"http:\/\/www.genevievedarrieussecq.fr"}],"emails":[{"email":"genevieve.darrieussecq@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"8 Rue Porte d'Aire 1er \u00e9tage 40000 Mont de marsan T\u00e9l\u00e9phone : 05.58.45.28.19"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie-Pierre Gazo"},{"collaborateur":"M. Fabien Lain\u00e9"},{"collaborateur":"Mme Juliette Fricot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/08\/2023 \/  \/ "},{"mandat":"22\/06\/2022 \/ 04\/08\/2022 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/07\/2017 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"21\/06\/2022 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"257","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719914","id_an":"719914","slug":"genevieve-darrieussecq","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/genevieve-darrieussecq","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/genevieve-darrieussecq\/json","nb_mandats":0,"twitter":"gdarrieussecq"}},{"depute":{"id":465,"nom":"Didier Paris","nom_de_famille":"Paris","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1954-02-14","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.didier-paris.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/didierparis2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/_DidierParis"}],"emails":[{"email":"Didier.Paris@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence.dparis@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"32 Rue de Lorraine 21200 BEAUNE"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Paupert"},{"collaborateur":"Mme Marie Verdier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"298","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719202","id_an":"719202","slug":"didier-paris","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-paris","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-paris\/json","nb_mandats":0,"twitter":"_DidierParis"}},{"depute":{"id":466,"nom":"Liliana Tanguy","nom_de_famille":"Tanguy","prenom":"Liliana","sexe":"F","date_naissance":"1967-03-12","lieu_naissance":"Pancevo (Serbie)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.lilianetanguy.en-marche.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/lilianatanguy"}],"emails":[{"email":"Liliana.Tanguy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 12 Rue du Prat R\u00e9sidence Pierre Pichavant 29120 Pont l'Abb\u00e9 T\u00e9l\u00e9phone : 02 29 20 20 95"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 74 15"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Charlotte Nicollet"},{"collaborateur":"Mme Martine Olivier"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois-Xavier Le Rhun"},{"collaborateur":"Mme Gu\u00e9na\u00eblle Lauden"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur du secteur public","place_en_hemicycle":"385","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719550","id_an":"719550","slug":"liliana-tanguy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/liliana-tanguy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/liliana-tanguy\/json","nb_mandats":0,"twitter":"lilianatanguy"}},{"depute":{"id":467,"nom":"Olivier Marleix","nom_de_famille":"Marleix","prenom":"Olivier","sexe":"H","date_naissance":"1971-02-06","lieu_naissance":"Boulogne-Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/olivier-marleix.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/oliviermarleix"}],"emails":[{"email":"Olivier.Marleix@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"7 Rue Saint-Martin 28100 Dreux T\u00e9l\u00e9phone : 02 37 82 00 00"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Afide Dim"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Calmels"},{"collaborateur":"M. Mounir Chakkar"},{"collaborateur":"Mme Lara Lefran\u00e7ois"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"98","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA606098","id_an":"606098","slug":"olivier-marleix","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-marleix","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olivier-marleix\/json","nb_mandats":0,"twitter":"oliviermarleix"}},{"depute":{"id":468,"nom":"Didier Le Gac","nom_de_famille":"Le Gac","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1965-07-19","lieu_naissance":"Castres (Tarn)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/didierlegac2017\/"},{"site":"http:\/\/didierlegac.bzh"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/didierlegac"}],"emails":[{"email":"Didier.LeGac@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.74.07"},{"adresse":"Permanence parlementaire 11 Rue de Kerzouar BP 30089 29290 Saint-Renan T\u00e9l\u00e9phone : 02 98 33 02 20"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Yann Rabuteau"},{"collaborateur":"Mme Julie Binois"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me H\u00e9bert"},{"collaborateur":"Mme Nolwenn Rault-Barbier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"312","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719404","id_an":"719404","slug":"didier-le-gac","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-le-gac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-le-gac\/json","nb_mandats":0,"twitter":"didierlegac"}},{"depute":{"id":469,"nom":"J\u00e9r\u00f4me Nury","nom_de_famille":"Nury","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1972-08-25","lieu_naissance":"Valence (Dr\u00f4me)","num_deptmt":"61","nom_circo":"Orne","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jerome.nury1\/"},{"site":"http:\/\/www.jeromenury.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jeromenury"}],"emails":[{"email":"Jerome.Nury@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Mairie de Tinchebray 5 Boulevard du Midi 61800 Tinchebray Bocage T\u00e9l\u00e9phone : 02.33.37.29.77"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Maxime Guilmin"},{"collaborateur":"Mme Emilie Thomas"},{"collaborateur":"Mme Armelline Salliot"},{"collaborateur":"M. Pierre Ceugniet"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Pirillo"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"215","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720644","id_an":"720644","slug":"jerome-nury","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-nury","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-nury\/json","nb_mandats":0,"twitter":"jeromenury"}},{"depute":{"id":471,"nom":"Julien Rancoule","nom_de_famille":"Rancoule","prenom":"Julien","sexe":"H","date_naissance":"1993-07-31","lieu_naissance":"Carcassonne (Aude)","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.deputes-rn.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/J_Rancoule"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/JRancouleRN"}],"emails":[{"email":"julien.rancoule@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Pauline Vilchez"},{"collaborateur":"M. Julien Limongi"},{"collaborateur":"M. Maxime Bot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"56","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793254","id_an":"793254","slug":"julien-rancoule","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-rancoule","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-rancoule\/json","nb_mandats":0,"twitter":"J_Rancoule"}},{"depute":{"id":472,"nom":"S\u00e9bastien Rome","nom_de_famille":"Rome","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1978-10-12","lieu_naissance":"N\u00eemes (Gard)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/DeputeRome3404\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SebRome"},{"site":"http:\/\/blogs.mediapart.fr\/blog\/Sebastien%20Rome"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/S\u00e9bastien Rome D\u00e9put\u00e9 de l"}],"emails":[{"email":"sebastien.rome@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 16 Boulevard de la Libert\u00e9 34700 Lod\u00e8ve"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Antoine Descleves"},{"collaborateur":"M. Laurent Castanier"},{"collaborateur":"M. Rhany Slimane Tich Tich"},{"collaborateur":"Mme Julie Cutillas"},{"collaborateur":"M. Ma\u00ebl Reininger"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des \u00e9coles, instituteur et assimil\u00e9","place_en_hemicycle":"625","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793884","id_an":"793884","slug":"sebastien-rome","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-rome","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-rome\/json","nb_mandats":0,"twitter":"SebRome"}},{"depute":{"id":473,"nom":"Bryan Masson","nom_de_famille":"Masson","prenom":"Bryan","sexe":"H","date_naissance":"1996-12-21","lieu_naissance":"Cagnes sur mer (France)","num_deptmt":"06","nom_circo":"Alpes-Maritimes","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/linktr.ee\/bryanmasson"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MassonBryan"}],"emails":[{"email":"bryan.masson@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Nathan Hayot"},{"collaborateur":"M. Simon Renault"},{"collaborateur":"M. Cyril Tribuiani-De Agostini"},{"collaborateur":"M. Rafael Quessada"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession interm\u00e9diaire administrative de la fonction publique","place_en_hemicycle":"64","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793330","id_an":"793330","slug":"bryan-masson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bryan-masson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/bryan-masson\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MassonBryan"}},{"depute":{"id":474,"nom":"Michel Castellani","nom_de_famille":"Castellani","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1945-09-28","lieu_naissance":"Bastia (Corse)","num_deptmt":"2B","nom_circo":"Haute-Corse","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Castellani_"}],"emails":[{"email":"Michel.Castellani@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Louis Colombani"},{"collaborateur":"M. Nathan Sergent"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"231","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719138","id_an":"719138","slug":"michel-castellani","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-castellani","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-castellani\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Castellani_"}},{"depute":{"id":476,"nom":"Laetitia Saint-Paul","nom_de_famille":"Saint-Paul","prenom":"Laetitia","sexe":"F","date_naissance":"1981-01-21","lieu_naissance":"Chartres (Eure-et-Loir)","num_deptmt":"49","nom_circo":"Maine-et-Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/laetitiasaintpaulrem\/"},{"site":"http:\/\/www.laetitia-saint-paul.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/l_saintpaul"}],"emails":[{"email":"Laetitia.Saint-Paul@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Philippe Algoet"},{"collaborateur":"Mme Elisabeth Tremblay"},{"collaborateur":"M. Michel Chatelais"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Cohidon-Ramage"},{"collaborateur":"M. Pierre-Yves Douet"},{"collaborateur":"M. Fr\u00e9d\u00e9ric Petry"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Officier de l'arm\u00e9e de Terre","place_en_hemicycle":"265","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720138","id_an":"720138","slug":"laetitia-saint-paul","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laetitia-saint-paul","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laetitia-saint-paul\/json","nb_mandats":0,"twitter":"l_saintpaul"}},{"depute":{"id":477,"nom":"Astrid Panosyan-Bouvet","nom_de_famille":"Panosyan-Bouvet","prenom":"Astrid","sexe":"F","date_naissance":"1971-08-13","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AstridPanosyan"},{"site":"https:\/\/astrid-panosyan-bouvet.avecvous.fr"}],"emails":[{"email":"astrid.panosyan-bouvet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Gr\u00e9goire Jayot"},{"collaborateur":"Mme Alexandra Rivalain"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"431","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795050","id_an":"795050","slug":"astrid-panosyan-bouvet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/astrid-panosyan-bouvet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/astrid-panosyan-bouvet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AstridPanosyan"}},{"depute":{"id":478,"nom":"Dominique Potier","nom_de_famille":"Potier","prenom":"Dominique","sexe":"H","date_naissance":"1964-03-17","lieu_naissance":"Toul (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/potierdominique\/"},{"site":"http:\/\/www.dominiquepotier.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/potierdominique"}],"emails":[{"email":"Dominique.Potier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 27 Avenue du Mar\u00e9chal Foch 54200 Toul"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Suzanne Evain"},{"collaborateur":"M. Nicolas Maineray"},{"collaborateur":"M. Hugo Gaspar"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"434","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607553","id_an":"607553","slug":"dominique-potier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-potier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/dominique-potier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"potierdominique"}},{"depute":{"id":479,"nom":"Caroline Parmentier","nom_de_famille":"Parmentier","prenom":"Caroline","sexe":"F","date_naissance":"1965-12-16","lieu_naissance":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Parmentier_RN"}],"emails":[{"email":"caroline.parmentier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Corentin Fagot"},{"collaborateur":"M. Rapha\u00ebl Eraldi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Attach\u00e9e de Presse","place_en_hemicycle":"44","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794670","id_an":"794670","slug":"caroline-parmentier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-parmentier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-parmentier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Parmentier_RN"}},{"depute":{"id":481,"nom":"Jean-Luc Bourgeaux","nom_de_famille":"Bourgeaux","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1963-04-10","lieu_naissance":"Param\u00e9 Saint-Malo (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"35","nom_circo":"Ille-et-Vilaine","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[],"emails":[{"email":"jean-luc.bourgeaux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 73 Rue Ville P\u00e9pin 35400 Saint-Malo"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Mich\u00e8le Parion"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Botcazou"},{"collaborateur":"Mme Tania Carre"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"01\/08\/2020 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Agriculteur","place_en_hemicycle":"145","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA342240","id_an":"342240","slug":"jean-luc-bourgeaux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-bourgeaux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-bourgeaux\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":482,"nom":"J\u00e9r\u00f4me Buisson","nom_de_famille":"Buisson","prenom":"J\u00e9r\u00f4me","sexe":"H","date_naissance":"1973-01-15","lieu_naissance":"Roanne (Loire)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/jerome_buisson"},{"site":"https:\/\/m.facebook.com\/jerome.buisson.7315"}],"emails":[{"email":"jerome.buisson@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Christophe Ma\u00eetre"},{"collaborateur":"M. Ludovic Wilhelm"},{"collaborateur":"Mme Marion Boutoille"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur d'italien","place_en_hemicycle":"13","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793134","id_an":"793134","slug":"jerome-buisson","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-buisson","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jerome-buisson\/json","nb_mandats":0,"twitter":"jerome_buisson"}},{"depute":{"id":483,"nom":"L\u00e9o Walter","nom_de_famille":"Walter","prenom":"L\u00e9o","sexe":"H","date_naissance":"1972-04-14","lieu_naissance":"Amiens (Somme)","num_deptmt":"04","nom_circo":"Alpes-de-Haute-Provence","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/leowalter04.fr"},{"site":"https:\/\/unionpopulaire04.fr"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/leowalter04"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LeoWalter04"}],"emails":[{"email":"leo.walter@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire Place Martin Bret 04300 Forcalquier T\u00e9l\u00e9phone : 04 86 90 22 56"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Alice Allamel"},{"collaborateur":"M. Romain Babiacz"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Uriot"},{"collaborateur":"Mme Sirine Bechouel"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Directeur d'\u00e9cole","place_en_hemicycle":"609","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793110","id_an":"793110","slug":"leo-walter","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/leo-walter","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/leo-walter\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LeoWalter04"}},{"depute":{"id":484,"nom":"Vincent Descoeur","nom_de_famille":"Descoeur","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1962-12-13","lieu_naissance":"Aurillac (Cantal)","num_deptmt":"15","nom_circo":"Cantal","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.descoeur.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VincentDescoeur"}],"emails":[{"email":"Vincent.Descoeur@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 24 Rue Paul Doumer 15000 Aurillac T\u00e9l\u00e9phone : 04 71 47 41 87"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Pascal Piganiol"},{"collaborateur":"Mme Savine B\u00e9nard-Bienvenu"},{"collaborateur":"Mme Sylvie Lachaize"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur agr\u00e9g\u00e9 de biologie","place_en_hemicycle":"83","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA330909","id_an":"330909","slug":"vincent-descoeur","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-descoeur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-descoeur\/json","nb_mandats":0,"twitter":"VincentDescoeur"}},{"depute":{"id":485,"nom":"Christine Arrighi","nom_de_famille":"Arrighi","prenom":"Christine","sexe":"F","date_naissance":"1959-09-19","lieu_naissance":"lannemezan (Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.christine-arrighi.fr"},{"site":"https:\/\/arrighi2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChArrighi"}],"emails":[{"email":"christine.arrighi@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Ethel Gandia"},{"collaborateur":"M. Dacruz Baloa"},{"collaborateur":"M. Antoine Maurice"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien cadre","place_en_hemicycle":"518","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793780","id_an":"793780","slug":"christine-arrighi","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-arrighi","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-arrighi\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ChArrighi"}},{"depute":{"id":486,"nom":"\u00c9ric Woerth","nom_de_famille":"Woerth","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1956-01-29","lieu_naissance":"Creil (Oise)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ewoerth\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ericwoerth"}],"emails":[{"email":"eric.woerth@orange.fr"},{"email":"Eric.Woerth@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire, 12 Rue de Villevert 2\u00e8me \u00e9tage 60300 Senlis T\u00e9l\u00e9phone : 03 44 55 13 13"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Herz"},{"collaborateur":"Mme Isabelle Guillot"},{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 Longuet"},{"collaborateur":"Mme Mano\u00eblle Martin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/07\/2007 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 30\/04\/2004 \/ nomination comme membre du gouvernement"},{"mandat":"14\/12\/2010 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/09\/2005 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Associ\u00e9 dans un cabinet d'audit international","place_en_hemicycle":"250","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2960","id_an":"2960","slug":"eric-woerth","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-woerth","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-woerth\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ericwoerth"}},{"depute":{"id":488,"nom":"Charles Sitzenstuhl","nom_de_famille":"Sitzenstuhl","prenom":"Charles","sexe":"H","date_naissance":"1988-12-03","lieu_naissance":"S\u00e9lestat (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CSitzenstuhl"}],"emails":[{"email":"charles.sitzenstuhl@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"3 Boulevard du Mar\u00e9chal Foch 67600 S\u00e9lestat T\u00e9l\u00e9phone : 03 88 92 98 26"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nad\u00e8ge Heiligenstein"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"282","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794802","id_an":"794802","slug":"charles-sitzenstuhl","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-sitzenstuhl","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charles-sitzenstuhl\/json","nb_mandats":0,"twitter":"CSitzenstuhl"}},{"depute":{"id":489,"nom":"Jean-Louis Bricout","nom_de_famille":"Bricout","prenom":"Jean-Louis","sexe":"H","date_naissance":"1957-12-27","lieu_naissance":"Busigny (Nord)","num_deptmt":"02","nom_circo":"Aisne","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.jeanlouisbricout.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/jlbricout"}],"emails":[{"email":"bricoutjl@orange.fr"},{"email":"Jean-Louis.Bricout@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 9 Rue de la R\u00e9publique 02140 Vervins T\u00e9l\u00e9phone : 03 23 58 52 45"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 PARIS 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jean-Jacques Thomas"},{"collaborateur":"Mme Sandrine Le-Vourch"},{"collaborateur":"M. Arnaud Battefort"},{"collaborateur":"M. Johann Wery"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"317","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605069","id_an":"605069","slug":"jean-louis-bricout","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-bricout","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-louis-bricout\/json","nb_mandats":0,"twitter":"jlbricout"}},{"depute":{"id":490,"nom":"Roger Vicot","nom_de_famille":"Vicot","prenom":"Roger","sexe":"H","date_naissance":"1963-06-01","lieu_naissance":"Denain (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":11,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/rvicot"}],"emails":[{"email":"rvicot.depute5911@gmail.com"},{"email":"roger.vicot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Pringuez"},{"collaborateur":"M. Thibault Delamare"},{"collaborateur":"Mme Fatima Descamps"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Intervenant en communication","place_en_hemicycle":"553","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794494","id_an":"794494","slug":"roger-vicot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/roger-vicot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/roger-vicot\/json","nb_mandats":0,"twitter":"rvicot"}},{"depute":{"id":492,"nom":"Arthur Delaporte","nom_de_famille":"Delaporte","prenom":"Arthur","sexe":"H","date_naissance":"1991-10-07","lieu_naissance":"Caen (Calvados)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"http:\/\/delaporte-dumont-2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/arthurdelaporte"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/arthurdelaportedepute"}],"emails":[{"email":"arthur.delaporte@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Rue Paul Toutain 14000 Caen T\u00e9l\u00e9phone : 02 31 78 15 10"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Romain Palazzini"},{"collaborateur":"M. L\u00e9opold Benattar"},{"collaborateur":"Mme Clara Vern\u00e8de"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur, profession scientifique","place_en_hemicycle":"531","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793394","id_an":"793394","slug":"arthur-delaporte","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/arthur-delaporte","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/arthur-delaporte\/json","nb_mandats":0,"twitter":"arthurdelaporte"}},{"depute":{"id":493,"nom":"Natalia Pouzyreff","nom_de_famille":"Pouzyreff","prenom":"Natalia","sexe":"F","date_naissance":"1961-02-18","lieu_naissance":"Limoges (Haute-Vienne)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.nataliapouzyreff.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/npouzyreff78"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/natalia.pouzyreff"}],"emails":[{"email":"Natalia.Pouzyreff@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"30 bis Rue du vieil abreuvoir 78100 Saint Germain en Laye T\u00e9l\u00e9phone : 0139108977"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.69.81"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nina Boccia"},{"collaborateur":"M. Benjamin Garo"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane de Miroschedji"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieure","place_en_hemicycle":"414","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721916","id_an":"721916","slug":"natalia-pouzyreff","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/natalia-pouzyreff","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/natalia-pouzyreff\/json","nb_mandats":0,"twitter":"npouzyreff78"}},{"depute":{"id":494,"nom":"Roger Chudeau","nom_de_famille":"Chudeau","prenom":"Roger","sexe":"H","date_naissance":"1949-09-28","lieu_naissance":"Berlin (Allemagne)","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/RogerChudeau4102\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChudeauR"}],"emails":[{"email":"roger.chudeau@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Romain Donadini"},{"collaborateur":"M. Etienne Gaume"},{"collaborateur":"M. Eric Perdriau"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9cile Gonzalez"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Inspecteur g\u00e9n\u00e9ral de l'\u00e9ducation nationale honoraire","place_en_hemicycle":"7","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794198","id_an":"794198","slug":"roger-chudeau","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/roger-chudeau","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/roger-chudeau\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ChudeauR"}},{"depute":{"id":495,"nom":"Christine Pires Beaune","nom_de_famille":"Pires Beaune","prenom":"Christine","sexe":"F","date_naissance":"1964-10-06","lieu_naissance":"Saint Georges de Mons (Puy-de-D\u00f4me)","num_deptmt":"63","nom_circo":"Puy-de-D\u00f4me","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/CPiresBeaune2017\/"},{"site":"http:\/\/www.christinepiresbeaune.fr"},{"site":"http:\/\/www.cpb2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/cpiresbeaune"}],"emails":[{"email":"Christine.PiresBeaune@assemblee-nationale.fr"},{"email":"permanence@christinepiresbeaune.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 8 Ter Avenue de Virlogeux 63200 Riom T\u00e9l\u00e9phone : 04 73 63 55 61"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 71 67"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me Petit"},{"collaborateur":"Mme Martine Planteblat"},{"collaborateur":"Mme Charlotte Watine"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"530","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA608172","id_an":"608172","slug":"christine-pires-beaune","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-pires-beaune","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-pires-beaune\/json","nb_mandats":0,"twitter":"cpiresbeaune"}},{"depute":{"id":496,"nom":"Christophe Bex","nom_de_famille":"Bex","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1961-11-14","lieu_naissance":"Neufchateau (Vosges)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/avecchristophebex\/"},{"site":"https:\/\/t.me\/actus_BEX"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChristopheBex"}],"emails":[{"email":"christophe.bex@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 3 Avenue des Pyr\u00e9n\u00e9es 31600 Muret"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Fanny Fossier"},{"collaborateur":"M. Loic Muria"},{"collaborateur":"Mme Ihsane Darkrim"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"557","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793772","id_an":"793772","slug":"christophe-bex","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-bex","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-bex\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ChristopheBex"}},{"depute":{"id":497,"nom":"Murielle Lepvraud","nom_de_famille":"Lepvraud","prenom":"Murielle","sexe":"F","date_naissance":"1974-07-15","lieu_naissance":"Loudeac (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/linktr.ee\/mlepvraud"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MLepvraud"}],"emails":[{"email":"murielle.lepvraud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 2 Rue du Pot d'Argent 22200 Guingamp"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Sylvain Quero"},{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Lecointre"},{"collaborateur":"M. Rapha\u00ebl Fischer"},{"collaborateur":"Mme Marie Saintilan"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 administratif d'entreprise","place_en_hemicycle":"650","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793532","id_an":"793532","slug":"murielle-lepvraud","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/murielle-lepvraud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/murielle-lepvraud\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MLepvraud"}},{"depute":{"id":498,"nom":"\u00c9lodie Jacquier-Laforge","nom_de_famille":"Jacquier-Laforge","prenom":"\u00c9lodie","sexe":"F","date_naissance":"1978-04-15","lieu_naissance":"Grenoble (Is\u00e8re)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.elodiejacquierlaforge.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/elodiejala"}],"emails":[{"email":"Elodie.Jacquier-Laforge@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.51.84"},{"adresse":"13 Rue Porte de la Buisse 38500 Voiron T\u00e9l\u00e9phone : 0476675660"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00e9mie Lopez"},{"collaborateur":"Mme Laura Link"},{"collaborateur":"M. Julien Petrequin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"178","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719874","id_an":"719874","slug":"elodie-jacquier-laforge","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elodie-jacquier-laforge","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/elodie-jacquier-laforge\/json","nb_mandats":0,"twitter":"elodiejala"}},{"depute":{"id":499,"nom":"Michel Guiniot","nom_de_famille":"Guiniot","prenom":"Michel","sexe":"H","date_naissance":"1954-11-29","lieu_naissance":"Chauny (France)","num_deptmt":"60","nom_circo":"Oise","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/guiniotofficiel\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelGuiniot"}],"emails":[{"email":"michel.guiniot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Yannick Lozac'h"},{"collaborateur":"Mme Annick S\u00e9zille"},{"collaborateur":"M. Brieuc Jalon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien cadre","place_en_hemicycle":"60","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794734","id_an":"794734","slug":"michel-guiniot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-guiniot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michel-guiniot\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MichelGuiniot"}},{"depute":{"id":500,"nom":"Jo\u00eblle M\u00e9lin","nom_de_famille":"M\u00e9lin","prenom":"Jo\u00eblle","sexe":"F","date_naissance":"1950-03-26","lieu_naissance":"Versailles (Yvelines)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"http:\/\/joellemelin.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JoelleMelinRN"}],"emails":[{"email":"joelle.melin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"35 Avenue de Lascours Parc d'activit\u00e9s de Napollon 13400 Aubagne"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Olivier Fisher"},{"collaborateur":"Mme No\u00eblle Margaria"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"M\u00e9decin expert judiciaire","place_en_hemicycle":"17","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793354","id_an":"793354","slug":"joelle-melin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/joelle-melin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/joelle-melin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JoelleMelinRN"}},{"depute":{"id":501,"nom":"Katiana Levavasseur","nom_de_famille":"Levavasseur","prenom":"Katiana","sexe":"F","date_naissance":"1970-12-09","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"27","nom_circo":"Eure","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/katianalevavasseur\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LevavasseurK"}],"emails":[{"email":"katiana.levavasseur@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Annabelle Le Dol\u00e9dec"},{"collaborateur":"Mme Sandra Durosau"},{"collaborateur":"Mme Pryscillia Brach"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ouvrier de type industriel","place_en_hemicycle":"71","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793608","id_an":"793608","slug":"katiana-levavasseur","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/katiana-levavasseur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/katiana-levavasseur\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LevavasseurK"}},{"depute":{"id":502,"nom":"Didier Lemaire","nom_de_famille":"Lemaire","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1975-07-23","lieu_naissance":"Altkirch (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Didier.Lemaire\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/didier_lemaire_"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Didier Lemaire"}],"emails":[{"email":"didier.lemaire@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 18 Rue des \u00e9coles 68130 Altkirch T\u00e9l\u00e9phone : 03 69 84 01 61"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 31 33"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Camille Blenner"},{"collaborateur":"Mme Sandrine Jenn"},{"collaborateur":"Mme In\u00e8s Mensah"},{"collaborateur":"Mme Coline Rougeaux"},{"collaborateur":"M. Lionel Criseo"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Employ\u00e9 civil et agent de service de la fonction publique","place_en_hemicycle":"209","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794838","id_an":"794838","slug":"didier-lemaire","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-lemaire","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-lemaire\/json","nb_mandats":0,"twitter":"didier_lemaire_"}},{"depute":{"id":504,"nom":"Isabelle Valentin","nom_de_famille":"Valentin","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1962-01-20","lieu_naissance":"Puy en Velay (Haute-Loire)","num_deptmt":"43","nom_circo":"Haute-Loire","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Isabelle Valentin - D\u00e9put\u00e9e\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/isavalentin43"}],"emails":[{"email":"Isabelle.Valentin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Rue Mar\u00e9chal Fayolle 43000 Le Puy en Velay T\u00e9l\u00e9phone : 0471590264"},{"adresse":"Rue des Alli\u00e9s 43200 Yssingeaux T\u00e9l\u00e9phone : 04 71 59 02 64"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Myriam Vocanson"},{"collaborateur":"Mme Patricia Goudard"},{"collaborateur":"Mme Clo\u00e9 Hospital"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Bourgin"},{"collaborateur":"Mme Cl\u00e9mentine Verron"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Salari\u00e9e agricole","place_en_hemicycle":"91","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643134","id_an":"643134","slug":"isabelle-valentin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-valentin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-valentin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"isavalentin43"}},{"depute":{"id":505,"nom":"Guillaume Kasbarian","nom_de_famille":"Kasbarian","prenom":"Guillaume","sexe":"H","date_naissance":"1987-02-28","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/guillaumekasbarian.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/guillaumekasba\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/guillaumekasba"}],"emails":[{"email":"Guillaume.Kasbarian@assemblee-nationale.fr"},{"email":"guillaume.kasbarian@en-marche.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 5 Boulevard Maurice Viollette 28000 Chartres"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Lucile Andriamanana"},{"collaborateur":"M. Fabien Standaert"},{"collaborateur":"Mme Sandrine Ballester"},{"collaborateur":"M. GAEL Garreau"},{"collaborateur":"M. Thibaut Colombier"},{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 Boireau"},{"collaborateur":"M. Alexandre Bonis"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"343","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719372","id_an":"719372","slug":"guillaume-kasbarian","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-kasbarian","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/guillaume-kasbarian\/json","nb_mandats":0,"twitter":"guillaumekasba"}},{"depute":{"id":506,"nom":"Louis Margueritte","nom_de_famille":"Margueritte","prenom":"Louis","sexe":"H","date_naissance":"1984-09-10","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"71","nom_circo":"Sa\u00f4ne-et-Loire","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/louismargueritte.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/louis.margueritte\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/l_margueritte"}],"emails":[{"email":"louis.margueritte@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sa\u00e2diya El Hayani"},{"collaborateur":"Mme Marine Mangione"},{"collaborateur":"M. Rom\u00e9o Lomazzi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"445","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794974","id_an":"794974","slug":"louis-margueritte","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/louis-margueritte","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/louis-margueritte\/json","nb_mandats":0,"twitter":"l_margueritte"}},{"depute":{"id":507,"nom":"Paul Molac","nom_de_famille":"Molac","prenom":"Paul","sexe":"H","date_naissance":"1962-05-21","lieu_naissance":"Ploermel (Morbihan)","num_deptmt":"56","nom_circo":"Morbihan","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"http:\/\/paulmolac.bzh"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/paulmolac\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/paul_molac"}],"emails":[{"email":"Paul.Molac@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 PARIS 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 26 Place de la Mairie 56800 Plo\u00ebrmel T\u00e9l\u00e9phone : 02 97 70 61 72"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Ma\u00ebva Dano"},{"collaborateur":"M. Victor Gallou"},{"collaborateur":"M. Christophe Nayl"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur du secondaire","place_en_hemicycle":"232","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA607619","id_an":"607619","slug":"paul-molac","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-molac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/paul-molac\/json","nb_mandats":0,"twitter":"paul_molac"}},{"depute":{"id":508,"nom":"Emmanuel Tach\u00e9 de la Pagerie","nom_de_famille":"Tach\u00e9 de la Pagerie","prenom":"Emmanuel","sexe":"H","date_naissance":"1975-02-20","lieu_naissance":"Montreuil (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":16,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[],"emails":[{"email":"emmanuel.tachedelapagerie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 0140630319"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Nicolas Tellier"},{"collaborateur":"M. Jean-Eudes Le Moulec-Deschamps"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"137","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793382","id_an":"793382","slug":"emmanuel-tache-de-la-pagerie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-tache-de-la-pagerie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-tache-de-la-pagerie\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":509,"nom":"Emmanuel Lacresse","nom_de_famille":"Lacresse","prenom":"Emmanuel","sexe":"H","date_naissance":"1971-07-14","lieu_naissance":"Laxou (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Lacresse.Emmanuel\/"},{"site":"http:\/\/emmanuel-lacresse.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/E_LACRESSE"}],"emails":[{"email":"emmanuel.lacresse@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"51 rue Isabey 54000 Nancy"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Anthony Velvelovich"},{"collaborateur":"M. Fran\u00e7ois Plaine"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"347","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794450","id_an":"794450","slug":"emmanuel-lacresse","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-lacresse","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-lacresse\/json","nb_mandats":0,"twitter":"E_LACRESSE"}},{"depute":{"id":510,"nom":"S\u00e9bastien Peytavie","nom_de_famille":"Peytavie","prenom":"S\u00e9bastien","sexe":"H","date_naissance":"1982-04-17","lieu_naissance":"Sarlat (Dordogne)","num_deptmt":"24","nom_circo":"Dordogne","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"https:\/\/www.peytavie.link"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/speytavie"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/speytavie"}],"emails":[{"email":"sebastien.peytavie@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Antonin Bergier"},{"collaborateur":"M. Loan Cannard"},{"collaborateur":"M. Alexis Debuisson"},{"collaborateur":"Mme Laura Jovignot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Profession interm\u00e9diaire de la sant\u00e9 et du travail social","place_en_hemicycle":"491","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793708","id_an":"793708","slug":"sebastien-peytavie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-peytavie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sebastien-peytavie\/json","nb_mandats":0,"twitter":"speytavie"}},{"depute":{"id":511,"nom":"Beno\u00eet Bordat","nom_de_famille":"Bordat","prenom":"Beno\u00eet","sexe":"H","date_naissance":"1984-02-07","lieu_naissance":"Chen\u00f4ve (C\u00f4te-d'Or)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/benoitbordat.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/bordatbenoit"}],"emails":[{"email":"benoit.bordat@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"81 Avenue Mar\u00e9chal Lyautey 21000 Dijon T\u00e9l\u00e9phone : 0954381109"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jordane Gallois"},{"collaborateur":"Mme Pauline Van Deuren"},{"collaborateur":"Mme Jade Delozanne Ouennoughi"},{"collaborateur":"Mme Claire Gauchat"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Chevalier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller foncier agricole","place_en_hemicycle":"406","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793500","id_an":"793500","slug":"benoit-bordat","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benoit-bordat","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benoit-bordat\/json","nb_mandats":0,"twitter":"bordatbenoit"}},{"depute":{"id":512,"nom":"Soumya Bourouaha","nom_de_famille":"Bourouaha","prenom":"Soumya","sexe":"F","date_naissance":"1964-03-16","lieu_naissance":"Ghazaouet (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Soumya Bourouaha\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/S_Bourouaha"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/soumyabourouaha"}],"emails":[{"email":"soumya.bourouaha@gmail.com"},{"email":"soumya.bourouaha@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 48 72"},{"adresse":"Permanence parlementaire 38 Avenue Paul Vaillant Couturier 93240 STAINS"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Lor\u00e9dane Cl\u00e9ret"},{"collaborateur":"Mme Evre Isikli"},{"collaborateur":"Mme Katia Gomez"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeure","place_en_hemicycle":"590","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720838","id_an":"720838","slug":"soumya-bourouaha","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/soumya-bourouaha","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/soumya-bourouaha\/json","nb_mandats":0,"twitter":"S_Bourouaha"}},{"depute":{"id":513,"nom":"Alexandre Holroyd","nom_de_famille":"Holroyd","prenom":"Alexandre","sexe":"H","date_naissance":"1987-05-17","lieu_naissance":"Bale (Suisse)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/AlexandreHolroyd\/"},{"site":"http:\/\/www.alexandre-holroyd.fr"},{"site":"https:\/\/avecvous.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/alexIholroyd"}],"emails":[{"email":"Alexandre.Holroyd@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 68 16"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Soline Pelillo"},{"collaborateur":"Mme Alexia Nguyen Quoc"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"339","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721150","id_an":"721150","slug":"alexandre-holroyd","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandre-holroyd","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandre-holroyd\/json","nb_mandats":0,"twitter":"alexIholroyd"}},{"depute":{"id":514,"nom":"Isabelle Rauch","nom_de_famille":"Rauch","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1968-08-10","lieu_naissance":"Villers-Semeuse (Ardennes)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.isabelle-rauch-deputee.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/isabellerauch"}],"emails":[{"email":"Isabelle.Rauch@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.65.92"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Sacha Metzker"},{"collaborateur":"Mme Catherine Hurstel"},{"collaborateur":"Mme L\u00e9a CLAUDON"},{"collaborateur":"M. Emmanuel Bertin"},{"collaborateur":"M. Julien Bauer"},{"collaborateur":"Mme Yolande Houver"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Stosse"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Consultante","place_en_hemicycle":"181","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720552","id_an":"720552","slug":"isabelle-rauch","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-rauch","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-rauch\/json","nb_mandats":0,"twitter":"isabellerauch"}},{"depute":{"id":515,"nom":"G\u00e9rard Leseul","nom_de_famille":"Leseul","prenom":"G\u00e9rard","sexe":"H","date_naissance":"1960-08-15","lieu_naissance":"Mesnil Esnard (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/gerard.leseul.1\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LeseulG"},{"site":"https:\/\/linkr.bio\/gerard.leseul"}],"emails":[{"email":"gerard.leseul@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"6 Avenue Victor Hugo 76360 Barentin T\u00e9l\u00e9phone : 02 35 34 57 68"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Guillaume Seris"},{"collaborateur":"M. Bastien CORITON"},{"collaborateur":"M. Cyril Blondel"},{"collaborateur":"Mme Delphine Martin"},{"collaborateur":"M. Quentin Thirot"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2020 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre d'entreprise \/ enseignant universitaire","place_en_hemicycle":"540","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA774958","id_an":"774958","slug":"gerard-leseul","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-leseul","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/gerard-leseul\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LeseulG"}},{"depute":{"id":516,"nom":"Nicolas Metzdorf","nom_de_famille":"Metzdorf","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1988-05-20","lieu_naissance":"Noum\u00e9a (Nouvelle-Cal\u00e9donie)","num_deptmt":"988","nom_circo":"Nouvelle-Cal\u00e9donie","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Nicolas Metzdorf\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/NicolasMetzdorf"}],"emails":[{"email":"nicolas.metzdorf@assemblee-nationale.fr"},{"email":"nicolasmetzdorf@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Nouvelle-Cal\u00e9donie 5 Rue Soane Viane 98880 La Foa T\u00e9l\u00e9phone : +687 44 19 73"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Nicolas Yamamoto"},{"collaborateur":"M. Charles Crespel"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur et cadre technique d'entreprise","place_en_hemicycle":"360","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795176","id_an":"795176","slug":"nicolas-metzdorf","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-metzdorf","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-metzdorf\/json","nb_mandats":0,"twitter":"NicolasMetzdorf"}},{"depute":{"id":517,"nom":"Jean-Pierre Taite","nom_de_famille":"Taite","prenom":"Jean-Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1962-03-14","lieu_naissance":"Feurs (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/JPIerre_Taite"}],"emails":[{"email":"jean-pierre.taite@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sophie Paillard"},{"collaborateur":"M. Herv\u00e9 Ma\u00eetre"},{"collaborateur":"Mme Mireille Giunta"},{"collaborateur":"M. Jean-Yves Bonnefoy"},{"collaborateur":"Mme Laurence Leone"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ancien artisan, commer\u00e7ant, chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"146","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794178","id_an":"794178","slug":"jean-pierre-taite","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-taite","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-pierre-taite\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JPIerre_Taite"}},{"depute":{"id":519,"nom":"Rapha\u00ebl G\u00e9rard","nom_de_famille":"G\u00e9rard","prenom":"Rapha\u00ebl","sexe":"H","date_naissance":"1968-10-17","lieu_naissance":"Cirey sur Vezouze (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"17","nom_circo":"Charente-Maritime","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/RaphaelGerardDepute17\/"},{"site":"http:\/\/www.raphaelgerard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RaphaelGerard17"}],"emails":[{"email":"Raphael.Gerard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 43 Rue Sadi Carnot 17500 Jonzac T\u00e9l\u00e9phone : 05.46.49.77.02"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Thomas Norbert"},{"collaborateur":"Mme Evelyne Delaunay"},{"collaborateur":"M. Manar Elouafi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"398","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719108","id_an":"719108","slug":"raphael-gerard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/raphael-gerard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/raphael-gerard\/json","nb_mandats":0,"twitter":"RaphaelGerard17"}},{"depute":{"id":520,"nom":"Christine Engrand","nom_de_famille":"Engrand","prenom":"Christine","sexe":"F","date_naissance":"1955-05-07","lieu_naissance":"Boulogne sur Mer (Pas-de-Calais)","num_deptmt":"62","nom_circo":"Pas-de-Calais","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Cengrand_RN"},{"site":"https:\/\/rassemblementnational.fr"}],"emails":[{"email":"christine.engrand@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. C\u00e9dric Fasquelle"},{"collaborateur":"Mme Magalie Cozette"},{"collaborateur":"M. Christophe Cocquerelle"},{"collaborateur":"M. Quentin Louis"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"153","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794718","id_an":"794718","slug":"christine-engrand","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-engrand","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christine-engrand\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Cengrand_RN"}},{"depute":{"id":521,"nom":"Pierre Dharr\u00e9ville","nom_de_famille":"Dharr\u00e9ville","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1975-06-15","lieu_naissance":"Nanterre (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":13,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.pierredharreville.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/pdharreville"}],"emails":[{"email":"permanence.pierredharreville@gmail.com"},{"email":"Pierre.Dharreville@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"22 Boulevard Mongin 13500 Martigues T\u00e9l\u00e9phone : 04 42 02 28 51"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jean-Jacques Boujot"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Lefebvre"},{"collaborateur":"Mme Marie-France Nunez"},{"collaborateur":"Mme Anne Jouve"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"592","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718926","id_an":"718926","slug":"pierre-dharreville","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-dharreville","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-dharreville\/json","nb_mandats":0,"twitter":"pdharreville"}},{"depute":{"id":522,"nom":"Alexandre Vincendet","nom_de_famille":"Vincendet","prenom":"Alexandre","sexe":"H","date_naissance":"1983-10-06","lieu_naissance":"Amb\u00e9rieu en Bugey (France)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Alexvincendet\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlexVincendet"}],"emails":[{"email":"alexandre.vincendet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Thibault Roche"},{"collaborateur":"Mme Daphn\u00e9e Moly Cappo"},{"collaborateur":"M. J\u00e9r\u00f4me Lavrilleux"},{"collaborateur":"M. Charles Perrut"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Elu local","place_en_hemicycle":"158","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794914","id_an":"794914","slug":"alexandre-vincendet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandre-vincendet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandre-vincendet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AlexVincendet"}},{"depute":{"id":523,"nom":"Emmanuel Mandon","nom_de_famille":"Mandon","prenom":"Emmanuel","sexe":"H","date_naissance":"1965-06-22","lieu_naissance":"Neuilly Sur Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/EmmanuelMandon"}],"emails":[{"email":"emmanuel.mandon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Edith Sellier-Pascal"},{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Chaumanet"},{"collaborateur":"M. Roland Comte"},{"collaborateur":"Mme Agn\u00e8s Pardon"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Conseiller d'insertion professionnelle","place_en_hemicycle":"297","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794114","id_an":"794114","slug":"emmanuel-mandon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-mandon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/emmanuel-mandon\/json","nb_mandats":0,"twitter":"EmmanuelMandon"}},{"depute":{"id":524,"nom":"Sandrine Josso","nom_de_famille":"Josso","prenom":"Sandrine","sexe":"F","date_naissance":"1975-09-19","lieu_naissance":"Gu\u00e9rande (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Sandrinejosso2017\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/sandrinejossoan"}],"emails":[{"email":"sandrinejossocommunications@gmail.com"},{"email":"Sandrine.Josso@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Micha\u00ebl Jean-Baptiste"},{"collaborateur":"M. Alexis Chevalier"},{"collaborateur":"M. Samy Hafiz"},{"collaborateur":"Mme Margaux Kalmanovitch"},{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Boyer-Lechat"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"295","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720038","id_an":"720038","slug":"sandrine-josso","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-josso","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sandrine-josso\/json","nb_mandats":0,"twitter":"sandrinejossoan"}},{"depute":{"id":525,"nom":"Mich\u00e8le Peyron","nom_de_famille":"Peyron","prenom":"Mich\u00e8le","sexe":"F","date_naissance":"1961-07-22","lieu_naissance":"Nimes (Gard)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.michelepeyron.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MichelePeyron"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/michele.peyron.79"}],"emails":[{"email":"michelepeyronenmarche77@gmail.com"},{"email":"Michele.Peyron@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"2 Rue des tanneries 77170 Brie-Comte-Robert"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sabine Thauvin"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9cile Poissy"},{"collaborateur":"M. R\u00e9gis Thauvin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Autre cadre (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"425","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721710","id_an":"721710","slug":"michele-peyron","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-peyron","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/michele-peyron\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MichelePeyron"}},{"depute":{"id":526,"nom":"Nicolas Ray","nom_de_famille":"Ray","prenom":"Nicolas","sexe":"H","date_naissance":"1981-05-14","lieu_naissance":"Vichy (France)","num_deptmt":"03","nom_circo":"Allier","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/raynicolas03\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/NicolasRay03"}],"emails":[{"email":"nicolas.ray@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 00 85"},{"adresse":"2 Rue du Casino 03200 Vichy T\u00e9l\u00e9phone : 06 65 82 66 42 T\u00e9l\u00e9phone : 04.43.90.03.28"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. C\u00e9dric Bonvin"},{"collaborateur":"M. Damien Dubois"},{"collaborateur":"Mme Justine Dutertre"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Inspecteur principal des Finances publiques","place_en_hemicycle":"132","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793094","id_an":"793094","slug":"nicolas-ray","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-ray","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nicolas-ray\/json","nb_mandats":0,"twitter":"NicolasRay03"}},{"depute":{"id":527,"nom":"Olga Givernet","nom_de_famille":"Givernet","prenom":"Olga","sexe":"F","date_naissance":"1981-10-17","lieu_naissance":"Saint-Germain-En-Laye (Yvelines)","num_deptmt":"01","nom_circo":"Ain","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.olga-givernet.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Page-politique-dOlga-Givernet-1118292008192135\/"},{"site":"http:\/\/www.olgagivernet2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/OlgaGivernet"}],"emails":[{"email":"Olga.Givernet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Lo\u00efc De Oliveira"},{"collaborateur":"Mme L\u00e9a ENGAMBA-BIDOUNG"},{"collaborateur":"M. Arthur Cheul"},{"collaborateur":"Mme Shauna Grew"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieure a\u00e9ronautique","place_en_hemicycle":"427","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718674","id_an":"718674","slug":"olga-givernet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olga-givernet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/olga-givernet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"OlgaGivernet"}},{"depute":{"id":529,"nom":"Jean-Luc Fugit","nom_de_famille":"Fugit","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1969-11-27","lieu_naissance":"Rodez (Aveyron)","num_deptmt":"69","nom_circo":"Rh\u00f4ne","num_circo":11,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/@jeanlucfugit\/"},{"site":"http:\/\/www.jeanlucfugit.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Jean_LucFUGIT"}],"emails":[{"email":"Jean-Luc.Fugit@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"3 All\u00e9e Marianne 69700 GIVORS T\u00e9l\u00e9phone : 0962591474"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Cyril Berthier"},{"collaborateur":"M. David Ouzilou"},{"collaborateur":"M. Alexandre Couchot"},{"collaborateur":"Mme Pauline Van Deuren"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"383","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722366","id_an":"722366","slug":"jean-luc-fugit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-fugit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-fugit\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Jean_LucFUGIT"}},{"depute":{"id":530,"nom":"David Taupiac","nom_de_famille":"Taupiac","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1975-05-13","lieu_naissance":"Montauban (Tarn-et-Garonne)","num_deptmt":"32","nom_circo":"Gers","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/david.taupiac\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/davidtaupiac"}],"emails":[{"email":"david.taupiac@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"8 Rue des Armuriers 32100 Condom T\u00e9l\u00e9phone : 0562680955"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Cl\u00e9ment Chicoyneau de Lavalette"},{"collaborateur":"M. Franck Barthet"},{"collaborateur":"Mme Val\u00e9rie Lacabanne"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Consultant a\u00e9ronautique","place_en_hemicycle":"320","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793796","id_an":"793796","slug":"david-taupiac","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-taupiac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-taupiac\/json","nb_mandats":0,"twitter":"davidtaupiac"}},{"depute":{"id":531,"nom":"Jean-Hugues Ratenon","nom_de_famille":"Ratenon","prenom":"Jean-Hugues","sexe":"H","date_naissance":"1967-06-25","lieu_naissance":"Saint-Benoit (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"R\u00e9zistan's \u00c9galit\u00e9 974","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Depute.Ratenon\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DeputeRatenon"}],"emails":[{"email":"Jean-Hugues.Ratenon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"13 Cit\u00e9 Curiale 97470 Saint-Beno\u00eet"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Anne Legendre"},{"collaborateur":"M. Eric Parlier"},{"collaborateur":"M. Jasmin Moutoussamy"},{"collaborateur":"Mme Vanessa Balbine"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Employ\u00e9 (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"615","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721062","id_an":"721062","slug":"jean-hugues-ratenon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-hugues-ratenon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-hugues-ratenon\/json","nb_mandats":0,"twitter":"DeputeRatenon"}},{"depute":{"id":532,"nom":"St\u00e9phane Peu","nom_de_famille":"Peu","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1962-07-24","lieu_naissance":"Pau (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/stephanepeu\/"},{"site":"http:\/\/www.stephanepeu.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/stephane1peu"}],"emails":[{"email":"stephane.peu@ville-saint-denis.fr"},{"email":"Stephane.Peu@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"H\u00f4tel de ville 2 Place Victor Hugo 93200 Saint-Denis T\u00e9l\u00e9phone : 01 49 33 66 66"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Edwige Le Net"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Employ\u00e9","place_en_hemicycle":"589","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721270","id_an":"721270","slug":"stephane-peu","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-peu","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-peu\/json","nb_mandats":0,"twitter":"stephane1peu"}},{"depute":{"id":533,"nom":"\u00c9ric Girardin","nom_de_famille":"Girardin","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1962-02-12","lieu_naissance":"Sezanne (Marne)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Eric Girardin\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GirardinEric"},{"site":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UC8SaozRUxnDMCJFBMueu3GA"}],"emails":[{"email":"Eric.Girardin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 6 Rue du Professeur Langevin 51200 Epernay T\u00e9l\u00e9phone : 03 26 54 17 32"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 02 04"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Youri Philip"},{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Joly"},{"collaborateur":"Mme Eug\u00e9nie Goulet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"370","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720222","id_an":"720222","slug":"eric-girardin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-girardin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-girardin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"GirardinEric"}},{"depute":{"id":534,"nom":"Brigitte Liso","nom_de_famille":"Liso","prenom":"Brigitte","sexe":"F","date_naissance":"1959-07-29","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/brigitteliso\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/brigitte_liso"}],"emails":[{"email":"enmarche@brigitteliso.fr"},{"email":"Brigitte.Liso@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.93.02 T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.63.16"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Yann Socquet-Clerc"},{"collaborateur":"Mme Sarah Le Berre-Sandrin"},{"collaborateur":"Mme Jessica Bilongo"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Commer\u00e7ant","place_en_hemicycle":"424","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720446","id_an":"720446","slug":"brigitte-liso","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-liso","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/brigitte-liso\/json","nb_mandats":0,"twitter":"brigitte_liso"}},{"depute":{"id":535,"nom":"Louise Morel","nom_de_famille":"Morel","prenom":"Louise","sexe":"F","date_naissance":"1995-10-15","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"67","nom_circo":"Bas-Rhin","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LouiseMorelAvecVous\/"},{"site":"https:\/\/louisemorel.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LouiseMorel67"}],"emails":[{"email":"louise.morel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Abel Cazenave"},{"collaborateur":"Mme Djamila Salifou Panga"},{"collaborateur":"Mme Clara Burger"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"285","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794810","id_an":"794810","slug":"louise-morel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/louise-morel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/louise-morel\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LouiseMorel67"}},{"depute":{"id":536,"nom":"Christophe Naegelen","nom_de_famille":"Naegelen","prenom":"Christophe","sexe":"H","date_naissance":"1983-12-30","lieu_naissance":"Remiremont (Vosges)","num_deptmt":"88","nom_circo":"Vosges","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"Union des d\u00e9mocrates europ\u00e9ens, centristes et ind\u00e9pendants","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.naegelen.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/ChristopheNaegelenVosges\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/naegelenchris"}],"emails":[{"email":"contact@naegelen.fr"},{"email":"Christophe.Naegelen@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 78 Quater Boulevard Thiers 88200 Remiremont T\u00e9l\u00e9phone : 03.29.22.30.65"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 Bouley"},{"collaborateur":"Mme Patricia Ferry"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Ferreira"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"245","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721486","id_an":"721486","slug":"christophe-naegelen","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-naegelen","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christophe-naegelen\/json","nb_mandats":0,"twitter":"naegelenchris"}},{"depute":{"id":537,"nom":"Lionel Royer-Perreaut","nom_de_famille":"Royer-Perreaut","prenom":"Lionel","sexe":"H","date_naissance":"1972-11-13","lieu_naissance":"Toulon (Var)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/lrp.marseille\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RoyerPerreaut"}],"emails":[{"email":"lionel.royer-perreaut@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"18 Square La Pauline 13009 Marseille T\u00e9l\u00e9phone : 0954822925"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Heddy Aouad"},{"collaborateur":"M. Aur\u00e9lien Epiais"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"288","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA340643","id_an":"340643","slug":"lionel-royer-perreaut","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lionel-royer-perreaut","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lionel-royer-perreaut\/json","nb_mandats":0,"twitter":"RoyerPerreaut"}},{"depute":{"id":538,"nom":"Sophia Chikirou","nom_de_famille":"Chikirou","prenom":"Sophia","sexe":"F","date_naissance":"1979-06-03","lieu_naissance":"Bonneville (Haute-Savoie)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/sophia-chikirou.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/chikirouparis"}],"emails":[{"email":"sophia.chikirou@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Evan Buge"},{"collaborateur":"M. Basile Groeber"},{"collaborateur":"M. Anthony Gony"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise de 10 salari\u00e9s ou plus","place_en_hemicycle":"527","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA791812","id_an":"791812","slug":"sophia-chikirou","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophia-chikirou","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sophia-chikirou\/json","nb_mandats":0,"twitter":"chikirouparis"}},{"depute":{"id":539,"nom":"Graziella Melchior","nom_de_famille":"Melchior","prenom":"Graziella","sexe":"F","date_naissance":"1960-04-06","lieu_naissance":"Brest (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/graziella.bourges\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GrazieMelchior"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GraziellaMelchior"}],"emails":[{"email":"Graziella.Melchior@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence permanence 54 Quai de L\u00e9on 29800 Landerneau T\u00e9l\u00e9phone : 02 29 63 92 41"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Lor\u00e9lenn Morvan"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Tastavy"},{"collaborateur":"M. Denoual Le Roux"},{"collaborateur":"Mme Caroline Forest"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeure agr\u00e9g\u00e9e","place_en_hemicycle":"290","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719338","id_an":"719338","slug":"graziella-melchior","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/graziella-melchior","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/graziella-melchior\/json","nb_mandats":0,"twitter":"GrazieMelchior"}},{"depute":{"id":540,"nom":"Fabrice Le Vigoureux","nom_de_famille":"Le Vigoureux","prenom":"Fabrice","sexe":"H","date_naissance":"1969-08-27","lieu_naissance":"Caen (Calvados)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/LeVigoureuxF\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LeVigoureuxF"}],"emails":[{"email":"Fabrice.LeVigoureux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire BP 8042 14000 Caen Cedex 01 T\u00e9l\u00e9phone : 02 31 15 61 95"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 Lebassard"},{"collaborateur":"Mme Jennifer Tonel"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9riam Khaldi"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Tastavy"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des Universit\u00e9s","place_en_hemicycle":"376","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719006","id_an":"719006","slug":"fabrice-le-vigoureux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabrice-le-vigoureux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fabrice-le-vigoureux\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LeVigoureuxF"}},{"depute":{"id":541,"nom":"Vincent Bru","nom_de_famille":"Bru","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1955-04-29","lieu_naissance":"Bayonne (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bru.vincent\/"},{"site":"http:\/\/www.vincentbru.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/bru_vincent"}],"emails":[{"email":"Vincent.Bru@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"3 Boulevard de Cascais Espace Diorama 64200 biarritz T\u00e9l\u00e9phone : 0559264514"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Cyriac Millot"},{"collaborateur":"Mme Margaux Sciandra"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur de facult\u00e9","place_en_hemicycle":"164","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720772","id_an":"720772","slug":"vincent-bru","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-bru","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-bru\/json","nb_mandats":0,"twitter":"bru_vincent"}},{"depute":{"id":542,"nom":"Florence Lasserre","nom_de_famille":"Lasserre","prenom":"Florence","sexe":"F","date_naissance":"1974-06-29","lieu_naissance":"Bayonne (Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.florence-lasserre.fr"}],"emails":[{"email":"florence.lasserre@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 1 All\u00e9e Androm\u00e8de B\u00e2timent C-2\u00e8me \u00e9tage 64600 Anglet T\u00e9l\u00e9phone : 05.59.93.33.13"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 92 61"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Alexandra Desne"},{"collaborateur":"M. Etienne Arrieta"},{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 Diam\u00e9do"},{"collaborateur":"M. Tom Gillet Duffrechou"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Employ\u00e9e du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"248","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720764","id_an":"720764","slug":"florence-lasserre","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-lasserre","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/florence-lasserre\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":543,"nom":"Isabelle Santiago","nom_de_famille":"Santiago","prenom":"Isabelle","sexe":"F","date_naissance":"1965-09-20","lieu_naissance":"Neuilly-sur-Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":9,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti socialiste","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/isabelle.santiago.7374\/"},{"site":"http:\/\/isabellesantiago.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/isasantiago_94"}],"emails":[{"email":"isabelle.santiago@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. St\u00e9phane Exposito"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Regis"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"28\/09\/2020 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre territorial","place_en_hemicycle":"433","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA774960","id_an":"774960","slug":"isabelle-santiago","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-santiago","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/isabelle-santiago\/json","nb_mandats":0,"twitter":"isasantiago_94"}},{"depute":{"id":544,"nom":"Belkhir Belhaddad","nom_de_famille":"Belhaddad","prenom":"Belkhir","sexe":"H","date_naissance":"1969-07-09","lieu_naissance":"Timgad (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/belhaddadbelkhir\/"},{"site":"http:\/\/belkhirbelhaddad.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/b_belhaddad"}],"emails":[{"email":"Belkhir.Belhaddad@assemblee-nationale.fr"},{"email":"belkhir.belhaddad@en-marche.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"8 Place Saint Martin 57000 METZ"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Martine Sas-Barondeau"},{"collaborateur":"Mme Sebil Sahin-Tortum"},{"collaborateur":"Mme Sharon Thiriet"},{"collaborateur":"M. Karim Chafi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Industriel-Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"382","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720362","id_an":"720362","slug":"belkhir-belhaddad","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/belkhir-belhaddad","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/belkhir-belhaddad\/json","nb_mandats":0,"twitter":"b_belhaddad"}},{"depute":{"id":545,"nom":"Christian Baptiste","nom_de_famille":"Baptiste","prenom":"Christian","sexe":"H","date_naissance":"1962-06-18","lieu_naissance":"Pointe-\u00e0-Pitre (Guadeloupe)","num_deptmt":"971","nom_circo":"Guadeloupe","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"SOC","parti_ratt_financier":"Parti progressiste d\u00e9mocratique guadeloup\u00e9en","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/ChrisBapt"}],"emails":[{"email":"christian.baptiste@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Place Schloelcher 97180 Sainte-Anne"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jacob Ambrosio"},{"collaborateur":"M. Philippe Philidor"},{"collaborateur":"M. Micha\u00ebl John"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Directeur d'association","place_en_hemicycle":"440","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643143","id_an":"643143","slug":"christian-baptiste","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-baptiste","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christian-baptiste\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ChrisBapt"}},{"depute":{"id":546,"nom":"Anna\u00efg Le Meur","nom_de_famille":"Le Meur","prenom":"Anna\u00efg","sexe":"F","date_naissance":"1973-04-29","lieu_naissance":"Brest (Finist\u00e8re)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/annaig-lemeur.bzh"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/AnnaigLeMeur_29"}],"emails":[{"email":"Annaig.LeMeur@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 5 Bis Venelle de Kergos 29000 Quimper T\u00e9l\u00e9phone : 02 29 20 29 50"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marion Audo"},{"collaborateur":"M. William Calvez"},{"collaborateur":"M. Alexandre Bonis"},{"collaborateur":"M. Baptiste Gaborit"},{"collaborateur":"Mme Vanessa Photiou"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Autre profession lib\u00e9rale","place_en_hemicycle":"380","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719388","id_an":"719388","slug":"annaig-le-meur","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annaig-le-meur","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/annaig-le-meur\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AnnaigLeMeur_29"}},{"depute":{"id":547,"nom":"Alexandre Loubet","nom_de_famille":"Loubet","prenom":"Alexandre","sexe":"H","date_naissance":"1994-07-07","lieu_naissance":"Toulouse (Haute-Garonne)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/alexandreloubet.off\/"},{"site":"https:\/\/avenirfrancais.fr"},{"site":"https:\/\/rassemblementnational.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/alexandreloubet"}],"emails":[{"email":"alexandre.loubet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Angelo Heilig"},{"collaborateur":"M. R\u00e9my Berthonneau"},{"collaborateur":"Mme Magali Chatelain"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre d'entreprise","place_en_hemicycle":"11","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794590","id_an":"794590","slug":"alexandre-loubet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandre-loubet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandre-loubet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"alexandreloubet"}},{"depute":{"id":548,"nom":"Benjamin Saint-Huile","nom_de_famille":"Saint-Huile","prenom":"Benjamin","sexe":"H","date_naissance":"1983-05-10","lieu_naissance":"Maubeuge (Nord)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/bsainthuile\/"},{"site":"http:\/\/www.bsh-depute.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BSaintHuile"}],"emails":[{"email":"benjamin.saint-huile@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Jeanne Bardoux"},{"collaborateur":"M. Simon Lebrun"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Charg\u00e9 de mission","place_en_hemicycle":"318","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794626","id_an":"794626","slug":"benjamin-saint-huile","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benjamin-saint-huile","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/benjamin-saint-huile\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BSaintHuile"}},{"depute":{"id":549,"nom":"Monique Iborra","nom_de_famille":"Iborra","prenom":"Monique","sexe":"F","date_naissance":"1945-03-08","lieu_naissance":"Maison Carr\u00e9e (Alg\u00e9rie)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Monique IBORRA\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MoniqueIborra"}],"emails":[{"email":"monique.iborra@orange.fr"},{"email":"Monique.Iborra@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.73.81"},{"adresse":"Permanence parlementaire 22 Boulevard Vincent Auriol 31170 Tournefeuille T\u00e9l\u00e9phone : 0561446382 T\u00e9l\u00e9copie : 05 61 44 63 82"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Catherine Van de Keere"},{"collaborateur":"Mme Mathilde Tolsan"},{"collaborateur":"Mme Marie Vanderchmitt"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de la Fonction publique","place_en_hemicycle":"381","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA331835","id_an":"331835","slug":"monique-iborra","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/monique-iborra","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/monique-iborra\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MoniqueIborra"}},{"depute":{"id":550,"nom":"Erwan Balanant","nom_de_famille":"Balanant","prenom":"Erwan","sexe":"H","date_naissance":"1971-02-21","lieu_naissance":"Lorient (Morbihan)","num_deptmt":"29","nom_circo":"Finist\u00e8re","num_circo":8,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/erwanbalanant\/"},{"site":"http:\/\/www.erwanbalanant.com"},{"site":"http:\/\/www.erwanbalanant2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/erwanbalanant"}],"emails":[{"email":"Erwan.Balanant@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 40 Rue Bayard 29900 Concarneau T\u00e9l\u00e9phone : 02 98 53 89 35 T\u00e9l\u00e9phone : 07 89 95 46 38"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sixtine Tellanger"},{"collaborateur":"M. Dominique Le Pennec"},{"collaborateur":"Mme Candice Meslier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Photographe et r\u00e9alisateur","place_en_hemicycle":"253","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719558","id_an":"719558","slug":"erwan-balanant","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/erwan-balanant","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/erwan-balanant\/json","nb_mandats":0,"twitter":"erwanbalanant"}},{"depute":{"id":551,"nom":"Yoann Gillet","nom_de_famille":"Gillet","prenom":"Yoann","sexe":"H","date_naissance":"1986-08-29","lieu_naissance":"Rennes (Ille-et-Vilaine)","num_deptmt":"30","nom_circo":"Gard","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/YoannGillet30\/"},{"site":"http:\/\/www.gillet-depute.fr"},{"site":"http:\/\/www.yoanngillet.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/YoannGillet30"}],"emails":[{"email":"yoann.gillet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Boulevard du Mar\u00e9chal Foch T\u00e9l. : 04.11.25.02.78 30300 Beaucaire"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Manon Deruem"},{"collaborateur":"M. Nelson Chaudon"},{"collaborateur":"Mme Liana Ghazaryan"},{"collaborateur":"M. Lucas Ressier"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"66","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793832","id_an":"793832","slug":"yoann-gillet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yoann-gillet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/yoann-gillet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"YoannGillet30"}},{"depute":{"id":552,"nom":"\u00c9ric Alauzet","nom_de_famille":"Alauzet","prenom":"\u00c9ric","sexe":"H","date_naissance":"1958-06-07","lieu_naissance":"Nancy (Meurthe-et-Moselle)","num_deptmt":"25","nom_circo":"Doubs","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.alauzet.net"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/@ericalauzet\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ericalauzet"}],"emails":[{"email":"Eric.Alauzet@assemblee-nationale.fr"},{"email":"depute@alauzet.net"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 59 Rue de Belfort 25000 Besan\u00e7on"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Maxime Munier"},{"collaborateur":"Mme Jeanne Duprey"},{"collaborateur":"M. K\u00e9vin Landry"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"M\u00e9decin","place_en_hemicycle":"468","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA605963","id_an":"605963","slug":"eric-alauzet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-alauzet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eric-alauzet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ericalauzet"}},{"depute":{"id":553,"nom":"Sacha Houli\u00e9","nom_de_famille":"Houli\u00e9","prenom":"Sacha","sexe":"H","date_naissance":"1988-10-08","lieu_naissance":"Bressuire (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.sachahoulie.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Sacha Houli\u00e9\/"},{"site":"https:\/\/t.me\/SachaHoulie"},{"site":"http:\/\/sachahoulie2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SachaHoulie"}],"emails":[{"email":"Sacha.Houlie@assemblee-nationale.fr"},{"email":"contact@sachahoulie.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"11 Place de France 86000 Poitiers"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Ryan Lequien"},{"collaborateur":"Mme Sonia Manuel-Coutinho"},{"collaborateur":"M. Nicolas Le Bot"},{"collaborateur":"M. Ismail Aissoub"},{"collaborateur":"Mme Amandine Pasquier"},{"collaborateur":"Mme M\u00e9lissa Karaca"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"341","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722150","id_an":"722150","slug":"sacha-houlie","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sacha-houlie","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sacha-houlie\/json","nb_mandats":0,"twitter":"SachaHoulie"}},{"depute":{"id":554,"nom":"Cl\u00e9mentine Autain","nom_de_famille":"Autain","prenom":"Cl\u00e9mentine","sexe":"F","date_naissance":"1973-05-26","lieu_naissance":"Saint Cloud (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":11,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/clementineautain\/"},{"site":"https:\/\/clementine-autain.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Clem_Autain"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/clementineautain"}],"emails":[{"email":"clementineautain93@gmail.com"},{"email":"Clementine.Autain@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"23 Avenue Pasteur 93290 Tremblay-en-France"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Aliaume Couchard"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Herrmann"},{"collaborateur":"M. Pierre Ledoux"},{"collaborateur":"M. Cl\u00e9ment Ourgaud"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Journaliste et autre m\u00e9dia","place_en_hemicycle":"561","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA588884","id_an":"588884","slug":"clementine-autain","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/clementine-autain","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/clementine-autain\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Clem_Autain"}},{"depute":{"id":555,"nom":"C\u00e9cile Rilhac","nom_de_famille":"Rilhac","prenom":"C\u00e9cile","sexe":"F","date_naissance":"1974-04-21","lieu_naissance":"paris 15 (Paris)","num_deptmt":"95","nom_circo":"Val-d'Oise","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/profile.php?id=100017133168739\/"},{"site":"http:\/\/cecile-rilhac.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Cecile_Rilhac"}],"emails":[{"email":"Cecile.Rilhac@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01.40.63.95.10"},{"adresse":"55 Boulevard du Havre 95220 Herblay"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jean Exilus"},{"collaborateur":"M. Antoine Bessiere"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Profession rattach\u00e9e \u00e0 l'enseignement","place_en_hemicycle":"372","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720900","id_an":"720900","slug":"cecile-rilhac","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-rilhac","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/cecile-rilhac\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Cecile_Rilhac"}},{"depute":{"id":556,"nom":"Charlotte Leduc","nom_de_famille":"Leduc","prenom":"Charlotte","sexe":"F","date_naissance":"1980-06-18","lieu_naissance":"Senlis (Oise)","num_deptmt":"57","nom_circo":"Moselle","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CharlotteLeducV"},{"site":"https:\/\/actionpopulaire.fr\/groupes\/ddfd3331-43e0-440a-a654-5327bc2c631a"}],"emails":[{"email":"charlotte.leduc@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme St\u00e9phanie Lipaux"},{"collaborateur":"Mme Sonia Morel"},{"collaborateur":"M. C\u00e9dric Morzelle"},{"collaborateur":"M. Arnaud De Sousa"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Arch\u00e9ozoologue","place_en_hemicycle":"559","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794402","id_an":"794402","slug":"charlotte-leduc","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charlotte-leduc","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charlotte-leduc\/json","nb_mandats":0,"twitter":"CharlotteLeducV"}},{"depute":{"id":557,"nom":"Karl Olive","nom_de_famille":"Olive","prenom":"Karl","sexe":"H","date_naissance":"1969-03-29","lieu_naissance":"Saint Germain en Laye (Yvelines)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":12,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/karl-olive.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/karlolive\/"},{"site":"http:\/\/karlolive.fr"},{"site":"http:\/\/karlolive.com"},{"site":"http:\/\/www.ville-poissy.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/karlolive"}],"emails":[{"email":"karl.olive@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Bastien Rosso-Cadetto"},{"collaborateur":"M. Evan Chayvialle"},{"collaborateur":"M. Julien Di Maggio"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"315","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795722","id_an":"795722","slug":"karl-olive","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/karl-olive","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/karl-olive\/json","nb_mandats":0,"twitter":"karlolive"}},{"depute":{"id":558,"nom":"Lisa Belluco","nom_de_famille":"Belluco","prenom":"Lisa","sexe":"F","date_naissance":"1988-07-20","lieu_naissance":"Metz (Moselle)","num_deptmt":"86","nom_circo":"Vienne","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"ECO","parti_ratt_financier":"Europe \u00c9cologie Les Verts","sites_web":[{"site":"http:\/\/www.lisabelluco.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/belluco.lisa\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LisaBelluco"}],"emails":[{"email":"lisa.belluco@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Simon Nau"},{"collaborateur":"Mme Anne-claire Gallais"},{"collaborateur":"M. Benjamin Couton"},{"collaborateur":"M. Sylvain Robin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"507","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795362","id_an":"795362","slug":"lisa-belluco","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lisa-belluco","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/lisa-belluco\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LisaBelluco"}},{"depute":{"id":559,"nom":"Damien Adam","nom_de_famille":"Adam","prenom":"Damien","sexe":"H","date_naissance":"1989-06-28","lieu_naissance":"Orl\u00e9ans (Loiret)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/damienadamdepute\/"},{"site":"http:\/\/damienadam.fr"},{"site":"http:\/\/damienadam2022.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/damienadam76"}],"emails":[{"email":"Damien.Adam@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"73 Rue G\u00e9n\u00e9ral Leclerc 76000 Rouen"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Maxime De Pinho"},{"collaborateur":"Mme Violette Gilard"},{"collaborateur":"Mme Aline Boucault"},{"collaborateur":"Mme Candice Bertholin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre sup\u00e9rieur (secteur priv\u00e9)","place_en_hemicycle":"303","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA722038","id_an":"722038","slug":"damien-adam","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-adam","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-adam\/json","nb_mandats":0,"twitter":"damienadam76"}},{"depute":{"id":560,"nom":"Damien Maudet","nom_de_famille":"Maudet","prenom":"Damien","sexe":"H","date_naissance":"1996-11-14","lieu_naissance":"Brive la Gaillarde (Corr\u00e8ze)","num_deptmt":"87","nom_circo":"Haute-Vienne","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/@damienmaudt\/"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/Damienmau"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/damienmaudt"},{"site":"https:\/\/linktr.ee\/damien_maudet"},{"site":"https:\/\/instagram.com\/damien_maudet"}],"emails":[{"email":"damien.maudet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 45 Rue Cruveilhier 87000 Limoges"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Maxime Segal"},{"collaborateur":"M. Adrien Carret"},{"collaborateur":"M. Pablo Deharo Berlinzani"},{"collaborateur":"Mme Ouns Hamdi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"644","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795422","id_an":"795422","slug":"damien-maudet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-maudet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/damien-maudet\/json","nb_mandats":0,"twitter":"damienmaudt"}},{"depute":{"id":561,"nom":"B\u00e9atrice Bellamy","nom_de_famille":"Bellamy","prenom":"B\u00e9atrice","sexe":"F","date_naissance":"1966-10-20","lieu_naissance":"Nantes (Loire-Atlantique)","num_deptmt":"85","nom_circo":"Vend\u00e9e","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/B\u00e9atrice Bellamy 2022\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/BeaBellamy85"}],"emails":[{"email":"beatrice.bellamy@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Jos\u00e9phine Perrel"},{"collaborateur":"Mme Sophie Montaletang"},{"collaborateur":"M. Maximilien Schnel"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre administratif et commercial d'entreprise","place_en_hemicycle":"199","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795278","id_an":"795278","slug":"beatrice-bellamy","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-bellamy","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/beatrice-bellamy\/json","nb_mandats":0,"twitter":"BeaBellamy85"}},{"depute":{"id":562,"nom":"F\u00e9licie G\u00e9rard","nom_de_famille":"G\u00e9rard","prenom":"F\u00e9licie","sexe":"F","date_naissance":"1974-01-28","lieu_naissance":"Saint-Quentin (France)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/FelicieGerard"}],"emails":[{"email":"felicie.gerard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexis Her"},{"collaborateur":"M. Cyrille Macron"},{"collaborateur":"M. Louis-Alexandre Osinski"},{"collaborateur":"Mme H\u00e9l\u00e8ne Casado"},{"collaborateur":"Mme Justine Depaeuw"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Contrema\u00eetre, agent de ma\u00eetrise","place_en_hemicycle":"190","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794470","id_an":"794470","slug":"felicie-gerard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/felicie-gerard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/felicie-gerard\/json","nb_mandats":0,"twitter":"FelicieGerard"}},{"depute":{"id":563,"nom":"Anne Stambach-Terrenoir","nom_de_famille":"Stambach-Terrenoir","prenom":"Anne","sexe":"F","date_naissance":"1980-06-23","lieu_naissance":"Amiens (Somme)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/fi31.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/anne_stambach"}],"emails":[{"email":"anne.stambach-terrenoir@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"90 Avenue Yves Brunaud (M\u00e9tro Roseraie) 31500 Toulouse"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Julien Cadieu"},{"collaborateur":"Mme Emma Fourreau"},{"collaborateur":"M. Mathieu Forgues"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":null,"place_en_hemicycle":"543","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793744","id_an":"793744","slug":"anne-stambach-terrenoir","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-stambach-terrenoir","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-stambach-terrenoir\/json","nb_mandats":0,"twitter":"anne_stambach"}},{"depute":{"id":565,"nom":"Julien Odoul","nom_de_famille":"Odoul","prenom":"Julien","sexe":"H","date_naissance":"1985-05-08","lieu_naissance":"Paris 15eme (Paris)","num_deptmt":"89","nom_circo":"Yonne","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/OdoulJulien\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JulienOdoul"},{"site":"https:\/\/www.instagram.com\/julien_odoul"}],"emails":[{"email":"julien.odoul@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Thomas Perret"},{"collaborateur":"Mme Julie Gahinet"},{"collaborateur":"Mme Patricia Madeleine"},{"collaborateur":"M. Damien Delarue"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Collaborateur parlementaire","place_en_hemicycle":"12","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795552","id_an":"795552","slug":"julien-odoul","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-odoul","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/julien-odoul\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JulienOdoul"}},{"depute":{"id":566,"nom":"Farida Amrani","nom_de_famille":"Amrani","prenom":"Farida","sexe":"F","date_naissance":"1976-09-03","lieu_naissance":"Ajdir (Maroc)","num_deptmt":"91","nom_circo":"Essonne","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Farida_Amrani_"}],"emails":[{"email":"farida.amrani@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Suzanne Boisnay"},{"collaborateur":"M. Robin Cochet"},{"collaborateur":"Mme Na\u00e7eira Zinbi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre de la fonction publique","place_en_hemicycle":"643","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795588","id_an":"795588","slug":"farida-amrani","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/farida-amrani","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/farida-amrani\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Farida_Amrani_"}},{"depute":{"id":567,"nom":"Jean-F\u00e9lix Acquaviva","nom_de_famille":"Acquaviva","prenom":"Jean-F\u00e9lix","sexe":"H","date_naissance":"1973-03-19","lieu_naissance":"Bastia (Haute-Corse)","num_deptmt":"2B","nom_circo":"Haute-Corse","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/jeanfelixacquaviva\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/JF_Acquaviva"}],"emails":[{"email":"Jean-Felix.Acquaviva@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Yannick Bertolucci"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"230","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719146","id_an":"719146","slug":"jean-felix-acquaviva","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-felix-acquaviva","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-felix-acquaviva\/json","nb_mandats":0,"twitter":"JF_Acquaviva"}},{"depute":{"id":568,"nom":"Raquel Garrido","nom_de_famille":"Garrido","prenom":"Raquel","sexe":"F","date_naissance":"1974-04-23","lieu_naissance":"Valparaiso (Chili)","num_deptmt":"93","nom_circo":"Seine-Saint-Denis","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Raquel Garrido\/"},{"site":"https:\/\/t.me\/+V6KpHOc05tFuHbVV"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/RaquelGarridoFr"},{"site":"https:\/\/www.youtube.com\/channel\/UCEoJ33bDl9iY4anMuDFrGCw"}],"emails":[{"email":"raquel.garrido@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Julie El Mokrani Tomassone"},{"collaborateur":"M. Pascal Autret"},{"collaborateur":"M. Yohan Sales Salada"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"574","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA796132","id_an":"796132","slug":"raquel-garrido","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/raquel-garrido","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/raquel-garrido\/json","nb_mandats":0,"twitter":"RaquelGarridoFr"}},{"depute":{"id":569,"nom":"Fran\u00e7ois Piquemal","nom_de_famille":"Piquemal","prenom":"Fran\u00e7ois","sexe":"H","date_naissance":"1984-12-28","lieu_naissance":"Besancon (Doubs)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":4,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"http:\/\/francoispiquemal.fr"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/francoispiquemal31\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FraPiquemal"}],"emails":[{"email":"francois.piquemal@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 18 Place Roguet 31300 Toulouse"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Galia Mercier"},{"collaborateur":"Mme Victoria Scampa"},{"collaborateur":"M. Aymeric Chouquet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"555","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793756","id_an":"793756","slug":"francois-piquemal","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-piquemal","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/francois-piquemal\/json","nb_mandats":0,"twitter":"FraPiquemal"}},{"depute":{"id":570,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Falcon","nom_de_famille":"Falcon","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1985-11-23","lieu_naissance":"Besan\u00e7on (Doubs)","num_deptmt":"11","nom_circo":"Aude","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"http:\/\/falcondepute.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FalconFrederic"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/Frederic-Falcon-112142708163875"}],"emails":[{"email":"frederic.falcon@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 5 Quai Valli\u00e8re 11100 Narbonne"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme C\u00e9cile B\u00e9ne"},{"collaborateur":"M. Adrien P\u00eape"},{"collaborateur":"Mme Elise Laplace"},{"collaborateur":"Mme Sandrine Panizzutti"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Commer\u00e7ant et assimil\u00e9","place_en_hemicycle":"149","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793246","id_an":"793246","slug":"frederic-falcon","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-falcon","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-falcon\/json","nb_mandats":0,"twitter":"FalconFrederic"}},{"depute":{"id":571,"nom":"Cl\u00e9mence Guett\u00e9","nom_de_famille":"Guett\u00e9","prenom":"Cl\u00e9mence","sexe":"F","date_naissance":"1991-03-15","lieu_naissance":"Bressuire (Deux-S\u00e8vres)","num_deptmt":"94","nom_circo":"Val-de-Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/GuetteClemence\/"},{"site":"http:\/\/clemenceguette.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Clemence_Guette"}],"emails":[{"email":"clemence.guette@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"7 Rue Louise Michel 94600 Choisy-le-Roi"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. C\u00f4me Delanery"},{"collaborateur":"Mme Am\u00e9lie Darmais"},{"collaborateur":"M. Cl\u00e9ment Agostini"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Responsable du programme LFI","place_en_hemicycle":"634","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795310","id_an":"795310","slug":"clemence-guette","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/clemence-guette","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/clemence-guette\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Clemence_Guette"}},{"depute":{"id":572,"nom":"St\u00e9phane Rambaud","nom_de_famille":"Rambaud","prenom":"St\u00e9phane","sexe":"H","date_naissance":"1960-04-05","lieu_naissance":"Alger (France)","num_deptmt":"83","nom_circo":"Var","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/sRambaudRN"}],"emails":[{"email":"stephane.rambaud@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Permanence parlementaire 19 Avenue des \u00eeles d'or 83400 Hy\u00e8res"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nathalie Werquin"},{"collaborateur":"Mme Catherine Leduc"},{"collaborateur":"M. Gauthier Willem"},{"collaborateur":"Mme Mah\u00e9e Chantepie"},{"collaborateur":"M. Christophe Versini"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9 de la police nationale","place_en_hemicycle":"72","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795966","id_an":"795966","slug":"stephane-rambaud","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-rambaud","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/stephane-rambaud\/json","nb_mandats":0,"twitter":"sRambaudRN"}},{"depute":{"id":573,"nom":"El\u00e9onore Caroit","nom_de_famille":"Caroit","prenom":"El\u00e9onore","sexe":"F","date_naissance":"1985-07-08","lieu_naissance":"PARIS (Paris)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":2,"mandat_debut":"2023-04-17","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/CaroitEleonore"},{"site":"https:\/\/eleonore-caroit.avecvous.fr"},{"site":"https:\/\/www.facebook.com\/eleonore.caroit.3"}],"emails":[{"email":"eleonore.caroit@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nad\u00e8ge Selvadasse"},{"collaborateur":"Mme Leslie Valloir"},{"collaborateur":"Mme Karla Rodriguez Gonzalez"},{"collaborateur":"M. Jeoffrey Collard"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/ 20\/01\/2023 \/ annulation de l'\u00e9lection sur d\u00e9cision du conseil constitutionnel"},{"mandat":"17\/04\/2023 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"270","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795330","id_an":"795330","slug":"eleonore-caroit","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eleonore-caroit","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/eleonore-caroit\/json","nb_mandats":0,"twitter":"CaroitEleonore"}},{"depute":{"id":574,"nom":"Pierre Cordier","nom_de_famille":"Cordier","prenom":"Pierre","sexe":"H","date_naissance":"1972-05-27","lieu_naissance":"Charleville-M\u00e9zi\u00e8res (Ardennes)","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"Les R\u00e9publicains","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/pierre.cordier.1004\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CORDIERPierre08"}],"emails":[{"email":"depute-cordier@orange.fr"},{"email":"Pierre.Cordier@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"27 Rue Jean Jaur\u00e8s 08170 Fumay T\u00e9l\u00e9phone : 03 24 56 23 78"},{"adresse":"Permanence parlementaire 46 Avenue de Saint-Julien 08000 Charleville-M\u00e9zi\u00e8res T\u00e9l\u00e9phone : 03 24 53 14 17"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Alexia Leonard"},{"collaborateur":"Mme Juliette Parizot"},{"collaborateur":"Mme Marie Milan-Homolle"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Fonctionnaire de cat\u00e9gorie A","place_en_hemicycle":"104","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA718850","id_an":"718850","slug":"pierre-cordier","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-cordier","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/pierre-cordier\/json","nb_mandats":0,"twitter":"CORDIERPierre08"}},{"depute":{"id":575,"nom":"Nathalie Bassire","nom_de_famille":"Bassire","prenom":"Nathalie","sexe":"F","date_naissance":"1968-01-22","lieu_naissance":"Saint-Pierre (R\u00e9union)","num_deptmt":"974","nom_circo":"R\u00e9union","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"R\u00e9union libre","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/nathbassire\/"},{"site":"http:\/\/nathaliebassire.re"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/NathalieBassire"}],"emails":[{"email":"Nathalie.Bassire@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"41B Rue Hubert de Lisle 97430 LE TAMPON"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Nad\u00e8ge Schneeberger"},{"collaborateur":"M. Jean Cadet"},{"collaborateur":"Mme Coralie du Repaire"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Retrait\u00e9e de l'enseignement","place_en_hemicycle":"239","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721046","id_an":"721046","slug":"nathalie-bassire","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-bassire","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/nathalie-bassire\/json","nb_mandats":0,"twitter":"NathalieBassire"}},{"depute":{"id":576,"nom":"Jean-Luc Warsmann","nom_de_famille":"Warsmann","prenom":"Jean-Luc","sexe":"H","date_naissance":"1965-10-22","lieu_naissance":"Villers Semeuse (Ardennes)","num_deptmt":"08","nom_circo":"Ardennes","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/warsmann"}],"emails":[{"email":"Jean-Luc.Warsmann@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence 11 Rue Carnot 08200 Sedan T\u00e9l\u00e9phone : 03 24 27 13 37"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Monique Dujeancourt"},{"collaborateur":"Mme Odile Berteloodt"},{"collaborateur":"Mme Anne Premat-Dumay"},{"collaborateur":"Mme Sandy Petit"},{"collaborateur":"M. Anisse Ben Youn\u00e8s"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"01\/06\/1997 \/ 18\/06\/2002 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"12\/12\/1995 \/ 21\/04\/1997 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Directeur de mutuelle","place_en_hemicycle":"243","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA2952","id_an":"2952","slug":"jean-luc-warsmann","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-warsmann","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/jean-luc-warsmann\/json","nb_mandats":0,"twitter":"warsmann"}},{"depute":{"id":577,"nom":"David Habib","nom_de_famille":"Habib","prenom":"David","sexe":"H","date_naissance":"1961-03-16","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"64","nom_circo":"Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-06-22","groupe_sigle":"NI","parti_ratt_financier":"Parti radical de gauche","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/DavidHabib64\/"},{"site":"http:\/\/www.david-habib.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/DavidDhabib"}],"emails":[{"email":"David.Habib@assemblee-nationale.fr"},{"email":"dhabib.jurancon@orange.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"9 Rue des Jacobins 64300 Orthez T\u00e9l\u00e9phone : 05 59 40 88 65"},{"adresse":"Permanence parlementaire 17 Place Henri Dunant 64150 Mourenx T\u00e9l\u00e9phone : 05 59 40 88 65"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Lindsey Deary"},{"collaborateur":"Mme Amandine Painset"},{"collaborateur":"M. David Duizidou"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"19\/06\/2002 \/ 19\/06\/2007 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"20\/06\/2007 \/ 19\/06\/2012 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"22\/06\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"20\/06\/2012 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Cadre","place_en_hemicycle":"264","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA1592","id_an":"1592","slug":"david-habib","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-habib","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/david-habib\/json","nb_mandats":0,"twitter":"DavidDhabib"}},{"depute":{"id":601,"nom":"Laure Miller","nom_de_famille":"Miller","prenom":"Laure","sexe":"F","date_naissance":"1983-12-25","lieu_naissance":"Reims (Marne)","num_deptmt":"51","nom_circo":"Marne","num_circo":2,"mandat_debut":"2023-01-29","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Laure_Miller"}],"emails":[{"email":"laure.miller@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Victor de Masin"},{"collaborateur":"M. Antonin Thomas"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"29\/01\/2023 \/  \/ "}],"profession":"Avocate","place_en_hemicycle":"407","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA817203","id_an":"817203","slug":"laure-miller","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laure-miller","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laure-miller\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Laure_Miller"}},{"depute":{"id":583,"nom":"Caroline Yadan","nom_de_famille":"Yadan","prenom":"Caroline","sexe":"F","date_naissance":"1968-08-14","lieu_naissance":"Boulogne Billancourt (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":3,"mandat_debut":"2022-07-23","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/carolineyadan.fr"},{"site":"http:\/\/www.yadanpesah-avocat.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/CarolineYADAN"}],"emails":[{"email":"caroline.yadan@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Julie Piton Saint-Martin"},{"collaborateur":"Mme Lola Verger"},{"collaborateur":"Mme Aline Leveque"},{"collaborateur":"M. Vincent Thommelin"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"23\/07\/2022 \/  \/ "}],"profession":"avocat","place_en_hemicycle":"484","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795046","id_an":"795046","slug":"caroline-yadan","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-yadan","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/caroline-yadan\/json","nb_mandats":0,"twitter":"CarolineYADAN"}},{"depute":{"id":581,"nom":"Patricia Lemoine","nom_de_famille":"Lemoine","prenom":"Patricia","sexe":"F","date_naissance":"1961-12-30","lieu_naissance":"Enghien-Les-Bains (Val-d'Oise)","num_deptmt":"77","nom_circo":"Seine-et-Marne","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-07-23","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/P_Lemoine"}],"emails":[{"email":"Patricia.Lemoine@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 0140635206"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Elias Kari"},{"collaborateur":"Mme Juliette Gill"},{"collaborateur":"Mme Bochra Ben Achour"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"17\/11\/2018 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"23\/07\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Directrice de cabinet","place_en_hemicycle":"487","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721632","id_an":"721632","slug":"patricia-lemoine","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patricia-lemoine","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/patricia-lemoine\/json","nb_mandats":0,"twitter":"P_Lemoine"}},{"depute":{"id":579,"nom":"Servane Hugues","nom_de_famille":"Hugues","prenom":"Servane","sexe":"F","date_naissance":"1976-06-28","lieu_naissance":"Aubenas (Ard\u00e8che)","num_deptmt":"38","nom_circo":"Is\u00e8re","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-07-23","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/servane-hugues.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ServaneHugues"}],"emails":[{"email":"servane.hugues@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marie-Elise Augu\u00e8res"},{"collaborateur":"M. Robin Quiles"},{"collaborateur":"M. Lo\u00efck Ferrucci"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"23\/07\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Professeur des \u00e9coles","place_en_hemicycle":"400","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794004","id_an":"794004","slug":"servane-hugues","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/servane-hugues","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/servane-hugues\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ServaneHugues"}},{"depute":{"id":580,"nom":"Mathilde Desjonqu\u00e8res","nom_de_famille":"Desjonqu\u00e8res","prenom":"Mathilde","sexe":"F","date_naissance":"1980-09-06","lieu_naissance":"Amiens (Somme)","num_deptmt":"41","nom_circo":"Loir-et-Cher","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-07-23","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/mathilde desjonqu\u00e8res\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/MDesjonq"}],"emails":[{"email":"mathilde.desjonqueres@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jean-Marc Rodrigues"},{"collaborateur":"M. Maixent Do Rosario"},{"collaborateur":"M. Sylvain Giraud"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Lewandowski"},{"collaborateur":"Mme Jade Fautsch"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"23\/07\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Directrice Culture, Patrimoine et Sport","place_en_hemicycle":"166","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794194","id_an":"794194","slug":"mathilde-desjonqueres","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mathilde-desjonqueres","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mathilde-desjonqueres\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MDesjonq"}},{"depute":{"id":590,"nom":"Christopher Weissberg","nom_de_famille":"Weissberg","prenom":"Christopher","sexe":"H","date_naissance":"1985-11-26","lieu_naissance":"Neuilly sur Seine (Hauts-de-Seine)","num_deptmt":"999","nom_circo":"Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-08-05","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/leftbankcafe36.com"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/cjweissberg"}],"emails":[{"email":"christopher.weissberg@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Lisa Morel"},{"collaborateur":"M. Kamil Lahrichi"},{"collaborateur":"Mme Sarah Kalonji"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"05\/08\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"393","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795326","id_an":"795326","slug":"christopher-weissberg","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christopher-weissberg","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/christopher-weissberg\/json","nb_mandats":0,"twitter":"cjweissberg"}},{"depute":{"id":616,"nom":"Sylvie Bonnet","nom_de_famille":"Bonnet","prenom":"Sylvie","sexe":"F","date_naissance":"1969-12-21","lieu_naissance":"Saint-Just-Saint-Rambert (Loire)","num_deptmt":"42","nom_circo":"Loire","num_circo":4,"mandat_debut":"2023-12-01","groupe_sigle":"LR","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"sylvie.bonnet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Virginie Serrand"},{"collaborateur":"Mme Claire Yannacopoulos"},{"collaborateur":"Mme Marie Milan-Homolle"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"01\/12\/2023 \/  \/ "}],"profession":"Collaboratrice parlementaire","place_en_hemicycle":"114","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719968","id_an":"719968","slug":"sylvie-bonnet","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-bonnet","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/sylvie-bonnet\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":595,"nom":"Fr\u00e9d\u00e9ric Zgainski","nom_de_famille":"Zgainski","prenom":"Fr\u00e9d\u00e9ric","sexe":"H","date_naissance":"1972-10-30","lieu_naissance":"Lyon 9 (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-08-05","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/frederic-zgainski.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/FZ_Cestas"}],"emails":[{"email":"frederic.zgainski@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"3 Avenue Pasteur 33600 Pessac"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sandrine Baret"},{"collaborateur":"Mme C\u00e9line Paquet"},{"collaborateur":"M. Jules B\u00e9gu\u00e9"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"05\/08\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"324","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793860","id_an":"793860","slug":"frederic-zgainski","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-zgainski","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/frederic-zgainski\/json","nb_mandats":0,"twitter":"FZ_Cestas"}},{"depute":{"id":578,"nom":"Claire Guichard","nom_de_famille":"Guichard","prenom":"Claire","sexe":"F","date_naissance":"1967-05-30","lieu_naissance":"Saint-Pierre (Saint-Pierre-et-Miquelon)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":10,"mandat_debut":"2022-07-23","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/gabrielattal.fr"},{"site":"https:\/\/claire-guichard.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/guichard_claire"}],"emails":[{"email":"claire.guichard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Julien Vacherot"},{"collaborateur":"M. Thibault Guignard"},{"collaborateur":"Mme Jeannine Lopez"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"23\/07\/2022 \/  \/ "}],"profession":"SANS PROFESSION D\u00c9CLAR\u00c9E","place_en_hemicycle":"485","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795934","id_an":"795934","slug":"claire-guichard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claire-guichard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/claire-guichard\/json","nb_mandats":0,"twitter":"guichard_claire"}},{"depute":{"id":582,"nom":"Freddy Sertin","nom_de_famille":"Sertin","prenom":"Freddy","sexe":"H","date_naissance":"1980-02-07","lieu_naissance":"Saint-L\u00f4 (Manche)","num_deptmt":"14","nom_circo":"Calvados","num_circo":6,"mandat_debut":"2022-07-23","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/freddy.sertin\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/SertinFreddy"}],"emails":[{"email":"freddy.sertin@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Catherine Deshayes-Dujardin"},{"collaborateur":"Mme Marie Andrieux"},{"collaborateur":"M. Corentin Goethals"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"23\/07\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Directeur G\u00e9n\u00e9ral d'un \u00e9tablissement de sant\u00e9","place_en_hemicycle":"404","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793416","id_an":"793416","slug":"freddy-sertin","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/freddy-sertin","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/freddy-sertin\/json","nb_mandats":0,"twitter":"SertinFreddy"}},{"depute":{"id":597,"nom":"Charlotte Goetschy-Bolognese","nom_de_famille":"Goetschy-Bolognese","prenom":"Charlotte","sexe":"F","date_naissance":"1990-07-21","lieu_naissance":"Mulhouse (Haut-Rhin)","num_deptmt":"68","nom_circo":"Haut-Rhin","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-08-05","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/C_GoetschyB"}],"emails":[{"email":"charlotte.goetschy-bolognese@assemblee-nationale.fr"},{"email":"cab.goetschybolognese@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Magella Montout"},{"collaborateur":"Mme Alexandra Gutzwiller"},{"collaborateur":"M. Rapha\u00ebl Silvan-Talpain"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"05\/08\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Charg\u00e9e de gestion administrative","place_en_hemicycle":"281","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA794846","id_an":"794846","slug":"charlotte-goetschy-bolognese","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charlotte-goetschy-bolognese","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/charlotte-goetschy-bolognese\/json","nb_mandats":0,"twitter":"C_GoetschyB"}},{"depute":{"id":584,"nom":"Fanta Berete","nom_de_famille":"Berete","prenom":"Fanta","sexe":"F","date_naissance":"1975-05-31","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":12,"mandat_debut":"2022-07-23","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Fanta BERETE\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/Fanta_B"}],"emails":[{"email":"fanta.berete@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Aur\u00e9lie Chatry-Tounsi"},{"collaborateur":"Mme Kristell Raseta"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"23\/07\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Directrice projets","place_en_hemicycle":"325","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA721828","id_an":"721828","slug":"fanta-berete","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fanta-berete","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/fanta-berete\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Fanta_B"}},{"depute":{"id":585,"nom":"Laurence Heydel Grillere","nom_de_famille":"Heydel Grillere","prenom":"Laurence","sexe":"F","date_naissance":"1968-11-18","lieu_naissance":"Strasbourg (Bas-Rhin)","num_deptmt":"07","nom_circo":"Ard\u00e8che","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-07-23","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/LHeydelGrillere"}],"emails":[{"email":"laurence.heydelgrillere@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"Circonscription 1 Rue Sadi Carnot 07100 Annonay"},{"adresse":"Circonscription 28 Grand rue 07300 Tournon sur Rh\u00f4ne"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Marillac Pontier"},{"collaborateur":"Mme Chlo\u00e9 Durant"},{"collaborateur":"M. Hugo Lemaitre"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"23\/07\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Ing\u00e9nieur agronome","place_en_hemicycle":"399","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793190","id_an":"793190","slug":"laurence-heydel-grillere","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-heydel-grillere","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurence-heydel-grillere\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LHeydelGrillere"}},{"depute":{"id":586,"nom":"Vincent Ledoux","nom_de_famille":"Ledoux","prenom":"Vincent","sexe":"H","date_naissance":"1966-06-21","lieu_naissance":"Watermael Boitsfort (Belgique)","num_deptmt":"59","nom_circo":"Nord","num_circo":10,"mandat_debut":"2022-07-23","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/vincent.ledoux.313\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/VincentLedoux59"}],"emails":[{"email":"permanenceledoux@gmail.com"},{"email":"Vincent.Ledoux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Olga Fernandes"},{"collaborateur":"M. Landry Mepui Abah"},{"collaborateur":"Mme Fabienne Chanteloup"},{"collaborateur":"M. Louis-Alexis Luchtenberg"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"23\/07\/2022 \/  \/ "},{"mandat":"21\/06\/2017 \/ 21\/06\/2022 \/ fin de l\u00e9gislature"},{"mandat":"21\/03\/2016 \/ 20\/06\/2017 \/ fin de l\u00e9gislature"}],"profession":"Professeur","place_en_hemicycle":"486","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA712014","id_an":"712014","slug":"vincent-ledoux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-ledoux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/vincent-ledoux\/json","nb_mandats":0,"twitter":"VincentLedoux59"}},{"depute":{"id":587,"nom":"Clara Chassaniol","nom_de_famille":"Chassaniol","prenom":"Clara","sexe":"F","date_naissance":"1993-07-26","lieu_naissance":"Ch\u00e2teauroux (Indre)","num_deptmt":"75","nom_circo":"Paris","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-07-23","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Cl_Chassaniol"}],"emails":[{"email":"clara.chassaniol@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Manon Martinez"},{"collaborateur":"Mme Yseult Toujas"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"23\/07\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Collaboratrice parlementaire","place_en_hemicycle":"401","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795068","id_an":"795068","slug":"clara-chassaniol","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/clara-chassaniol","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/clara-chassaniol\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Cl_Chassaniol"}},{"depute":{"id":588,"nom":"Chantal Bouloux","nom_de_famille":"Bouloux","prenom":"Chantal","sexe":"F","date_naissance":"1961-06-23","lieu_naissance":"Lamballe (C\u00f4tes-d'Armor)","num_deptmt":"22","nom_circo":"C\u00f4tes-d'Armor","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-08-05","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Chantal_Bouloux"}],"emails":[{"email":"chantal.bouloux@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"64 Bis Rue de Brest 22100 Dinan"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Melvyn Soquet"},{"collaborateur":"M. Lucas Cl\u00e9ment"},{"collaborateur":"Mme Sandy Resmond"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"05\/08\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Directrice d'Ehpad","place_en_hemicycle":"326","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793528","id_an":"793528","slug":"chantal-bouloux","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/chantal-bouloux","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/chantal-bouloux\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Chantal_Bouloux"}},{"depute":{"id":589,"nom":"Luc Geismar","nom_de_famille":"Geismar","prenom":"Luc","sexe":"H","date_naissance":"1966-11-01","lieu_naissance":"Colmar (Haut-Rhin)","num_deptmt":"44","nom_circo":"Loire-Atlantique","num_circo":5,"mandat_debut":"2022-08-05","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/depute-geismar.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/GeismarLuc"}],"emails":[{"email":"luc.geismar@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme B\u00e9rang\u00e8re Collobert"},{"collaborateur":"Mme Ma\u00eblle Th\u00e9odore"},{"collaborateur":"Mme Fr\u00e9d\u00e9rique Hillereau"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"27\/08\/2020 \/ 20\/06\/2022 \/ reprise de l'exercice du mandat d'un ancien membre du gouvernement"},{"mandat":"05\/08\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Directeur r\u00e9gional des ventes","place_en_hemicycle":"306","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720006","id_an":"720006","slug":"luc-geismar","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/luc-geismar","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/luc-geismar\/json","nb_mandats":0,"twitter":"GeismarLuc"}},{"depute":{"id":591,"nom":"Philippe Sorez","nom_de_famille":"Sorez","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1961-05-20","lieu_naissance":"Montpellier (H\u00e9rault)","num_deptmt":"34","nom_circo":"H\u00e9rault","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-08-05","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/facebook.com\/psorez"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/ph_sorez"}],"emails":[{"email":"philippe.sorez@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Simon Lochard"},{"collaborateur":"M. Patrick Flores"},{"collaborateur":"Mme Meriem Ouzani"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"05\/08\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Cadre commercial dans l'industrie et le b\u00e2timent","place_en_hemicycle":"475","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719672","id_an":"719672","slug":"philippe-sorez","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-sorez","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-sorez\/json","nb_mandats":0,"twitter":"ph_sorez"}},{"depute":{"id":594,"nom":"Philippe Guillemard","nom_de_famille":"Guillemard","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1975-04-28","lieu_naissance":"Metz (Moselle)","num_deptmt":"54","nom_circo":"Meurthe-et-Moselle","num_circo":1,"mandat_debut":"2022-08-05","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/P_Guillemard"}],"emails":[{"email":"philippe.guillemard@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"11 Rue Granville 54000 NANCY"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Corentin Hlupic"},{"collaborateur":"M. Gilles Du Bou\u00ebtiez"},{"collaborateur":"M. Enzo Baudard-Contesse"},{"collaborateur":"M. Wassim Merhoum"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"05\/08\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Avocat","place_en_hemicycle":"474","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA720174","id_an":"720174","slug":"philippe-guillemard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-guillemard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-guillemard\/json","nb_mandats":0,"twitter":"P_Guillemard"}},{"depute":{"id":596,"nom":"Laurent Esquenet-Goxes","nom_de_famille":"Esquenet-Goxes","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1962-08-23","lieu_naissance":"Auriac sur Vendinelle (Haute-Garonne)","num_deptmt":"31","nom_circo":"Haute-Garonne","num_circo":10,"mandat_debut":"2022-08-05","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"http:\/\/laurentesquenetgoxes.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LaurentESQUENET"}],"emails":[{"email":"laurent.esquenet@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Sophie Trilles"},{"collaborateur":"M. Dorian Fontanilles"},{"collaborateur":"M. Ma\u00eblo Seuret"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"05\/08\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Informaticien","place_en_hemicycle":"323","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793792","id_an":"793792","slug":"laurent-esquenet-goxes","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-esquenet-goxes","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-esquenet-goxes\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LaurentESQUENET"}},{"depute":{"id":598,"nom":"Agn\u00e8s Carel","nom_de_famille":"Carel","prenom":"Agn\u00e8s","sexe":"F","date_naissance":"1968-06-09","lieu_naissance":"Drancy (Seine-Saint-Denis)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":7,"mandat_debut":"2022-08-05","groupe_sigle":"HOR","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AgnesCarel76"}],"emails":[{"email":"agnes.carel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Florence Gerbal-Mieze"},{"collaborateur":"M. Johnny Villion"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"05\/08\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Enseignante","place_en_hemicycle":"221","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795266","id_an":"795266","slug":"agnes-carel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/agnes-carel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/agnes-carel\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AgnesCarel76"}},{"depute":{"id":609,"nom":"Philippe Frei","nom_de_famille":"Frei","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1968-12-28","lieu_naissance":"Dijon (C\u00f4te-d'Or)","num_deptmt":"21","nom_circo":"C\u00f4te-d'Or","num_circo":3,"mandat_debut":"2023-08-21","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/philippefrei\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/phfrei"}],"emails":[{"email":"philippe.frei@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"93 Avenue Jean Jaures 21000 DIJON T\u00e9l\u00e9phone : 0380308797"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP T\u00e9l\u00e9phone : 01 40 63 04 37"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Laurence Hosselet-Gerardin"},{"collaborateur":"M. Antoine Guiony"},{"collaborateur":"M. Alexandre Kuntzmann"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/08\/2023 \/  \/ "}],"profession":"Cadre du secteur priv\u00e9","place_en_hemicycle":"384","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA719190","id_an":"719190","slug":"philippe-frei","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-frei","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-frei\/json","nb_mandats":0,"twitter":"phfrei"}},{"depute":{"id":608,"nom":"Didier Parakian","nom_de_famille":"Parakian","prenom":"Didier","sexe":"H","date_naissance":"1964-03-05","lieu_naissance":"Marseille (Bouches-du-Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"13","nom_circo":"Bouches-du-Rh\u00f4ne","num_circo":1,"mandat_debut":"2023-08-21","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[],"emails":[{"email":"didier.parakian@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Philippe Khozian"},{"collaborateur":"Mme Cyndia Yahameti"},{"collaborateur":"M. R\u00e9mi Dera"},{"collaborateur":"M. Sacha Vaytet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/08\/2023 \/  \/ "}],"profession":"DIRIGEANT D'ENTREPRISE","place_en_hemicycle":"411","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793282","id_an":"793282","slug":"didier-parakian","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-parakian","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/didier-parakian\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":617,"nom":"\u00c9douard B\u00e9nard","nom_de_famille":"B\u00e9nard","prenom":"\u00c9douard","sexe":"H","date_naissance":"1995-02-18","lieu_naissance":"Rouen (Seine-Maritime)","num_deptmt":"76","nom_circo":"Seine-Maritime","num_circo":3,"mandat_debut":"2024-01-11","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"","sites_web":[],"emails":[{"email":"permanence.ebenard@gmail.com"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Florence Goyer"},{"collaborateur":"M. Jonathan Thirel"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"11\/01\/2024 \/  \/ "}],"profession":"Collaborateur d'\u00e9lu","place_en_hemicycle":"584","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA796106","id_an":"796106","slug":"edouard-benard","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/edouard-benard","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/edouard-benard\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":606,"nom":"Laurent Leclercq","nom_de_famille":"Leclercq","prenom":"Laurent","sexe":"H","date_naissance":"1970-11-26","lieu_naissance":"Lille (Nord)","num_deptmt":"28","nom_circo":"Eure-et-Loir","num_circo":4,"mandat_debut":"2023-08-21","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[],"emails":[{"email":"laurent.leclercq@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"27 Rue du Mar\u00e9chal Lyautey 28200 Chateaudun T\u00e9l\u00e9phone : 02 37 45 28 24"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Virginie Meraud"},{"collaborateur":"Mme Christiane Bonsergent"},{"collaborateur":"M. Cl\u00e9ment Haquet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/08\/2023 \/  \/ "}],"profession":"Cadre agricole","place_en_hemicycle":"269","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793644","id_an":"793644","slug":"laurent-leclercq","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-leclercq","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/laurent-leclercq\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":604,"nom":"Catherine Jaouen","nom_de_famille":"Jaouen","prenom":"Catherine","sexe":"F","date_naissance":"1962-04-05","lieu_naissance":"Lyon (Rh\u00f4ne)","num_deptmt":"84","nom_circo":"Vaucluse","num_circo":1,"mandat_debut":"2023-06-04","groupe_sigle":"RN","parti_ratt_financier":"Rassemblement national","sites_web":[],"emails":[{"email":"catherine.jaouen@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"43 Rue Joseph Vernet 84000 Avignon T\u00e9l\u00e9phone : 0962586823"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Jocelyn Hodapp"},{"collaborateur":"M. Gabriel Hulewicz"},{"collaborateur":"M. Florian Ribeiro"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"04\/06\/2023 \/  \/ "}],"profession":"AVOCAT","place_en_hemicycle":"119","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA796114","id_an":"796114","slug":"catherine-jaouen","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-jaouen","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/catherine-jaouen\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":603,"nom":"Martine Froger","nom_de_famille":"Froger","prenom":"Martine","sexe":"F","date_naissance":"1961-06-11","lieu_naissance":"Blois (Loir-et-Cher)","num_deptmt":"09","nom_circo":"Ari\u00e8ge","num_circo":1,"mandat_debut":"2023-04-02","groupe_sigle":"LIOT","parti_ratt_financier":"R\u00e9gions et peuples solidaires","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/MartineFrogerAN"}],"emails":[{"email":"martine.froger@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Myl\u00e8ne Facchetti"},{"collaborateur":"Mme Sandra El Ouarghi"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"02\/04\/2023 \/  \/ "}],"profession":"Chef d'entreprise","place_en_hemicycle":"219","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA822617","id_an":"822617","slug":"martine-froger","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-froger","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/martine-froger\/json","nb_mandats":0,"twitter":"MartineFrogerAN"}},{"depute":{"id":599,"nom":"Anne Bergantz","nom_de_famille":"Bergantz","prenom":"Anne","sexe":"F","date_naissance":"1968-09-17","lieu_naissance":"Chalons-sur-Sa\u00f4ne (Sa\u00f4ne-et-Loire)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":2,"mandat_debut":"2022-11-10","groupe_sigle":"MODEM","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AnneBergantz"}],"emails":[{"email":"anne.bergantz@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Rafa\u00ebl Zoubidy-Royet"},{"collaborateur":"Mme Fabienne Bailly"},{"collaborateur":"M. Louis-Nathan Raiti\u00e8re"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/11\/2022 \/  \/ "}],"profession":"Responsable de service social hospitalier","place_en_hemicycle":"322","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA805166","id_an":"805166","slug":"anne-bergantz","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-bergantz","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/anne-bergantz\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AnneBergantz"}},{"depute":{"id":610,"nom":"Virginie Lanlo","nom_de_famille":"Lanlo","prenom":"Virginie","sexe":"F","date_naissance":"1968-04-26","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"92","nom_circo":"Hauts-de-Seine","num_circo":8,"mandat_debut":"2023-08-21","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Virginie Lanlo (Mary)\/"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/LanloVirginie"}],"emails":[{"email":"virginie.lanlo@mairie-meudon.fr"},{"email":"virginie.lanlo@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"7 Avenue de l'Europe Centre d'Affaires 92310 S\u00e8vres"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. C\u00f4me Agostini"},{"collaborateur":"Mme Anne-Florence Szczygiel"},{"collaborateur":"M. Baptiste WALTER"},{"collaborateur":"Mme Eveline De Mendon\u00e7a"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/08\/2023 \/  \/ "}],"profession":"SANS PROFESSION D\u00c9CLAR\u00c9E","place_en_hemicycle":"378","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA643048","id_an":"643048","slug":"virginie-lanlo","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/virginie-lanlo","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/virginie-lanlo\/json","nb_mandats":0,"twitter":"LanloVirginie"}},{"depute":{"id":613,"nom":"Alexandra Martin","nom_de_famille":"Martin","prenom":"Alexandra","sexe":"F","date_naissance":"1976-07-28","lieu_naissance":"Bordeaux (Gironde)","num_deptmt":"33","nom_circo":"Gironde","num_circo":1,"mandat_debut":"2023-08-21","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/AlexMartin33000"}],"emails":[{"email":"alexandra.martin.gironde@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"BORDEAUX 16 Rue HUSTIN 33000 BORDEAUX T\u00e9l\u00e9phone : 0556484410"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Th\u00e9o Florens"},{"collaborateur":"Mme Pauline Gamblin"},{"collaborateur":"M. Maxime Bernard"},{"collaborateur":"M. Antonin Meiss"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/08\/2023 \/  \/ "}],"profession":"RESPONSABLE CENTRE DE FORMATION","place_en_hemicycle":"439","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA793944","id_an":"793944","slug":"alexandra-martin-1","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandra-martin-1","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/alexandra-martin-1\/json","nb_mandats":0,"twitter":"AlexMartin33000"}},{"depute":{"id":615,"nom":"Ingrid Dordain","nom_de_famille":"Dordain","prenom":"Ingrid","sexe":"F","date_naissance":"1978-03-18","lieu_naissance":"Paris (Paris)","num_deptmt":"80","nom_circo":"Somme","num_circo":2,"mandat_debut":"2023-09-25","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[],"emails":[{"email":"ingrid.dordain@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"},{"adresse":"2 Rue Saint-Leu 80000 Amiens T\u00e9l\u00e9phone : 0322916533"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Lou Decitre"},{"collaborateur":"Mme Sabine Tirmarche"},{"collaborateur":"M. Alexandre Quiec"},{"collaborateur":"M. Paul Rakotomalala"},{"collaborateur":"Mme Alexandra Luciani"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"25\/09\/2023 \/  \/ "}],"profession":"Cheffe de service socio-\u00e9ducatif","place_en_hemicycle":"255","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795774","id_an":"795774","slug":"ingrid-dordain","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ingrid-dordain","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/ingrid-dordain\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":605,"nom":"Mereana Reid Arbelot","nom_de_famille":"Reid Arbelot","prenom":"Mereana","sexe":"F","date_naissance":"1970-09-12","lieu_naissance":"Papeete (France)","num_deptmt":"987","nom_circo":"Polyn\u00e9sie Fran\u00e7aise","num_circo":3,"mandat_debut":"2023-06-10","groupe_sigle":"GDR","parti_ratt_financier":"Parti communiste fran\u00e7ais","sites_web":[],"emails":[{"email":"mereana.reidarbelot@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Anne-Chlo\u00e9 Cornillon"},{"collaborateur":"M. Tauarii Puahio"},{"collaborateur":"Mme Vaitea Baillif"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"10\/06\/2023 \/  \/ "}],"profession":"ing\u00e9nieur en chef du contr\u00f4le de la navigation a\u00e9rienne","place_en_hemicycle":"582","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795240","id_an":"795240","slug":"mereana-reid-arbelot","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mereana-reid-arbelot","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/mereana-reid-arbelot\/json","nb_mandats":0,"twitter":""}},{"depute":{"id":607,"nom":"Philippe Emmanuel","nom_de_famille":"Emmanuel","prenom":"Philippe","sexe":"H","date_naissance":"1960-06-08","lieu_naissance":"Versailles (Yvelines)","num_deptmt":"78","nom_circo":"Yvelines","num_circo":10,"mandat_debut":"2023-08-21","groupe_sigle":"REN","parti_ratt_financier":"Ensemble","sites_web":[{"site":"https:\/\/twitter.com\/Philemmanue"},{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/profile.php?id=100095031324251&mibextid=ZbWKwL\/"}],"emails":[{"email":"philippe.emmanuel@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"1 Rue de Clairefontaine 78120 RAMBOUILLET"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale, 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"Mme Anne-Sophie Ronceret"},{"collaborateur":"M. Armand Barbieux"},{"collaborateur":"Mme Nathalie Fortin-Jouannet"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"21\/08\/2023 \/  \/ "}],"profession":"retrait\u00e9","place_en_hemicycle":"397","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA795688","id_an":"795688","slug":"philippe-emmanuel","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-emmanuel","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/philippe-emmanuel\/json","nb_mandats":0,"twitter":"Philemmanue"}},{"depute":{"id":602,"nom":"Ren\u00e9 Pilato","nom_de_famille":"Pilato","prenom":"Ren\u00e9","sexe":"H","date_naissance":"1962-08-31","lieu_naissance":"Lagny-sur Marne (Seine-et-Marne)","num_deptmt":"16","nom_circo":"Charente","num_circo":1,"mandat_debut":"2023-01-29","groupe_sigle":"LFI","parti_ratt_financier":"La France Insoumise","sites_web":[{"site":"https:\/\/fr-fr.facebook.com\/Ren\u00e9 Pilato\/"},{"site":"http:\/\/renepilato.fr"},{"site":"https:\/\/twitter.com\/PilatoRene"}],"emails":[{"email":"rene.pilato@assemblee-nationale.fr"}],"adresses":[{"adresse":"Permanence parlementaire 123 Rue de P\u00e9rigueux 16000 Angoul\u00eame T\u00e9l\u00e9phone : 05 16 53 07 83"},{"adresse":"Assembl\u00e9e nationale 126 Rue de l'Universit\u00e9, 75355 Paris 07 SP"}],"collaborateurs":[{"collaborateur":"M. Alexandre Scheuer"},{"collaborateur":"M. Matthieu Dussaigne"},{"collaborateur":"Mme Aude Marchand"}],"autres_mandats":[],"anciens_autres_mandats":[],"anciens_mandats":[{"mandat":"29\/01\/2023 \/  \/ "}],"profession":"Enseignant","place_en_hemicycle":"520","url_an":"https:\/\/www2.assemblee-nationale.fr\/deputes\/fiche\/OMC_PA817211","id_an":"817211","slug":"rene-pilato","url_nosdeputes":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/rene-pilato","url_nosdeputes_api":"https:\/\/www.nosdeputes.fr\/rene-pilato\/json","nb_mandats":0,"twitter":"PilatoRene"}}]}